上海/ns 未婚/v 年轻/a 妈妈/n 高楼/n 抛/v 婴/g 被/p 判/v 5年/m 
2013年/m 10月/t 22日/t 03:21/m 
京华/ns 时报/n 
　/x 　/x 据/p 《/w 新闻/n 晚报/n 》/w 报道/v  将/p 自己/r 刚/d 出生/v 的/u 女婴/n 从/p 12/m 层/qv 楼/n 抛/v 下/f 的/u 被告人/n 周某/nr ，/w 经/p 上海/ns 松江/ns 检察院/n 提起/v 公诉/v ，/w 近日/t 被/p 法院/n 以/p 故意/b 杀人罪/n 判处/v 其/r 有期徒刑/l 5年/m 。/w 
　/x 　/x 今年/t 6月/t 25日/t ，/w 上海/ns 松江区/ns 新桥镇/ns 某/r 小区/n 四/m 楼/n 的/u 凉台/n 上/f ，/w 有/v 人/n 发现/v 了/u 一/m 个/q 已经/d 死亡/v 多/m 时/g ，/w 全身/n 赤裸/a 、/w 脐带/n 缠身/v 的/u 女婴/n 。/w 经/p 警方/n 调查/vn ，/w 发现/v 该/r 楼/n 1201/m 室内/s 有/v 与/p 弃婴/n DNA/x 相/d 吻合/v 的/u 血迹/n 。/w 7月/t 8日/t ，/w 鉴定/v 结果/n 认定/v 该/r 室/n 19/m 岁/qt 的/u 安徽/ns 女子/n 周/nr 某/r 为/v 怀疑对象/n 。/w 
　/x 　/x 周/n 某/r 供/v 述/g ，/w 婴儿/n 父亲/n 是/v 她/r 的/u 前/f 男友/n ，/w 因/p 她/r 与/p 现/tg 男友/n 有/v 结婚/vn 打算/n ，/w 现/tg 男友/n 与/cc 家人/n 对/p 此/r 事/n 均/d 不/d 知/v 情/n ，/w 所以/c 她/r 在/p 卫生间/n 产/v 下/v 了/u 婴儿/n ，/w 并/cc 将/p 其/r 抛/v 下/v 。/w 经/p 法医/n 鉴定/vn ，/w 该/r 女婴/n 系/v 活/v 产/v ，/w 符合/v 生前/t 因/p 高/a 坠/v 致/v 创伤/n 性/g 休克/vn 而/cc 死亡/v 。/w 
　/x 　/x “/w 周某/nr 为/p 维系/v 与/p 现/tg 男友/n 的/u 感情/n ，/w 故/c 一直/d 隐瞒/v 了/u 其/r 怀/v 有/v 前/f 男友/n 的/u 孩子/n 一/m 事/n ，/w 当/v 现/tg 男友/n 问起/v 其/r 小腹/n 隆起/vn 的/u 原因/n 时/g ，/w 她/r 就/d 以/p 身体/n 胖/a 、/w 肚子/n 胀/a 气/n 等/u 加以/v 搪塞/v 。/w ”/w 承办/v 检察官/n 表示/v ，/w 案/g 发/v 当天/t ，/w 周某/nr 在/p 厕所/n 内/f 产/v 下/v 一/m 婴儿/n 并/cc 从/p 12/m 楼/n 丢弃/v ，/w 致/v 该/r 婴儿/n 死亡/v ，/w 已/d 具备/v 故意/d 杀人/v 的/u 主观/n 故意/d ，/w 其/r 行为/n 不仅/c 突破/v 了/u 社会/n 道德/n 底线/n ，/w 也/d 为/v 我国/n 法律/n 所/u 不容/v 。/w 考虑/v 到/v 周某/nr 年纪/n 较/d 轻/a 、/w 系/v 初犯/v 偶/d 犯/v 、/w 认罪/v 悔罪/v 态度/n 好/a 、/w 可/v 改造/v 性/k 较/d 强/a 、/w 社会/n 危害性/n 有限/a 等/u 因素/n ，/w 故/c 认定/v 为/v “/w 情节/n 较/d 轻/a ”/w ，/w 最终/b 法院/n 作出/v 上述/b 判决/vn 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w jinghua/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 33861.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
