沈阳/ns “/w 土豪/n 大院/n ”/w 占地/v 千/m 亩/q  挖/v 护城河/ns 建/v 私人/n 别墅/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 01:46/m 
大/a 河网/n -/n 河南/ns 商报/n 



















































　/x 　/x 据/p 中国/ns 之/u 声/g 《/w 新闻/n 纵横/v 》/w 报道/v ，/w 近日/t ，/w 沈阳市/ns 高/a 花/n 街道/n 张/q 福安/ns 村/n 村民/n 反映/v ，/w 村民/n 赵国富/nr 占地/v 千/m 亩/q ，/w 建/v 围墙/n 、/w 挖/v 护城河/ns 、/w 修/v 亭台楼阁/n 、/w 建/v 豪华/a 私人/n 别墅/n 。/w 村民/n 说/v ，/w 他/r 弟/n 赵国强/nr 在/p 村/n 中/f 担任/v 支书/n 。/w 　/x 　/x 京/b 沈/b 高速/b 沈阳/ns 段/q 高/a 花/n 入口/n 往/p 东/f ，/w 有/v 一/m 座/q 大院/n ，/w 四周/f 用/v 红/a 墙/n 和/cc 绿水/n 划界/v 。/w 一/m 条/q 深/a 3/n 米/q 、/w 宽/a 4/n 米/q 的/u 小河/n ，/w 以及/cc 环绕/v 两岸/n 高大/a 的/u 杨树/n 阻挡/v 了/u 望/v 向/p 院中/n 的/u 视线/n 。/w 一/m 座/q 拱桥/n 跨/v 河/n 通向/v 院门/n ，/w 桥头/s 蹲/v 着/u 两/m 只/q 3/n 米/q 多/a 高/a 的/u 石狮/ns 。/w 走/v 进/v 大院/n ，/w 穿过/v 厂房/n 区/n ，/w 一/m 片/q 开阔地/n 出现/v ，/w 一/m 条/q 铺/v 好/a 的/u 柏油路/n ，/w 通向/v 一/m 栋/q 蓝/a 顶/g 、/w 鹅/n 黄色/n 的/u 三/m 层/qv 别墅/n ，/w 别墅/n 附近/f 十/m 多/m 个/q 亭子/n 和/cc 一/m 座/q 仿古/vn 建筑/n 正在/d 施工/v 建设/vn 。/w 施工/vn 工人/n 说/v ，/w 今年/t 4月/t 这里/r 开始/v 施工/v ，/w 工期/n 还/d 得/v 一年/m ，/w 别墅/n 造价/n 7000/m 万/m 元/q 。/w 　/x 　/x 张/q 福安/ns 村/n 村委会/n 主任/n 、/w 村支书/n 赵国强/nr 说/v ，/w 哥哥/n 赵国富/nr 的/u 用/p 地/n 手续/n 齐全/a ，/w 在建/v 的/u 项目/n 叫做/v “/w 绿嘉泓/nr 舍/v ”/w 农业/n 现代/t 园/g 。/w 　/x 　/x 而/cc 沈阳市/ns 经/p 开/v 区/n 发/v 改/v 局/qv 表示/v ，/w 没有/d 审批/v 过/u “/w 绿嘉泓/nr 舍/v ”/w 项目/n 。/w 沈阳市/ns 经/p 开/v 区/n 农/g 发/v 局/qv 回应/vn ，/w “/w 绿嘉泓/nr 舍/v ”/w 项目/n 不/d 属于/v 农/g 发/v 局/qv 审批/vn ，/w 根本/d 不/d 知道/v 这个/r 项目/n 。/w  （/w 央广/nr ）/w 　/x 　/x 作者/n ：/w 央广/nr media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w newpaper/x ./w dahe/x ./w cn/x //w hnsb/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 972625.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
