农业部/nt 拟/v 有/v 计划/n 推进/v 转基因/n 产业化/vn 
2013年/m 10月/t 22日/t 03:40/m 
新/a 京/b 报/n 
　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 讯/g  日前/t ，/w 61/m 名/q 院士/n 请求/v 转基因/n 水稻/n 产业化/vn ，/w 让/v 转基因/n 食品/n 安全/an 再次/d 引发/v 关注/vn 。/w 记者/n 从/p 农业部/nt 获悉/v ，/w 下/v 一/m 步/qv 农业部/nt 将/d 加大/v 科普/b 宣传/vn ，/w 为/p 我国/n 转基因/n 生物/n 技术/n 产业化/vn 应用/vn 营造/v 良好/a 舆论/n 环境/n ，/w 并/cc 加快/v 转基因/n 生物/n 管理/vn 法规/n 修订/vn 。/w 
　/x 　/x 中国/ns 农科院/n 植保/vn 所/u 副/b 研究员/n 谢家建/nr 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 我国/n 批准/v 转基因/n 生产/vn 应用/vn 安全/an 证书/n 且/c 在/p 有效期/n 内/f 的/u 作物/n 有/v 棉花/n 、/w 水稻/n 、/w 玉米/n 和/cc 番木瓜/n 。/w 但/c 并/d 不/d 能/v 马上/d 进行/v 商业化/vn 种植/vn ，/w 按/p 《/w 中华人民共和国/ns 种子/n 法/b 》/w ，/w 转基因/n 作物/n 还/d 需/v 取得/v 品种/n 审定/vn 证书/n 、/w 生产/vn 许可证/n 和/cc 经营/vn 许可证/n ，/w 才/d 能/v 进入/v 商业化/vn 种植/vn 。/w 目前/t ，/w 我国/n 只有/c 棉花/n 、/w 番木瓜/n 批准/v 商业化/vn 种植/vn ，/w 转基因/n 水稻/n 和/cc 转基因/n 玉米/n 尚未/d 完成/v 种子/n 法规定/n 的/u 审批/vn 。/w 
　/x 　/x 另外/c ，/w 我国/n 批准/v 进口/v 用作/v 加工/vn 原料/n 的/u 转基因/n 作物/n 有/v 大豆/n 、/w 玉米/n 、/w 油菜/n 、/w 棉花/n 和/cc 甜菜/n 。/w 这些/r 食品/n 必须/d 获得/v 我国/n 安全/an 证书/n 。/w 
　/x 　/x 中国/ns 农业/n 大学/n 食品/n 科学/n 与/cc 营养/n 工程/n 学院/n 教授/n 、/w 院长/n 罗云波/nr 说/v ，/w 不论是/c 发达国家/l 还是/v 发展中国家/l ，/w 都/d 把/p 发展/vn 转基因/n 技术/n 作为/v 占领/v 未来/t 农业/n 国际/n 竞争/vn 的/u 制高点/n 和/cc 推动/v 新/a 一/m 轮/qv 农业/n 科技/n 革命/vn 的/u 重要/a 力量/n 。/w 罗云波/nr 说/v ，/w 从/p 国际/n 上/f 看/v ，/w 全球/n 转基因/n 作物/n 种植/vn 面积/n 已/d 由/p 1996年/m 的/u 170/m 万/m 公顷/q 发展/v 到/v 2012年/m 的/u 1.7亿/m 公顷/q 。/w 截至/v 2012年/m 底/f ，/w 全球/n 59/m 个/q 国家/n 和/cc 地区/n 批准/v 转基因/n 作物/n 进口/v 用于/v 食品/n 、/w 饲料/n 或/c 种植/v 。/w 其中/r ，/w 已/d 有/v 28/m 个/q 国家/n 批准/v 了/u 25/m 种/q 转基因/n 作物/n 的/u 商业化/vn 种植/vn 。/w 
　/x 　/x 目前/t 疑虑/n 声/n 得/u 不/d 到/v 充分/ad 表达/v 
　/x 　/x 这/r 不/d 是/v 一个/mq 科学技术/n 问题/n ，/w 是/v 一个/mq 普通/a 消费者/n 知情/vn 权/n 和/cc 自由/a 选择/vn 权/n 的/u 问题/n 。/w 目前/t 最/d 大/a 的/u 问题/n 是/v ，/w 对/p 转基因/n 有/v 疑虑/n 的/u 声音/n 得/u 不/d 到/v 充分/a 的/u 表达/vn ，/w 挺/g 转基因/n 单方面/n 的/u 势力/n 比较/d 大/a 。/w 目前/t 吃/v 转基因/n 食品/n 最/d 长时间/n 是/v 多少/r ？/w 有/v 多少/r 人/n 在/p 吃/v ？/w 通过/p 小/a 白/a 鼠/g 等/u 喂养/vn 试验/vn 不/d 能/v 根本/d 打消/v 掉/v 大家/r 的/u 疑虑/n ，/w 这/r 一代/n 没有/v 风险/n ，/w 下一代/n 有/v 吗/y ？/w 
　/x 　/x 应该/v 让/v 全/a 社会/n 充分/ad 讨论/v ，/w 要/v 让/v 民众/n 自己/r 选择/v 。/w 民众/n 如果/c 选择/v 了/u 吃/v 转基因/n 大米/n ，/w 也/d 需要/v 政府/n 有/v 其他/r 保障/v ，/w 包括/v 要/v 有/v 转基因/n 信息/n 注明/v 。/w 
　/x 　/x 民众/n 进行/v 自由/a 选择/vn ，/w 这/r 是/v 文明/a 社会/n 最/d 起码/b 的/u 原则/n ，/w 而/cc 不/d 是/v 单/b 方面/n 说/v 转基因/n 食品/n 没/v 问题/n ，/w 让/v 大家/r 来/v 吃/v 。/w 如果/c 不/d 进行/v 充分/ad 讨论/v 和/cc 表达/v ，/w 就算/d 推广/v 了/y ，/w 也/d 会/v 遇到/v 各种/r 问题/n 。/w 
　/x 　/x ?/w 清华大学/nt 科学技术/n 与/cc 社会/n 研究所/n 副教授/n 蒋劲松/nr 
　/x 　/x 试验/vn 
　/x 　/x 猪/n “/w 试/v 吃/v ”/w 转基因/n 米/q 试验/vn 安全/an 
　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 讯/g  昨日/t ，/w 中国/ns 农业/n 大学/n 食品/n 科学/n 与/cc 营养/n 工程/n 学院/n 黄/nr 昆仑/ns 教授/n 表示/v ，/w 其/r 负责/v 的/u 转/v BT/x 基因/n 抗/v 虫/n 大米/n 的/u 猪/n 喂养/vn 试验/vn 已/d 完成/v ，/w 结果显示/n ，/w 转/v BT/x 基因/n 抗/v 虫/n 水稻/n 与/p 非/b 转基因/n 大米/n 对/p 猪/n 具有/v 同样/b 的/u 营养/n 和/cc 安全性/n 。/w 
　/x 　/x 据/p 媒体/n 报道/v ，/w 农业部/nt 委托/v 中国/ns 农业/n 大学/n 做/v 转基因/n 大米/n 的/u 小型/b 猪/n 90/v 天/qt 喂养/v 试验/vn 。/w 负责/v 这/r 项/q 试验/vn 的/u 学者/n ，/w 中国/ns 农业/n 大学/n 转基因/n 大米/n 专家/n 黄/nr 昆仑/ns 通过/p 电子邮件/n 回复/v 新/a 京/b 报/n 记者/n 称/v ，/w 该/r 试验/vn 名/q 为/v 转/v BT/x 基因/n 抗/v 虫/n 大米/n 的/u 猪/n 喂养/vn 试验/vn 。/w 
　/x 　/x 为什么/r 采用/v 猪/n 做/v 试验/v ？/w 黄/nr 昆仑/ns 解释/v ，/w 在/p 营养/n 和/cc 毒理/n 方面/n ，/w 猪/n 胃肠/n 道/qv 消化/v 过程/n 与/cc 人/n 极为/d 相似/a ，/w 可/c 用于/v 研究/vn 药物/n 在/p 体内/s 的/u 动力学/n 变化/vn ，/w 而/cc 其/r 生/v 理性/n 和/cc 杂/a 食性/n 与/cc 人/n 的/u 相似性/n ，/w 也/d 有助于/v 营养学/n 的/u 研究/vn 。/w 因此/c ，/w 采用/v 猪/n 做/v 试验/v 能/v 更/d 大程度/n 反映/v 出/v 转基因/n 大米/n 对/p 人类/n 食用/vn 的/u 安全性/n 。/w 
　/x 　/x “/w 试验/v 用/p 猪/n 在/p 90/v 天/qt 喂养/v 期间/f ，/w 无/v 中毒/v 或/c 死亡/v 现象/n ，/w 皮毛/n 顺/v 滑/v ，/w 行动/vn 灵活/a ，/w 饮食/n 正常/a ，/w 生长/v 发育/vn 状况/n 良好/a 。/w ”/w 黄/nr 昆仑/ns 在/p 邮件/n 中/f 表示/v 。/w 
　/x 　/x 本/n 组/q 稿件/n 采写/v //w 新/a 京/b 报/n 记者/n  涂/v 重/a 航/g  许/m 路/n 阳/g  邓/nr 琦/nr  李丹丹/nr //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w bjnews/x ./w com/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 472648.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
