强/ad 拆/v 者/k 翻/v 墙/n 入室/v 打/v 死/v 居住者/n  政府/n 求/v 法院/n 轻/ad 判/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 03:57/m 
新/a 京/b 报/n 



2010年/m 11月/t 1日/t ，/w 古/tg 寨/g 村/n 被/p 强/ad 拆/v 的/u 房屋/n 。/w 新/a 京/b 报/n 记者/n  杨/g 杰/g  摄/g 


太原市/ns 晋源区/ns 人民政府/l 发给/v 太原市/ns 中院/n 的/u 函/n 。/w 

　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 讯/g  （/w 记者/n 张永生/nr ）/w 2010年/m 10月/t 30日/t ，/w 太原市/ns 晋源区/ns 古/tg 寨/g 村/n 发生/v 违法/v 强/g 拆/v 事件/n ，/w 一/m 村民/n 被/p 强/ad 拆/v 者/r 棒/g 击/g 致死/v 。/w 事发/v 后/f ，/w 太原市/ns 中级/b 人民法院/l 一审/n 判决/v 武瑞军/nr 等/u 17/ns 人/n 获/v 刑/n ，/w 被告人/n 不服/v 上诉/vn 。/w 
　/x 　/x 此案/r 历时/v 近/v 3年/m ，/w 今年/t 9月/t ，/w 太原市/ns 中院/n 依/p 山西省/ns 高院/n 裁定/vn 重/d 审/v 此案/r 。/w 死者/n 家属/n 、/w 复旦/nz 大学/n 在读/b 博士/n 孟建伟/nr 在/p 庭审/v 时/g 发现/v 了/u 两/m 份/q 由/p 事发/v 当地/s 政府/n 发给/v 两/m 级/q 法院/n 、/w 请求/v “/w 慎重/ad 量刑/v ”/w 的/u 函/n 。/w 昨日/t ，/w 记者/n 拿/v 到/v 了/u 这/r 两/m 份/q 公函/n 复印件/n 。/w 
　/x 　/x 公函/n 称/v 疑犯/n 家属/n 上/f 访求/v 轻/ad 判/v 
　/x 　/x 这/r 两/m 份/q 函件/n 印/v 有/v “/w 太原市/ns 晋源区/ns 人民政府/l ”/w 字样/n ，/w 标题/n 均/d 为/v “/w 关于/p 对/p 太原市/ns 晋源区/ns 古/tg 寨/g &/x lsquo/x ;/w 10/n ?/w 30/m &/x rsquo/x ;/w 事件/n 一/m 案/g 中/f 被告/n 人武/b 瑞/b 军/n 判决/vn 重/d 审/v 慎重/ad 量刑/v 的/u 函/n ”/w ，/w 一/m 份/q 是/v 发给/v 山西省/ns 高院/n ，/w 落款/n 为/p 2013年/m 3月/t 7日/t ，/w 另/r 一/m 份/q 发给/v 太原市/ns 中院/n ，/w 发/v 函/n 日期/n 为/p 同年/t 7月/t 16日/t 。/w 两/m 份/q 函件/n 意思/n 相同/a ，/w 除/p 陈述/v 案件/n 外/f ，/w 还/d 提到/v 武瑞军/nr 在/p 被/p 判处/v 死刑/n 、/w 缓期/v 两年/m 执行/v 后/f ，/w 其/r 家属/n 一直/d 不/d 服/v 判决/vn ，/w 多次/mq 到/v 区/n 及/cc 有关/vn 部门/n 上访/vn ，/w 并/cc 提出/v 减轻/v 量刑/v 的/u 诉/g 求/v 。/w 
　/x 　/x 在/p 最后/f 一/m 段/q ，/w 这/r 两/m 份/q 盖/v 有/v 政府/n 公章/n 的/u 函件/n 称/v ，/w “/w 为了/p 维护/v 社会/n 稳定/an ，/w 经/p 区委/n 区政府/n 研究/vn ，/w 特/d 恳请/v 法院/n 对/p 武瑞军/nr 重/d 审/v 量刑/v 时/g ，/w 依法/d 对/p 当事人/n 家属/n 的/u 诉/g 求/v 予以/v 考量/v 。/w ”/w 
　/x 　/x “/w 晋源区/ns 政府/n 发/v 公函/n 公然/d 向/p 省/n 高院/n 、/w 市/n 中院/n 求情/v ，/w 要求/v 轻/ad 判/v 武瑞军/nr 等/u 人/n ，/w 这/r 是/v 赤裸裸/z 的/u 干扰/vn 司法/n 。/w ”/w 昨日/t ，/w 太原/ns 强/g 拆/v 案/g 死者/n 孟福贵/nr 之/u 子/g 孟建伟/nr 说/v 。/w 
　/x 　/x 家属/n 庭审/v 时/g 意外/ad 发现/v “/w 求情/v 函/n ”/w 
　/x 　/x 孟建伟/nr 说/v ，/w 父亲/n 死/v 后/f ，/w 2011年/m 1月/t ，/w 太原市/ns 中院/n 一审/b 判决/vn 武瑞军/nr 等/u 17/ns 人/n 获/v 刑/n ，/w 被告/n 不服/v 上诉/vn 。/w 2012年/m 5月/t ，/w 山西省/ns 高院/n 重/d 审/v 此案/r ，/w 当时/t 未/d 有/v 结论/n 。/w 
　/x 　/x 直/d 到/v 今年/t 4月/t ，/w 省/n 高院/n 才/d 发/v 回/qv 让/v 太原/ns 中院/n 重/d 审/v ，/w 重/d 审/v 开庭/v 本来/d 定/v 在/p 今年/t 7月/t 30日/t ，/w 未/d 料/v 推迟/v 到/v 了/u 9月/t 16日/t ，/w 他/r 正是/v 在/p 9月/t 16日/t 的/u 庭审/vn 上/f 意外/ad 发现/v 了/u 这/r 两/m 份/q “/w 求情/v 函/n ”/w 。/w 
　/x 　/x “/w 我/r 不/d 能/v 说/v 法院/n 受到/v 了/u 政府/n 发/v 函/n 的/u 影响/vn ，/w 但/c 两/m 份/q 公函/n 出现/v 后/f ，/w 案件/n 推进/v 确实/ad 有所/v 变化/vn ，/w 比如/v 重/d 审/v 和/cc 推迟/v 审理/v ，/w 这/r 不能不/d 让/v 受害者/n 怀疑/vn 。/w ”/w 孟建伟/nr 称/v 。/w 
　/x 　/x 区政府/n 承认/v 发/v 函/n 否认/v 求情/v 
　/x 　/x 昨日/t ，/w 记者/n 就/d 两/m 份/q 函件/n 的/u 真实性/n 一/m 事/n 联系/v 太原市/ns 中院/n ，/w 负责/v 外/f 宣/nr 的/u 一/m 名/q 工作人员/n 称/v ，/w 不/d 清楚/a 此事/r ，/w 也/d 不/d 知道/v 该/r 向/p 哪个/r 部门/n 证实/v ，/w 他/r 提供/v 给/p 记者/n 以/p 供/v 核实/v 情况/n 的/u 电话/n 一直/d 无/v 人/n 接/v 听/v 。/w 
　/x 　/x “/w 这/r 函/n 确实/ad 是/v 我们/r 发/v 的/u 。/w ”/w 昨日/t ，/w 晋源区/ns 政府/n 办/v 李/nr 姓/n 主任/n 承认/v ，/w 区政府/n 的确/d 盖章/v 并/cc 向/p 省/n 高院/n 和/cc 太原市/ns 中院/n 发/v 过/u 这/r 两/m 份/q 函/n ，/w 但/c 他/r 否认/v 目的/n 是/v 为了/p 求情/v ，/w “/w 为什么/r 发/v 函/n ？/w 我/r 急/v 着/u 开会/v ，/w 先/d 不/d 给/p 你/r 说/v 了/y 。/w ”/w 随后/d 挂断/n 电话/n 。/w 
　/x 　/x 回放/n 
　/x 　/x 强/g 拆/v 者/k 翻/v 墙/n 入室/v 打/v 死/v 居住者/n 
　/x 　/x 死者/n 孟福/nr 贵/r 涉及/v 的/u 拆迁/vn 工程/n 涵盖/v 在/p 太原市/ns 晋源区/ns 滨河/n 西/f 路南/ns 延/g 工程/n 中/f ，/w 该区/r 古/a 寨/g 村/n 近/a 百/m 户/q 村民/n 需/v 搬迁/v 。/w 
　/x 　/x 2009年/m 5月/t ，/w 拆迁/v 工作/vn 开始/v ，/w 因/c 先期/d 补偿/v 款/n 每/r 平米/q 单价/n 不足/v 1600/m 元/q ，/w 引发/v 村民/n 抵触/vn 。/w 随后/d 又/d 因/p 央/g 视/g 曝光/v 古/tg 寨/g 村/n 原本/d 安置/v 村民/n 回迁/vn 的/u 用/v 地/u 被/p 建成/v 别墅区/n 按/p 商品房/n 销售/vn ，/w 拆迁/v 暂时/d 搁置/v 。/w 2010年/m ，/w 补偿/vn 款/n 升/v 至/p 每/r 平米/q 2600/m 元/q 上下/f ，/w 但/c 因/p 村委会/n 在/p 补偿/vn 款/n 发放/v 一/m 事/n 上/f 出现/v 打/v 白条/n ，/w 拆迁/v 再次/d 受阻/v 。/w 
　/x 　/x 案发/v 前/f ，/w 一/m 村民/n 的/u 房屋/n 半夜/t 被/p 推倒/v 。/w 孟福贵/nr 担心/v 被/p 强/ad 拆/v ，/w 遂/d 居住/v 在/p 被/p 划定/v 拆除/v 的/u 房屋/n 中/f 。/w 2010年/m 10月/t 30日/t 凌晨/t 2时/t 许/v ，/w 十/m 余/m 名/q 男子/n 翻/v 墙/n 后/f 破/v 窗/g 而/cc 入/v ，/w 用/p 木棒/n 结束/v 了/u 孟福贵/nr 的/u 生命/n ，/w 他/r 的/u 后脑/n 被/p 木棒/n 留下/v 了/u 数/m 处/q 鸡蛋/n 大小/n 的/u 骨/g 坑/n 。/w 后/f 此案/r 被/p 孟建伟/nr 发布/v 于/p 网络/n ，/w 引起/v 全国/n 媒体/n 关注/vn 。/w 
　/x 　/x 太原市/ns 政法委/n 和/cc 晋源区/ns 公安局/n 当时/t 确认/v ，/w 拆迁/v 公司/n 委托/v 没有/v 拆迁/v 资格/n 的/u 柒/m 星/n 保安/b 公司/n 老总/n 武瑞军/nr 组织/v 强/g 拆/v ，/w 参加/v 行凶/v 的/u 有/v 几/m 十/m 人/n 。/w 警方/n 随后/f 刑/n 拘/g 多/m 名/q 打/v 死/v 人/n 的/u 疑犯/n 。/w 孟家/nr 说/v ，/w 他们/r 最/d 关心/v 的/u “/w 谁/r 是/v 指/v 使/v 或/c 雇用/v 柒/m 星/n 保安/b 公司/n 强/g 拆/v 行凶/v 的/u 幕后/s 主谋/n ”/w 至/p 此/r 都/d 没有/v 答案/n 。/w 
　/x 　/x 声音/n 
　/x 　/x “/w 这/r 是/v 行政/n 干预/vn 司法/n ”/w 
　/x 　/x 北京/ns 嘉安/nr 律师/n 事务所/n 苏怀东/nr 律师/n 认为/v ，/w 这/r 是/v 以/p 行政/n 干预/vn 司法/n 的/u 行为/n ，/w 政府/n 如/c 认为/v 法院/n 审判/vn 不公/a ，/w 可/c 提供/v 证据/n 供/v 法院/n 裁决/vn ，/w “/w 政府/n 向/p 法院/n 提出/v 当事人/n 不服/v 判决/vn 经常/d 上访/v ，/w 因而/c 恳请/v 法院/n 慎重/ad 量刑/v ，/w 这/r 完全/ad 没有/v 考虑/v 这/r 起/q 强/a 拆/v 事件/n 的/u 受害/vn 方/q 的/u 利益/n ，/w 这/r 已经/d 是/v 一/m 种/q 不/d 公正/a 的/u 态度/n 。/w ”/w 
　/x 　/x 推荐/v 阅读/v ：/w 
　/x 　/x 学习/v 时报/n ：/w 拆迁/v 矛盾/an 成为/v 中国/ns 为/p 数/n 最/d 多/a 矛盾/an 之一/r  
　/x 　/x 环球/n 时报/n ：/w 没有/d 拆迁/v 和解/vn ，/w 城镇/n 化/k 将/d 受/v 滞/g 阻/v  
　/x 　/x 媒体/n 评/v 拆迁/v 不/d 立案/v ：/w 别/d 用/v “/w 中国/ns 特色/n ”/w 掩饰/v 人治/n  
　/x 　/x 莫/d 让/v 天价/n 拆迁/v 撕裂/v 社会/n //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w bjnews/x ./w com/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 472647.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
