中国/ns 农科院/n 副/b 院长/n ：/w 我/r 家/n 吃/v 的/u 油/n 就/d 是/v 转基因/n 的/u 
2013年/m 10月/t 22日/t 02:11/m 
大/a 河网/n -/n 大河/n 报/n 
　/x 　/x 记者/n  王/n 灿/g 　/x 　/x 本报/r 讯/g  10月/t 21日/t ，/w 2013年/m 中国/ns 作物/n 学会/v 学术/n 年会/n 在/p 河南/ns 农业/n 大学/n 举行/v ，/w 本次/r 会议/n 以/p “/w 现代/t 农业/n 与/cc 粮食/n 安全/an ”/w 为/p 主题/n ，/w 包括/v 中国/ns 工程院/n 院士/n 盖/v 钧/q 镒/q 、/w 吴孔明/nr 、/w 罗锡文/nr 、/w 陈温福/nr ，/w 中国科学院/nt 院士/n 谢/nr 华安/ns 、/w 朱玉贤/nr 在内/u 的/u 全国/n 近/a 千/m 名/q 作物/n 学/v 知名/a 专家/n 学者/n 参会/vn ，/w 对/p 中国/ns 作物/n 栽培/vn 学/v 的/u 发展/vn 、/w 所/u 取得/v 的/u 成就/n 、/w 新/a 时期/n 栽培/vn 学科/n 的/u 地位/n 和/cc 作用/n 及/cc 战略/n 调整/vn 等/u 问题/n 作/v 学术/n 报告/n 。/w 　/x 　/x 近日/t ，/w 我国/n 61/m 名/q 两院/n 院士/n 联名/v 上书/v 国家/n 领导人/n ，/w 请求/v 尽快/d 推进/v 转基因/n 水稻/n 产业化/vn 。/w 对于/p 转基因/n 作物/n 的/u 安全性/n 问题/n ，/w 中国/ns 农科院/n 副/b 院长/n 、/w 中国/ns 工程院/n 院士/n 吴孔明/nr 表示/v ，/w 转基因/n 是/v 一/m 种/q 新/a 技术/n ，/w 技术/n 本身/r 是/v 中性/n 的/u 。/w 实际上/d ，/w 任何/r 一/m 种/q 新/a 技术/n ，/w 都/d 有/v 其/r 有利于/v 社会/n 发展/vn 的/u 一面/n ，/w 同时/c 也/d 存在/v 不利/a 的/u 一面/n 。/w 因此/c ，/w 一味/d 地/u 讨论/v 转基因/n 是/v 安全/a 的/u 或者/c 不/d 安全/a 的/u 都/d 是/v 不/d 可取/a 的/u 。/w 　/x 　/x 他/r 表示/v ，/w 不/d 能/v 说/v 转基因/n 技术/n 转化/v 衍生/v 出/v 来/v 的/u 产品/n 绝对/d 是/v 安全/a 的/u ，/w 或/c 说/v 都/d 是/v 有/v 问题/n 的/u ，/w 关键/n 是/v 用/p 这个/r 技术生产/n 出来/v 的/u 成果/n 产品/n ，/w 对于/p 我们/r 的/u 环境/n 安全/an 、/w 食品/n 安全/an 有/v 什么样/r 的/u 影响/vn 。/w 目前/t 为止/u ，/w 全球/n 已经/d 商业化/v 转基因/n 种植/vn 的/u 农作物/n 大概/d 25亿/m 亩/q ，/w 已经/d 有/v 了/u 超过/v 15年/m 的/u 使用/vn 历史/n ，/w 而且/c 我国/n 每年/r 进口/v 近/a 6000/m 万/m 吨/q 的/u 大豆/n ，/w 80%/m 是/v 转基因/n 大豆/n 。/w 如果/c 通过/p 科学/n 的/u 评价/vn ，/w 证明/v 食用/v 没什么/v 问题/n ，/w 并且/c 环境/n 能/v 接受/v 这个/r 产品/n ，/w 环境/n 风险/n 可以/v 控制/v ，/w 就/d 应该/v 利用/v 这种/r 先进/a 技术/n 推进/v 社会/n 进步/vn ，/w 反之/c 则/d 不/d 能/v 使用/v 。/w 　/x 　/x “/w 若/c 存在/v 风险/n ，/w 就/d 不/d 能/v 上市/v ，/w 若/c 没有/v 风险/n ，/w 我们/r 为什么/r 不/d 能/v 使用/v 这种/r 技术/n ？/w 我/r 家/n 吃/v 的/u 油/n 就/d 是/v 转基因/n 的/u 。/w ”/w 吴孔明/nr 认为/v ，/w 转基因/n 农作物/n 从/p 开始/v 研究/v 到/v 进入/v 市场/n ，/w 至少/d 需要/v 20年/m ，/w 其中/r 用于/v 转基因/n 的/u 时间/n 大约/d 5年/m ，/w 剩余/v 15年/m 则/c 用/v 于/p 环境/n 、/w 食品/n 安全性/n 评估/vn 。/w 一/m 项/q 转基因/n 食品/n 从/p 开始/v 研究/v 到/v 安全/an 证书/n 发放/v 、/w 审定/v 等/u ，/w 是/v 一个/mq 非常/d 漫长/a 的/u 过程/n 。/w 目前/t 部分/m 公众/n 提/v “/w 转/v ”/w 色/g 变/v ，/w 是/v 因为/p 觉得/v 只要/c 和/cc 转基因/n 技术/n 扯/v 上/v 关系/n 的/u 产品/n 就/d 是/v 有/v 问题/n 的/u ，/w 这种/r 举动/n 是/v 不/d 科学/a 的/u ，/w 自己/r 赞同/v 用/p 这/r 项/q 高新技术/n 去/v 支撑/v 一个/mq 创新/vn 社会/n 的/u 发展/vn 。/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w newpaper/x ./w dahe/x ./w cn/x //w dhb/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 972982.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
