俄罗斯/ns 质疑/v “/w 叙利亚/ns 之/u 友/g ”/w 会议/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 00:35/m 
新华网/nt 
　/x 　/x 新华网/nt 莫斯科/ns 10月/t 21日/t 电/n （/w 记者/n 赵嫣/nr ）/w 俄罗斯/ns 副/b 外长/n 加季洛夫/nr 21日/t 在/p 莫斯科/ns 表示/v ，/w 俄罗斯/ns 反对/v 就/p 叙利亚/ns 问题/n 进行/v 秘密/ad 会商/v ，/w 各方/r 应/v 利用/v 第二/m 次/qv 日内瓦/ns 会议/n ，/w 促使/v 叙利亚/ns 问题/n 最终/d 得到/v 政治/n 解决/v 。/w 　/x 　/x 加季洛夫/nr 在/p 回答/v 关于/p 22日/t 将/d 在/p 伦敦/ns 举行/v 的/u “/w 叙利亚/ns 之/u 友/g ”/w 会议/n 的/u 问题/n 时/g 表示/v ，/w 在/p 叙利亚/ns 问题/n 上/f ，/w 俄/b 一直/d 致力/v 于/p 在/p 相互/d 协调/a 的/u 平台/n 上/f 共同/d 行动/v ，/w 反对/v 任何/r 形式/n 的/u 私下/d 密谈/v ，/w 或/c 称/v 单方/n 讨论/vn ，/w 这/r 正是/v 联合国安理会/nt 2118/m 号/q 决议/n 所/u 倡导/v 的/u 。/w 俄方/n 对/p “/w 叙利亚/ns 之/u 友/g ”/w 会议/n 的/u 目的/n 心/n 存/v 疑问/n 。/w 　/x 　/x “/w 叙利亚/ns 之/u 友/g ”/w 是/v 西方/s 国家/n 主导/n 的/u 联络/vn 小组/n ，/w 此前/t 已/d 在/p 突尼斯/ns 、/w 土耳其/ns 、/w 法国/ns 、/w 卡塔尔/ns 等/u 地/u 举行/v 多次/mq 会议/n 。/w 今年/t 6月/t 在/p 卡塔尔/ns 首都/n 多哈/ns 举行/v 的/u 会议/n 同意/v 向/p 叙利亚/ns 境内/s 反对派/n 提供/v 紧急/a 援助/vn ，/w 其中/r 包括/v 军/n 援/g 叙/b 反对派/n 武装/vn 。/w 　/x 　/x 作者/n ：/w 赵嫣/nr media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w news/x ./w xinhuanet/x ./w com/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w c/x _/x 117809605.htm/x '/x )/w 
