梅德韦杰夫/nr 今/tg 起/v 访华/v  经贸/b 科技/n 料/n 成/v 中/b 俄/b 合作/vn 重点/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 00:22/m 
中国/ns 新闻网/n 
　/x 　/x 中新网/nt 北京/ns 10月/t 22日/t 电/n (/w 记者/n  阚枫/nr )/w  俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 今/tg 起/v 将/d 对/p 中国/ns 进行/v 为期/v 两/m 天/qt 的/u 正式/ad 访问/v ，/w 其间/f ，/w 中/b 俄/b 总理/n 将/d 举行/v 第十八/m 次/qv 定期/b 会晤/vn 。/w 分析/v 认为/v ，/w 作为/p 中国/ns 新/a 一/m 届/q 政府/n 成立/v 后/f 的/u 中/b 俄/b 总理/n 首/m 次/qv 会晤/vn ，/w 落实/v 元首/n 共识/n 、/w 深化/v 经贸/b 合作/vn 将/d 成为/v 双方/n 讨论/vn 的/u 焦点/n 。/w 此外/c ，/w 更加/d 频/g 密/a 、/w 更加/d 机制化/a 的/u 高层/n 互动/vn ，/w 凸显/v 出/v 中/b 俄/b “/w 互为/v 战略/n 依托/v ”/w 的/u 紧密/a 关系/n 。/w 　/x 　/x 中/b 俄/b 总理/n 会晤/v  聚焦/vn 经济/n 落实/v 元首/n 共识/n 　/x 　/x 根据/p 中国/ns 外交部/nt 此前/t 发布/v 的/u 消息/n ，/w 梅德韦杰夫/nr 此次/r 访华/v 的/u 时间/n 是/v 10月/t 22日/t 至/p 23日/t ，/w 访问期间/n ，/w 中国/ns 国务院/nt 总理/n 李克/nr 强将/n 与/p 梅德韦杰夫/nr 举行/v 中/b 俄/b 总理/n 第十八/m 次/qv 定期/d 会晤/v ，/w 中国/ns 国家/n 主席/n 习/g 近/a 平等/a 中方/n 领导人/n 将/d 与/p 其/r 进行/v 会见/vn 。/w 值得/v 注意/v 的/u 是/v ，/w 此次/r 总理/n 会晤/vn 是/v 中国/ns 新/a 一/m 届/q 政府/n 成立/v 后/f 中/b 俄/b 总理/n 首/m 次/qv 会晤/vn 。/w 　/x 　/x “/w 今年/t 3月/t 的/u 中/b 俄/b 元首/n 会晤/vn ，/w 在/p 经贸/b 等/u 领域/n 达成/v 了/u 很多/m 协议/n 和/cc 共识/n ，/w 有/v 了/u 合作/vn 意向/n ，/w 怎么样/r 去/v 落实/v ，/w 将/d 是/v 此次/r 总理/n 会晤/vn 的/u 主要/b 任务/n 。/w ”/w 中国/ns 人民/n 大学/n 国际/n 关系/n 学院/n 教授/n 金灿荣/nr 向/p 中新网/nt 记者/n 分析/vn ，/w 此次/r 中/b 俄/b 总理/n 会晤/vn 将/d 主要/d 落/v 实习/v 近/a 平/a 今年/t 3月/t 访/v 俄/b 时/g 两/m 国/n 元首/n 达成/v 的/u 协议/n 和/cc 共识/n ，/w 其中/r 经贸/b 等/u 领域/n 的/u 合作/vn 或是/c 焦点/n 。/w 　/x 　/x 如/v 专家/n 分析/vn ，/w 俄罗斯/ns 政府/n 此前/t 透露/v ，/w 梅德韦杰夫/nr 此/r 访/v 将/d 同/p 中国/ns 领导人/n 讨论/v 增加/v 两/m 国/n 贸易/vn 、/w 发展/vn 投资/vn 合作/vn 、/w 落实/v 能源/n 项目/n 和/cc 加强/v 工业生产/n 合作/vn 等/u 问题/n 。/w 访华/v 前夕/f ，/w 梅德韦杰夫/nr 也/d 提出/v “/w 希望/v 俄/b 中/b 经济/n 合作/v 能够/v 从/p 远东/ns 地区/n 扩展/v 到/v 俄罗斯/ns 其他/r 地区/n ”/w 。/w 　/x 　/x “/w 俄罗斯/ns 经济/n 出现/v 了/u 停滞/vn 迹象/n ，/w 如何/r 在/p 这种/r 情况/n 下/f ，/w 提升/v 贸易/vn 量/n 、/w 维护/v 贸易/vn 秩序/n 和/cc 协调/vn 贸易/vn 机制/n ，/w 将/d 是/v 中/b 俄/b 总理/n 讨论/vn 的/u 重点/n 。/w ”/w 中国/ns 现代/t 国际/n 关系/n 研究院/n 俄罗斯/ns 研究所/n 副/b 所长/n 李东/nr 表示/v 。/w 　/x 　/x 其实/d ，/w 对于/p 此次/r 中/b 俄/b 总理/n 会晤/vn 中/f 的/u 经贸/b 议题/n ，/w 此前/t 9月/t 17日/t ，/w 中/b 俄/b 也/d 在/p 北京/ns 举行/v 了/u 中/b 俄/b 总理/n 定期/d 会晤/v 委员会/n 经贸/b 合作/vn 分委会/n 第十六/m 次/qv 会议/n ，/w 旨在/v 为/p 本次/r 中/b 俄/b 总理/n 会晤/v 做/v 经贸/b 方面/n 的/u 准备/vn 。/w 　/x 　/x 对话/vn 中国/ns 网友/n 、/w 访问/v 安徽/ns  凸显/v 中/b 俄/b 关系/n “/w 热/a 度/g ”/w 　/x 　/x 除了/p 中/b 俄/b 总理/n 的/u 会晤/vn ，/w “/w 俄/b 总理/n 对话/v 中国/ns 网/n 民/g ”/w 可谓/v 是/v 梅德韦杰夫/nr 此次/r 中国/ns 之/u 行/g 又/d 一/m 大/a 看/v 点/qt 。/w 访华/v 期间/f ，/w 梅德韦杰夫/nr 将/d 在/p 新华网/nt 与/p 中国/ns 网/n 民/g 进行/v 在线/vn 交流/vn 互动/vn 。/w 据悉/v ，/w 访谈/vn 过程/n 中/f ，/w 梅德韦杰夫/nr 将/d 在/p 现场/s 挑选/v 他/r 最/d 喜欢/v 的/u 问题/n ，/w 向/p 提问/vn 网/n 民/g 送/v 出/v 签名/v 礼物/n 。/w 　/x 　/x “/w 外国/n 领导人/n 与/p 中国/ns 网/n 民/g 在线/vn 对话/vn ，/w 这样/r 的/u 外事/n 安排/v 比较/d 罕见/a ，/w 也/d 向/p 外界/n 释放/v 出/v 中/b 俄/b 两/m 国/n 高度/d 信任/v 的/u 信号/n 。/w ”/w 外交/n 学院/n 外交学/n 系/v 教授/n 苏浩/nr 在/p 接受/v 中新网/nt 记者/n 采访/v 时/g 称/v ，/w 长期以来/l ，/w 中/b 俄/b 关系/n 的/u “/w 热/a 度/g ”/w 更/d 多/ad 体现/v 在/p 政治/n 层面/n 的/u 高层/n 交往/vn ，/w 领导人/n 直接/ad 面对/v 对方/n 民众/n 的/u 形式/n 比较/d 少/a ，/w “/w 梅德韦杰夫/nr 对话/v 中国/ns 网友/n ，/w 透露/v 出/v 中/b 俄/b 合作/vn 和/cc 友谊/n 的/u 深化/vn 程度/n ，/w 也/d 透露/v 出/v 两/m 国/n 重视/v 民间/n 交往/vn 。/w ”/w 　/x 　/x 除了/p 与/p 网/n 民/g 对话/v ，/w 根据/p 行程/n ，/w 梅德韦杰夫/nr 还/d 在/p 此次/r 时间/n 紧张/a 的/u 中国/ns 之/u 行/g 中/f 前往/v 安徽省/ns 访问/vn 。/w 据/p 俄罗斯/ns 媒体/n 报道/v ，/w 他/r 将/d 参观/v 位于/v 安徽/ns 合肥/ns 的/u 中国/ns 科学/n 创新/vn 中心/n ，/w 还/d 将/d 与/p 中国/ns 科技/n 大学/n 师生/n 交流/vn 。/w 　/x 　/x 对于/p 这样/r 的/u 行程/n 安排/vn ，/w 国务院/nt 发展/v 研究/vn 中心/n 欧/b 亚/b 社会/n 发展/vn 研究所/n 副/b 所长/n 、/w 研究员/n 王宪/nr 举/v 日前/t 撰文/v 指出/v ，/w “/w 这/r 是/v 俄/b 拟/v 与/p 中国/ns 加强/v 科技/n 合作/vn 的/u 一个/mq 重要/a 信号/n 。/w ”/w 　/x 　/x 王宪举/nr 表示/v ，/w 在/p 西方/s 一些/mq 国家/n 特别/d 是/v 美国/ns 拒绝/v 同/p 中/b 俄/b 开展/v 高/a 科技/n 合作/vn 的/u 情况/n 下/f ，/w 两/m 国/n 加强/v 彼此间/n 的/u 科技/n 合作/v 理应/v 成为/v 双边/n 战略/n 和/cc 长期/b 合作/vn 的/u 重点/n 之一/r 。/w “/w 目前/t 中/f 俄/b 科技/n 合作/vn 项目/n 很/d 少/a ，/w 甚至/d 连/u 各种/r 科技/n 资料/n 的/u 翻译/n 都/d 捉襟见肘/v 。/w 这/r 对/p 开展/v 科技/n 和/cc 工业生产/n 合作/vn 不利/a 。/w ”/w 　/x 　/x 高层/n 往来/vn 越发/d 频/g 密/a  “/w 互为/v 战略/n 依托/v ”/w 促/v 关系/n 紧密/a 　/x 　/x 回顾/v 今年/t 以来/f 的/u 中国/ns 外交/n ，/w 无论是/c 大国/n 关系/n ，/w 还/d 是/v 周边/n 外交/n ，/w 中/b 俄/b 关系/n 都/d 可谓/v 其中/r 的/u 重点/n 和/cc 亮点/n 。/w 更加/d 频/g 密/a 、/w 更加/d 机制化/a 的/u 高层/n 互动/vn ，/w 显现/v 出/v 中/b 俄/b 关系/n 的/u “/w 亲密/a 程度/n ”/w 。/w 　/x 　/x 从/p 今年/t 3月/t 习近平/nr 访/v 俄/b 以来/f ，/w 中/b 俄/b 两/m 国/n 元首/n 已/d 在/p 年内/t 见面/v 5/f 次/qv 。/w 本月/t 7日/t 习近平/nr 在/p 印度尼西亚/ns 会见/v 俄罗斯/ns 总统/n 普京/nr 时/g ，/w 谈及/v 中/b 俄/b 元首/n 如此/r 频繁/a 的/u 交往/vn ，/w 他/r 表示/v “/w 这/r 充分/ad 证明/v 中/b 俄/b 关系/n 的/u 高水平/n 和/cc 特殊性/n ”/w ，/w 并/cc 称/v 今年/t 是/v 中/b 俄/b 关系/n 丰收年/n 。/w 　/x 　/x 在/p 梅德韦杰夫/nr 访华/v 前夕/f ，/w 10月/t 17日/t ，/w 中国/ns 国务院/nt 副/b 总理/n 张高丽/nr 在/p 北京/ns 会见/v 了/u 俄罗斯/ns 总统/n 能源/n 发展/vn 战略/n 和/cc 生态/n 安全/an 委员会/n 秘书长/n 、/w 俄罗斯/ns 石油/n 公司/n 总裁/n 谢钦/nr 。/w 18日/t ，/w 中国/ns 国务院/nt 副/b 总理/n 、/w 中/b 俄/b 总理/n 定期/d 会晤/v 委员会/n 中方/n 主席/n 汪洋/nr 在/p 西安/ns 与/p 俄罗斯/ns 副/b 总理/n 、/w 俄方/n 主席/n 罗戈津/nr 举行/v 中/b 俄/b 总理/n 定期/d 会晤/v 委员会/n 第十七/m 次/qv 会议/n 。/w 　/x 　/x “/w 高层/n 互动/vn 的/u 频/g 密/a 和/cc 制度化/v 显现/v 出/v 中/b 俄/b 关系/n 的/u 成熟/a 程度/n 。/w ”/w 苏浩/nr 表示/v ，/w 这/r 次/qv 中/b 俄/b 总理/n 会晤/vn ，/w 由于/c 是/v 李克强/nr 总理/n 履/g 新/a 后/f 的/u 首/m 次/qv 中/b 俄/b 总理/n 会晤/vn ，/w 除了/p 既定/b 议题/n ，/w 两/m 国/n 总理/n 也/d 能/v 就/p 此/r 机会/n 建立/v 良好/a 的/u 工作/vn 友谊/n ，/w 这/r 有利于/v 未来/t 一/m 个/q 时期/n 中/b 俄/b 关系/n 的/u 发展/vn 。/w 　/x 　/x 苏浩/nr 称/v ，/w 目前/t 中/f 俄/b 是/v 全面/a 战略/n 协作/vn 伙伴/n 关系/n ，/w 这/r 对于/p 双方/n 来说/u ，/w 都/d 是/v 最高/a 一/m 级/q 的/u 合作/vn 定位/vn ，/w 这种/r 关系/n 的/u 设定/vn 是/v 基于/p 双方/n 的/u 现实/n 需求/n ，/w 更/d 基于/p 长远/a 的/u 战略/n 眼光/n 。/w 　/x 　/x “/w 中/b 俄/b 拥有/v 漫长/a 的/u 共同/b 边界/n ，/w 经济/n 互补性/n 强/g ，/w 有/v 深化/vn 合作/vn 的/u 内在/b 需求/n ，/w 同时/c ，/w 从/p 全球/n 格局/n 和/cc 长远/a 发展/vn 来/f 看/v ，/w 中/b 俄/b 面临/v 诸多/m 共同/b 挑战/vn ，/w 互为/v 战略/n 依托/v 促进/v 中/b 俄/b 关系/n 密切/ad 发展/v 。/w ”/w 苏浩/nr 说/v 。/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w www/x ./w chinanews/x ./w com/x //w gn/x //w 2013/m //w 10-22/m //w 5406409.shtml/x '/x )/w 
