王功权/nr 被/p 正式/ad 批捕/v  涉/g 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 03:03/m 
京华/ns 时报/n 
　/x 　/x 京华/ns 时报/n 讯/g （/w 记者/n 周鑫/nr ）/w  昨天/t 上午/t ，/w 著名/a 律师/n 陈有西/nr 发/v 微/g 博/g 称/g ，/w 王功权/nr 于/p 前日/t 已/d 被/p 检/v 方/d 批准/v 逮捕/v 。/w 昨天/t ，/w 记者/n 从/p 相关/vn 渠道/n 证实/v ，/w 经/p 北京市/ns 人民检察院/nt 第一分/m 院/n 批准/v ，/w 10月/t 20日/t ，/w 王功权/nr 因/p 涉嫌/v “/w 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n ”/w 被/p 正式/ad 逮捕/v 。/w 
　/x 　/x 昨天/t 上午/t ，/w 著名/a 律师/n 陈有西/nr 发/v 微/g 博/g 消息/n 称/v ，/w “/w 顷/g 接/v 北京市/ns 检察/b 机关/n 电话/n 告知/v ，/w 王/nr 功/n 权/n 前日/t 已/d 被/p 批准/v 逮捕/v 。/w 家属/n 尚未/d 收到/v 通知/n 。/w ”/w 该/r 消息/n 一/m 出/v ，/w 随后/d 被/p 网友/n 大量/m 转发/v 。/w 
　/x 　/x 9月/t 13日/t ，/w 鼎辉/nr 创/g 投/v 合伙人/n 和/cc 投资人/n 之一/r 王功权/nr 涉嫌/v 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 被/p 北京/ns 警方/n 以/p 传唤/v 名义/n 带走/v ，/w 后/f 被/p 警方/n 正式/a 刑事/b 拘留/vn 。/w 据/p 了解/v ，/w 此后/t ，/w 由/p 陈有西/nr 作为/v 王功权/nr 的/u 辩护律师/n 。/w 
　/x 　/x 10月/t 20日/t 上午/t ，/w 陈有西/nr 在/p 个人/n 微/g 博/g 中/f 称/v ，/w “/w 各界/r 关注/vn ，/w 通报/v 一下/mq 。/w 继/g 月初/t 向/p 公安/n 机关/n 提交/v 不/d 报/v 捕/v 建议/n 书/n 后/f ，/w 10月/t 18日/t 巳/Mg 向/v 北京市/ns 检察院/n 提交/v 关于/p 王功权/nr 不/d 构成/v 犯罪/vn 「/x 不宜/v 批捕/v 律师/n 意见书/n 」/x 。/w 今天/t 刑/n 拘/g 期满/v ，/w 恰/d 法定/b 双休日/t 。/w 家属/n 尚未/d 接到/v 任何/r 通知/n 。/w 因/p 本人/r 决定/v 淡出/v 微/g 博/g ，/w 相关/vn 情况/n 可/v 关注/v 《/w 陈有西/nr 学术/n 网/n 》/w 。/w ”/w 
　/x 　/x 昨晚/t 8点/t 多/a ，/w 陈有西/nr 再次/d 发/v 微/g 博/g ：/w “/w 王功权/nr 案/g 办案/v 机关/n 已/d 依法/d 送达/v 逮捕/v 通知/n 。/w 批捕/v 机关/n 是/v 北京市/ns 检察院/n 第一分/m 院/n ，/w 罪名/n 仍/d 是/v 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n 。/w 
　/x 　/x 律师/n 将/d 于/p 近日/t 第四/m 次/qv 会见/v 王功权/nr ，/w 并/cc 再次/d 申请/v 改变/v 强制/vn 措施/n 。/w ”/w 与此同时/c ，/w 他/r 还/d 在/p 微/g 博/g 中/f 张贴/v 了/u 由/p 北京/ns 市/n 公安局/n 公共交通/n 安全/an 保卫/v 局/qv 对/p 王功权/nr 家属/n 下发/v 的/u 逮捕/vn 通知书/n 的/u 照片/n 。/w 
　/x 　/x 昨晚/t ，/w 记者/n 从/p 相关/vn 渠道/n 证实/v ，/w 经/p 北京市/ns 人民检察院/nt 第一分/m 院/n 批准/v ，/w 2013年/m 10月/t 20日/t 20时/t ，/w 王功权/nr 因/p 涉嫌/v 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n 被/p 正式/ad 逮捕/v ，/w 现/tg 羁押/v 在/p 北京市/ns 第三/m 看守所/n 。/w 
　/x 　/x &/x gt/x ;/w &/x gt/x ;/w 事件/n 回顾/v 
　/x 　/x 9月/t 13日/t ，/w 王功权/nr 因/p 涉嫌/v 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 被/p 北京/ns 警方/n 传唤/vn ，/w 当晚/t ，/w 王功权/nr 家人/n 收/v 到/v 北京/ns 市/n 公安局/n 公共交通/n 安全/an 保卫/vn 分局/n 签发/v 的/u 刑事/b 拘留/vn 通知书/n 。/w 
　/x 　/x 9月/t 18日/t ，/w 中秋节/t 前/f 一/m 天/qt 的/u 早晨/t ，/w 代理/v 律师/n 陈有西/nr 在/p 北京/ns 第三/m 看守所/n 见到/v 了/u 王功权/nr 。/w 据/p 陈有西/nr 介绍/v ，/w 王功权/nr 在/p 看守所/n 这/r 几/m 天/qt 的/u 状态/n 比较/d 好/a ，/w 受到/v 了/u 文明/n 对待/v ，/w “/w 王功权/nr 原来/b 血压/n 比较/d 高/a ，/w 警方/n 对/p 此/r 也/d 比较/d 关照/v ”/w 。/w 
　/x 　/x 陈/nr 有/v 西/f 在/p 接受/v 媒体/n 采访/v 时/g 透露/v ，/w 会见/v 期间/f ，/w 王功权/nr 对/p 律师/n 表示/v ，/w 公安/n 机关/n 对/p 其/r 指控/v 不/d 成立/v ，/w 王功权/nr 表示/v 自己/r 没有/v 犯罪/vn 目的/n 、/w 没有/v 任何/r 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 的/u 行为/n ，/w 更/d 没有/d 造成/v 相应/v 的/u 犯罪/vn 后果/n 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w jinghua/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 33868.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
