“/w 全/a 媒体/n 记者/n ”/w 格祺/nr 伟/g 被捕/v  发/v 帖/g 曾/d 被/p 新华网/nt 转载/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 05:41/m 
南方/s 都/d 市报/n 


格祺/nr 伟/g 接受/v 警方/n 审讯/vn 。/w 警方/n 供/v 图/n 

　/x 　/x 据/p 新华社/nt 电/n  近日/t ，/w 在/p 全国/n 公安/n 机关/n 集中/ad 打击/v 网络/n 有/v 组织/n 制造/vn 传播/vn 谣言/n 等/u 违法/vn 犯罪/vn 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 自称/v “/w 全/a 媒体/n 记者/n ”/w 、/w “/w 自由/a 撰稿人/n ”/w 的/u 格祺/nr 伟/nr 被/p 湖南/ns 衡阳市/ns 检察院/n 批准/v 逮捕/v 。/w 
　/x 　/x 湖南/ns 衡阳/ns 警方/n 查实/v ，/w 格祺/nr 伟/g 涉嫌/v 敲诈勒索/v 、/w 寻衅/vn 滋事/vn 罪/n 。/w 截至/v 目前/t ，/w 警方/n 掌握/v 其/r 犯罪/vn 线索/n 200/m 多/m 起/q ，/w 已/d 初步/d 查证/v 36/m 起/q ，/w 受害/vn 对象/n 涉及/v 全国/n 10/n 多/m 个/q 省/n 市/n 区/n 的/u 企业/n 和/cc 干部/n 群众/n ，/w 涉案/v 金额/n 达/v 数百/m 万/m 元/q 。/w 记者/n 也/d 在/p 采访/v 中/f 获悉/v ，/w 借助/v 传言/n 和/cc 掌握/v 的/u 所谓/v “/w 把柄/n ”/w ，/w 格祺/nr 伟/g 还/d 要挟/v 地方/n 官员/n ，/w 甚至/d 试图/v 插手/v 项目/n 审批/vn 和/cc 当地/s 组织/v 人事/n 安排/vn 。/w 
　/x 　/x 涉嫌/v 与/cc 敲诈/vn 团伙/n 合作/vn  在/p 网上/s 勒索/v 16/m 起/q 
　/x 　/x 1984年/m 出生/v 的/u 格祺/nr 伟/g ，/w 2004年/m 从/p 西南/s 某/r 大学/n 新闻/n 专业/n 本科/n 毕业/v 后/f ，/w 曾/d 在/p 多/m 家/q 网络/n 媒体/n 和/cc 报社/n 实习/v 或/c 临时/b 工作/vn ，/w 后/f 以/p 自由/a 撰稿人/n 身份/n 获取/v 稿费/n 为/p 生活/vn 来源/n ，/w 自称/v 全/a 媒体/n 记者/n 、/w 自由/a 撰稿人/n 。/w 
　/x 　/x 2011年/m ，/w 格祺/nr 伟/g 在/p 时任/v 《/w 现代/t 消费/vn 导报/n 》/w 副/b 社长/n 张桓瑞/nr 的/u 授意/vn 下/f ，/w 打/v 着/u 现代/t 消费/vn 导报/n 网站/n “/w 现代/t 消费/vn 网/n ”/w 新闻/n 中心/n 副/b 主任/n 的/u 头衔/n 从事/v “/w 采访/v 报道/v ”/w ，/w 活跃/v 于/p 网络/n ，/w 通过/p 参与/v 炒作/v 一系列/b 网络/n 敏感/a 热点/n 事件/n 积聚/v 人气/n ，/w 微/g 博/g 粉丝/n 超过/v 70/m 万/m 。/w 
　/x 　/x 警方/n 调查/v 发现/v ，/w 自称/v “/w 全/a 媒体/n 记者/n ”/w 的/u 格祺/nr 伟/g ，/w 并/cc 没有/v 国家/n 新闻/n 出版/vn 总署/n 颁发/v 的/u 记者证/n ，/w 平时/t 使用/v 的/u 是/v 湖南/ns 某/r 报/n 、/w 现代/t 消费/vn 导报/n 采访/vn 证/n 和/cc 工作证/n 。/w 
　/x 　/x 同时/n ，/w 格祺/nr 伟/g 还/d 涉嫌/v 伙同/v 张桓瑞/nr 组成/v 敲诈勒索/v 犯罪/vn 团伙/n 。/w 团伙/n 内/f 分工/v 明确/v ，/w 先/d 安排/v 线/n 人/n 用/p 录音/vn 、/w 偷拍/v 等/u 方法/n 搜集/v 全国/n 各地/r 单位/n 和/cc 个人/n 的/u 负面/b 信息/n ，/w 格祺/nr 伟/g 负责/v 写稿/v ，/w 再/d 以/p 网上/s 发稿/v 或/c 帮助/v 删/v 贴/v 来/v 要挟/v 敲诈/vn 。/w 目前/t 警方/n 已/d 查实/v 该/r 团伙/n 实施/v 敲诈勒索/v 案件/n 16/m 起/q ，/w 张桓瑞/nr 等/u 另外/r 4/g 名/q 犯罪/vn 嫌疑人/n 已/d 被/p 批捕/v 。/w 
　/x 　/x 连续/a 3年/m 向/p 一/m 企业家/n “/w 找茬/v ”/w 发/v 36/m 篇/q 负面/b 稿/g 
　/x 　/x 在/p 网上/s 搜索/v “/w 湖南/ns 远见/n 房产/n 开发/vn 集团/n ”/w ，/w 就/d 能/v 看到/v “/w 湖南省/ns 人大代表/n 侵占/v 土地/n 开发/vn 房产/n 涉及/v 资金/n 上亿/m ”/w 、/w “/w 国/n 省/n 人大代表/n 之/u 争/g ”/w 等/u 消息/n 。/w 衡阳/ns 警方/n 查证/v ，/w 借/v 负面/b 报道/v “/w 掘/v 金/g ”/w ，/w 格祺/nr 伟曾/nr 连续/a 3年/m 对/p 湖南省/ns 人大代表/n 、/w 企业家/n 周江森/nr “/w 找茬/v ”/w ，/w 发表/v 36/m 篇/q 负面/b 报道/n 。/w 
　/x 　/x 周江森/nr 说/v ，/w 事实上/l ，/w 报道/v 中/f 大多/d 都/d 属/v 夸大/v 歪曲/v 的/u 信息/n ，/w “/w 格祺/nr 伟/g 抓住/v 一/m 个/q 遗留/vn 的/u 未/d 解决问题/n ，/w 抓住/v 我/r 和/cc 黄花/n 集团/n 老总/n 都/d 是/v 人大代表/n 的/u 身份/n 夸大/v 炒作/v 。/w ”/w 
　/x 　/x “/w 他/r 一直/d 打电话/v 、/w 发短/n 信/n ，/w 说/v 要/v 见面/v 协商/v ；/w 后来/t 又/d 通过/p 中间人/n 传话/v 说/v 以前/f 的/u 帖/g 子/g 可以/v 删/v ，/w 要/v 60/m 万/m ，/w 我/r 都/d 拒绝/v 了/y 。/w ”/w 周江森/nr 说/v ，/w 可能/v 正/d 因/p 他/r 的/u “/w 强硬/a ”/w ，/w 惹/v 来/v 连续/ad 找茬/v ，/w “/w 连/u 我/r 母亲/n 90/v 岁/qt 大/a 寿/g ，/w 为/p 表达/v 孝心/n ，/w 我/r 请/v 央/g 视/g 的/u 明星/n 主持人/n 来/v 演出/v ，/w 邀请/v 县里/n 300/m 多/m 位/q 孤寡老人/l 跟/p 母亲/n 一起/s 看/v ，/w 结果/n 都/d 被/p 他/r 发/v 到/v 网上/s ，/w 说/v &/x lsquo/x ;/w 省/n 人大代表/n 宴请/vn 明星/n &/x rsquo/x ;/w 。/w ”/w 
　/x 　/x 据/p 查实/v ，/w 在/p “/w 国/n 省/n 人大代表/n 之/u 争/g ”/w 报道/v 中/f ，/w 格祺/nr 伟/g 分/v 三/m 次/qv 从/p 黄花/n 集团/n 索要/v 到/v “/w 运作/vn 费/n ”/w 20/m 万/m 元/q ；/w 而/cc 报道/v 发出/v 后/f ，/w 周江森/nr 为/v 息事宁人/v ，/w 以/p “/w 赞助费/n ”/w 名义/n 给予/v 黄花/n 集团/n 120/m 万/m 元/q 。/w 
　/x 　/x 勒索/v 副/b 局长/n 不成/v  发/v 帖/g “/w 揭/v 丑/g ”/w 致/v 其/r 被/p 撤职/v 
　/x 　/x 格祺/nr 伟/g 的/u 敲诈勒索/v ，/w 不仅/c 限于/v 企业界/n ，/w 对/p 衡阳/ns 的/u 党政/n 干部/n 他/r 也/d 曾/d 开/v 出/v “/w 价码/n ”/w 。/w 
　/x 　/x 今年/t 5月/t ，/w 格祺/nr 伟/g 发布/v 《/w 衡阳市/ns 地税局/n 雁/n 峰/g 分局/n 一/m 副/b 局长/n 14/m 岁/qt 参加/v 工作/vn 》/w 一/m 文/g 后/f ，/w 副/b 局长/n 张某/nr 因此/c 被/p 撤职/v ，/w 至今/d 仍/d 赋闲/v 在家/v 。/w 
　/x 　/x “/w 我们/r 再/d 也/d 不/d 相信/v 记者/n 了/y 。/w ”/w 格祺/nr 伟/nr 被/p 刑/n 拘/g 后/f ，/w 记者/n 联系/v 张湘东/nr 及其/cc 家人/n 采访/vn ，/w 张/nr 家/n 对/p 媒体/n 十分/m 警惕/an 。/w 张/q 某/r 岳父/n 介绍/v ，/w 张某/nr 14/m 岁/qt 参加/v 工作/vn ，/w 属于/v 以前/f “/w 接班/v 顶/v 职/g ”/w 情况/n ，/w 格祺/nr 伟/g 获悉/v ，/w 便/d 以/p 此/r 索要/v 20/m 万/m 元/q 。/w 
　/x 　/x 当时/t ，/w 张/nr 家/n 报/v 了/u 警/g 。/w 根据/p 公安/n 机关/n 安排/vn ，/w 警方/n 将/d 在/p 格祺/nr 伟/g 收/v 钱/n 之/u 机/g ，/w 对/p 其/r 采取行动/n 。/w 
　/x 　/x “/w 我们/r 在/p 茶楼/n 见面/v ，/w 问/v 他/r 到底/d 想/v 怎样/r ，/w 他/r 不/d 说话/v ，/w 用/p 手指/n 沾/v 水/n 在/p 桌上/s 写/v 了/u 180000/m 的/u 数字/n ，/w 意思/n 是/v 18万/nr 。/w ”/w 张/nr 湘/b 东岳/n 父/g 说/v ，/w 几/m 番/qv 讨价还价/v ，/w 格祺/nr 伟/g 将/p 金额/n 定/v 在/p 12/m 万/m 元/q ，/w 并/cc 要求/v 在/p 每年/r 过年/v 过节/v 时/g ，/w 张/nr 家/n 必须/d 带/v 礼物/n 登门/v 拜访/v 。/w 
　/x 　/x 张/q 家/n 觉得/v 这/r 一/m 要求/n 太/d 无理/a ，/w 最终/d “/w 谈/v 崩/v ”/w ，/w 格祺/nr 伟/g 便/d 将/p 文章/n 发/v 到/v 网上/s 。/w 
　/x 　/x 其后/t ，/w 张某/nr 受到/v 处理/v ，/w 失去/v 公务员/n 身份/n 。/w “/w 到/v 现在/t 都/d 还/d 觉得/v 很/d 失望/a 、/w 很/d 委屈/a 。/w ”/w 张/q 某/r 岳父/n 说/v 。/w 
　/x 　/x 失实/v 报道/v 群体/n 事件/n 令/v 5/f 名/q 交警/n 受/v 处分/n 
　/x 　/x 抓住/v 一些/mq 新闻/n 热点/n 事件/n ，/w 放大/v 歪曲/v ，/w 吸引/v 关注/v ，/w 是/v 格祺/nr 伟/g 的/u 报道/n “/w 威力/nz ”/w 所在/n 。/w 记者/n 了解/v 到/v ，/w 格祺/nr 伟/g 的/u 新闻/n 报道/v 还/d 曾/d 致使/v 衡东/ns 5/f 名/q 交警/n 受/v 处分/n 。/w 
　/x 　/x 2011年/m 5月/t ，/w 一/m 篇/q 有关/vn 衡东/ns 交警/n 查/v 违规/vn 摩托车/n 引发/v 群体/n 事件/n 的/u 帖/g 子/g 出现/v 在/p 网络/n 论坛/n 。/w 格祺/nr 伟/g 未经/d 全面/ad 核实/v ，/w 以/p 中国/ns 网/n 湖南/ns 之/u 声/g 全/a 媒体/n 记者/n 的/u 身份/n ，/w 添油加醋/v ，/w 歪曲/v 事实/n ，/w 发/v 帖/g 称/v “/w 湖南/ns 交警/n 打/v 人/n ，/w 遭/v 千/m 人/n 围堵/vn 掀翻/v 警车/n ”/w 。/w 据/p 统计/v ，/w 该/r 帖/g 被/p 人民/n 网/n 、/w 新华网/nt 等/u 多/m 网站/n 转载/v ，/w 仅/d 人民/n 网/n 转/v 帖/g 点击率/n 就/d 达到/v 107.5/m 万/m 次/qv 。/w 
　/x 　/x 在/p 舆论/n 压力/n 下/f ，/w 尽管/c 经/p 衡阳/ns 上级/n 公安/n 机关/n 调查/vn 后/f 认定/v ，/w 在/p 执法/vn 中/f 交警/n 并/cc 没有/d 打/v 人/n ，/w 也/d 没有/v “/w 千/m 人/n 围观/v ”/w ，/w 属于/v 正常/a 执法/vn 。/w 但/c 为了/p 缓解/v “/w 舆论/n 压力/n ”/w ，/w 参与/v 执法/v 的/u 5/b 位/q 交警/n 还/d 是/v 受到/v 行政处分/l 。/w 
　/x 　/x 时隔/v 两年/m ，/w 参与/v 执法/v 的/u 黄香云/nr 仍/d 对/p 记者/n 表示/v ：/w “/w 我/r 不/d 明白/v ，/w 既然/c 没有/d 做/v 错/v 为何/r 还/d 要/v 被/p 处分/n 。/w ”/w 
　/x 　/x 黄香云/nr 说/v ，/w 当时/t ，/w 为/p 做/v 思想/n 工作/vn ，/w 有关/vn 人员/n 跟/p 他/r 谈话/v 到/p 凌晨/t 1点/t 。/w “/w 事后/t ，/w 很多/m 交警/n 执法/vn 时/g 都/d 心有余悸/v ，/w 到/p 现在/t 心里/s 还/d 有/v 阴影/n 。/w ”/w 这样/r 的/u 处理结果/n 不仅/c 让/v 当事/vn 交警/n 蒙受/v 不白之冤/l 、/w 承受/v 双重/b 伤害/vn ，/w 导致/v 一/m 段/q 时期/n 内/f 衡东/ns 交警/n 队伍/n 士气/n 低沉/a ，/w 多数/m 交警/n 不/d 愿/v 也/d 不/d 敢/v 依法/d 查/v 纠/g 交通/n 违法/vn 。/w 
　/x 　/x 南/f 都/d 记者/n  程/n 姝/g 雯/nr 
　/x 　/x 观察/v 
　/x 　/x 假/a 记者/n 如何/r 炼就/v 成/v “/w 民间/n 纪委/n ”/w 
　/x 　/x 格祺/nr 伟/g “/w 绑架/v ”/w 官员/n 被/p 民间/n 称为/v “/w 二/m 干部/n ”/w 
　/x 　/x 记者/n 在/p 湖南/ns 衡阳/ns 的/u 采访/vn 中/f 发现/v ，/w 格祺/nr 伟/g 的/u 名声/n 不仅/c 传遍/v 地方/n 企业界/n ，/w 当地/s 官场/n 上下/f 几乎/d 人人/n 都/d 知道/v “/w 记者/n 格祺/nr 伟/g ”/w 。/w 
　/x 　/x “/w 民间/n 说/v 他/r 就/d 是/v 一/m 名/q &/x lsquo/x ;/w 二/m 干部/n &/x rsquo/x ;/w ，/w 官员/n 对/p 他/r 又/d 怕/v 又/d 恨/v ，/w 却/d 又/d 无可奈何/v 。/w ”/w 格祺/nr 伟/g 老家/n 祁东县/ns 一/m 位/q 人士/n 向/p 记者/n 透露/v ，/w 该县/r 一/m 次/qv 内部/f 协调/v 会上/t ，/w 主持人/n 请/v 无关/v 人员/n 出场/v ，/w 格祺/nr 伟/g 立即/d 站/v 起来/v ，/w 语气/n 强硬/a 反问/v ，/w “/w 我/r 是/v 记者/n ，/w 为什么/r 不/d 能/v 参加/v ？/w ”/w 随后/d 拿/v 起/v 电话/n ，/w 拨通/v 县里/n 一/m 位/q 领导/n 电话/n ，/w “/w ×××/m ，/w 这个/r 会/v 我/r 能/v 不/d 能/v 参加/v ，/w 你/r 现在/t 过来/v 。/w ”/w 
　/x 　/x 在/p 祁东/ns 建/v 县/n 60/m 周年/q 纪念/vn 大会/n 上/f ，/w 格祺/nr 伟/g 应邀/v 参加/v ，/w 得知/v 没有/v 他/r 的/u 纪念品/n ，/w 大/d 发脾气/v ，/w 县里/n 赶紧/d 给/p 他/r 补/v 了/u 一/m 份/q 。/w 而/cc 每/r 次/qv 到/v 县里/n “/w 采访/v ”/w ，/w 格祺/nr 伟/g 都/d 提前/v 给/v 有关/vn 部门/n 的/u 领导/n 打招呼/v ，/w 要求/v 为/p 其/r 食宿/n 买/v 单/g 。/w 
　/x 　/x 另/d 据/p 一/m 位/q 知情/vn 人士/n 透露/v ，/w 格祺/nr 伟/g 还/d 曾/d 给/p 某/r 领导/n 发短/n 信/n ，/w 列出/v “/w 举荐/v 名单/n ”/w ，/w 意图/n 插手/v 当地/s 组织/v 人事/n 安排/vn ，/w “/w 领导/n 回/qv 短/a 信/n 说/v ：/w &/x lsquo/x ;/w 扯淡/v ，/w 别/d 乱/d 搞/v &/x rsquo/x ;/w 。/w ”/w 
　/x 　/x 而/cc 据/p 衡阳/ns 警方/n 介绍/v ，/w 在/p 被/p 刑/n 拘/g 当天/t ，/w 格祺/nr 伟/g 还/d 与/p 当地/s 某/r 部门/n 一/m 位/q 领导/n 吃饭/v ，/w 替/p 开发商/n 批条/n 子/g 。/w 
　/x 　/x 为何/r 格祺/nr 伟能/nr 如此/r “/w 兴风作浪/v ”/w ？/w 
　/x 　/x 据/p 了解/v ，/w 格祺/nr 伟/g 借/v “/w 记者/n ”/w 身份/n ，/w 经常/d 以/p “/w 民间/n 纪委/n ”/w 的/u 口吻/n 给/p 当地/s 官员/n 发短/n 信/n ，/w 以/p “/w 网/n 传/v 你/r 利用/v 职权/n 违规/v 收取/v 利益/n ”/w “/w 群众/n 举报/v 你/r 公款/n 消费/vn ”/w 等/u 传言/n 为由/v ，/w 要求/v 对方/n 说明/v 情况/n ，/w 实施/v “/w 绑架/v ”/w 。/w 
　/x 　/x 连续/a 3年/m 被/p “/w 找茬/v ”/w 的/u 周江森/nr 告诉/v 记者/n ：/w “/w 国/n 省/n 人大代表/n 之/u 争/g ”/w 帖/g 子/g 刚/d 曝光/v ，/w 远见/n 集团/n 的/u 楼盘/n 半/m 年/qt 内/f 卖/v 不/d 出/v 一/m 套/q ，/w 还有/v 业主/n 排队/v 退/v 房/n ，/w 与/p 广西/ns 一/m 家/q 知名/a 企业/n 的/u 合作/vn 也/d 因此/c 中止/v 。/w 
　/x 　/x “/w 帖/g 子/g 发出/v 后/f 企业/n 压力/n 非常/d 大/a ，/w 等/u 弄/v 明白/v 格祺/nr 伟/nr 为何/r 来/v 攻击/v ，/w 企业/n 已/d 是/v 遍体鳞伤/l ，/w 只能/v 掏/v 点/qt 钱/n 息事宁人/v 。/w ”/w 周江森/nr 说/v ，/w 正是/v 因此/c ，/w 才/d 同意/v 赞助/v 黄花/n 集团/n 120/m 万/m 元/q 。/w 
　/x 　/x 对/p 此/r ，/w 衡阳市/ns 副/b 市长/n 、/w 公安局长/n 周学农/nr 分析/v ，/w 很多/m 人/n “/w 多一事不如少一事/v 、/w 花钱/v 消/v 灾/n ”/w 的/u 想法/n ，/w 助长/v 了/u 格祺/nr 伟/g 的/u 行为/n 。/w 另外/c ，/w 利用/v 法律/n 的/u 真空/n 和/cc 管理/vn 的/u 漏洞/n ，/w 格祺/nr 伟/g 等/u 一些/mq 人/n 从事/v 违法/vn 犯罪活动/n ，/w “/w 从/p 政府/n 执法/vn 来说/u ，/w 以前/f 对/p 这种/r 网络/n 犯罪/vn 的/u 管理/vn 我们/r 都/d 存在/v 疑虑/n ，/w 不/d 知道/v 该/v 怎么/r 管/v ，/w 直到/v 两/m 高/a 司法/n 解释/v 出台/v ，/w 执法/v 才/d 理直气壮/l ”/w 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w oeeee/x ./w com/x //w A/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 1955583.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
