印/b 俄/b 蒙/b 三/m 国/n 总理/n 今日/t 访华/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 03:42/m 
新/a 京/b 报/n 



印度/ns 总理/n 曼莫汉/nr ?/w 辛/nr 格/n 



俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 



蒙古国/ns 总理/n 诺罗布/nr ?/w 阿勒坦/nr 呼/v 亚/b 格/n 


　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 讯/g  （/w 记者/n  储/g 信/n 艳/a  高/a 美/b ）/w 应/v 国务院/nt 总理/n 李克强/nr 邀请/v ，/w 印度/ns 总理/n 曼莫汉/nr ?/w 辛格/nr 、/w 俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 和/cc 蒙古国/ns 总理/n 诺罗布/nr ?/w 阿勒坦/nr 呼/v 亚/b 格/n 同一天/t 开始/v 访华/v ，/w 时间/n 确定/v 为/p 10月/t 22日/t 。/w 
　/x 　/x 为何/r 三/m 国/n 总理/n 同时/c 访华/v ？/w 对/p 此/r ，/w 中国/ns 人民/n 大学/n 国际/n 关系/n 学院/n 副/b 院长/n 金灿荣/nr 接受/v 新/a 京/b 报/n 记者/n 采访/v 时/g 称/v ，/w 因为/p 中国/ns 领导人/n 刚/d 出访/v 回国/v ，/w 此次/r 三/m 国/n 总理/n 同时/c 访华/v ，/w 应该/v 是/v 日程/n 调整/vn 的/u 原因/n ，/w 是/v 技术性/n 的/u 时间/n 安排/vn 问题/n 。/w 
　/x 　/x 印度/ns 总理/n 辛格/nr 将/d 在/p 中央党校/nt 演讲/vn 
　/x 　/x 印度/ns 总理/n 曼莫汉/nr ?/w 辛格/nr 10月/t 22日/t 至/p 24日/t 对/p 中国/ns 进行/v 正式/a 访问/vn 。/w 
　/x 　/x 中国/ns 外交部/nt 发言人/n 华春莹/nr 在/p 21日/t 的/u 例行/vn 记者会/n 上/f 表示/v ，/w 中方/n 高度/d 重视/v 辛格/nr 总理/n 访华/v 。/w 这/r 是/v 继/g 李克强/nr 总理/n 今年/t 5月/t 成功/ad 访问/v 印度/ns 后/f ，/w 中/b 印/b 间/f 又/d 一/m 次/qv 重要/a 高层/n 访问/vn ，/w 也/d 是/v 自/p 1954年/m 以来/f 两/m 国/n 总理/n 首/m 次实现/n 年/qt 内/f 互访/v ，/w 对/p 深化/v 中/b 印/b 战略/n 合作伙伴/n 关系/n 具有/v 重要/a 意义/n 。/w 
　/x 　/x 据/p 其/r 介绍/v ，/w 李克强/nr 总理/n 和/cc 辛格/nr 总理/n 将/d 共同/d 出席/v 有关/vn 合作/vn 协议/n 的/u 签字/vn 仪式/n ，/w 共同/d 会见/v 记者/n 和/cc 两/m 国/n 企业家/n 代表/n 。/w 李克强/nr 总理/n 还/d 将/d 为/v 其/r 举行/v 欢迎/vn 午宴/n 。/w 习近平/nr 主席/n 和/cc 张/q 德江/ns 委员长/n 也/d 将/d 分别/d 会见/v 辛格/nr 总理/n 。/w 辛格/nr 总理/n 还/d 将/d 到/v 中央党校/nt 演讲/v 。/w 
　/x 　/x 据/p 印度/ns 媒体/n 报道/v ，/w 印度/ns 总理/n 辛格/nr 启程/v 前/f 表示/v ，/w 此次/r 访华/v “/w 将/d 带/v 着/u 向前/v 看/v 和/cc 解决问题/n 的/u 态度/n ”/w 。/w 辛格/nr 在/p 访华/v 之前/f ，/w 访问/v 了/u 俄罗斯/ns 。/w 他/r 说/v ：/w “/w 我/r 相信/v ，/w 此次/r 访问/vn 将/d 加强/v 和/cc 最/d 重要/a 的/u 两/m 个/q 伙伴/n 的/u 关系/n ，/w 为/p 印度/ns 在/p 稳定/a 的/u 外部/f 环境/n 中/f 增长/v 、/w 繁荣/an 和/cc 发展/vn ，/w 创造/v 新/a 的/u 战略/n 合作/vn 机会/n 。/w ”/w 
　/x 　/x 中国/ns 南亚/ns 学会/v 会/v 长孙/nr 士海/nr 对/p 新/a 京/b 报/n 记者/n 表示/v ，/w 印度/ns 非常/d 希望/v 和/cc 中国/ns 发展/v 互利/v 合作/v 的/u 关系/n 。/w 
　/x 　/x 尚/d 不/d 清楚/a 俄/b 中/f 是否/v 签署/v 能源/n 协议/n 
　/x 　/x 俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 将/d 于/p 10月/t 22日/t 至/p 23日/t 对/p 中国/ns 进行/v 正式/a 访问/vn 。/w 梅德韦杰夫/nr 此/r 访/v ，/w 是/v 李克强/nr 总理/n 履/g 新/a 后/f 中/b 俄/b 总理/n 的/u 首/m 次/qv 会晤/vn 。/w 
　/x 　/x 据/p 外交部/nt 发言人/n 华春莹/nr 10月/t 21日/t 介绍/v ，/w 在/p 访问期间/n ，/w 李克强/nr 总理/n 将/d 与/p 梅德韦杰夫/nr 总理/n 在/p 北京/ns 举行/v 中/b 俄/b 总理/n 第十八/m 次/qv 定期/b 会晤/vn 。/w 习近平/nr 主席/n 等/u 中方/n 领导人/n 将/d 会见/v 梅德韦杰夫/nr 总理/n 。/w 除/p 北京/ns 外/f ，/w 梅德韦杰夫/nr 还/d 将/d 赴/v 安徽省/ns 访问/vn 。/w 
　/x 　/x 华/b 春莹/nr 介绍/v 说/v ，/w 当前/t ，/w 中/b 俄/b 关系/n 正/d 站/v 在/p 新/a 的/u 起点/n 上/f ，/w 两/m 国/n 各/r 领域/n 合作/vn 势头/n 更加/d 积极/a 。/w 中方/n 希望/v 通过/p 此次/r 总理/n 会晤/vn ，/w 进一步/d 挖掘/v 两/m 国/n 合作/vn 的/u 巨大/a 潜力/n ，/w 重点/d 推动/v 双方/n 在/p 经贸/b 、/w 投资/vn 、/w 能源/n 、/w 高/a 科技/n 、/w 航空航天/n 、/w 人文/n 等/u 领域/n 的/u 合作/vn 取得/v 更/d 多/a 新/a 成果/n 。/w 
　/x 　/x 华/b 春莹/nr 进一步/d 表示/v ，/w 至于/p 此/r 访/v 期间/f 是否/v 将/d 签署/v 新/a 的/u 能源/n 合作/vn 协议/n ，/w 目前/t 没有/v 信息/n 可以/v 发布/v 。/w 
　/x 　/x 焦点/n 之/u 印/g 中/f 经贸/b 
　/x 　/x “/w 孟/b 中/b 印/b 缅/b 经济/n 走廊/n ”/w 受/v 关注/v 
　/x 　/x 专家/n 称/v 中国/ns 有/v 基础设施/n 建设/vn 优势/n ，/w 印度/ns 在/p 软件/n 等/u 领域/n 有/v 优势/n 
　/x 　/x 今年/t 5月/t ，/w 李克强/nr 总理/n 访问/v 印度/ns 期间/f ，/w 中/b 印/b 双方/n 倡议/n 建设/vn 孟/b 中/b 印/b 缅/b 经济/n 走廊/n ，/w 加强/v 在/p 相互/b 投资/vn 、/w 贸易/vn 、/w 基础设施/n 建设/vn 等/u 领域/n 合作/vn ，/w 加强/v 产业/n 园区/n 和/cc 铁路/n 合作/vn ，/w 探讨/v 启动/v 区域/n 贸易/vn 安排/vn 谈判/vn 等/u ，/w 推动/v 中/b 印/b 两/m 大/a 市场/n 实现/v 优势/n 互补/v 、/w 互利/vn 共/d 赢/v 。/w 
　/x 　/x 中国/ns 南亚/ns 学会/v 会/v 长孙/nr 士海/nr 接受/v 新/a 京/b 报/n 记者/n 采访/v 时/g 认为/v ，/w 辛格/nr 总理/n 此/r 访/v ，/w 可能/v 会/v 在/p 孟/b 中/b 印/b 缅/b 经济/n 走廊/n 方面/n 签署/v 相关/vn 协议/n 。/w 
　/x 　/x 在/p 其/r 看来/v ，/w 相对/d 印度/ns 而言/u ，/w 中国/ns 有/v 两/m 大/a 优势/n ：/w 一/m 是/v 基础设施/n 建设/vn 方面/n ，/w 中国/ns 有/v 资金/n 、/w 能力/n 和/cc 人员/n 。/w 近年来/l ，/w 中国/ns 在/p 印度/ns 承建/v 了/u 很多/m 基础设施/n 工程/n 。/w 这/r 将/d 是/v 两/m 国/n 今后/t 合作/v 的/u 重要/a 方面/n 。/w 二/m 是/v 中国/ns 制造业/n 更/d 有/v 优势/n 。/w 不过/c ，/w 印度/ns 在/p 软件/n 、/w 技术/n 咨询/vn 等/u 领域/n 比/p 中国/ns 有/v 优势/n 。/w 双方/n 在/p 这/r 两/m 方面/n 可以/v 互补/v 。/w 印度/ns 的/u 制药/vn 业/k 也/d 急于/v 进入/v 中国/ns 市场/n 。/w 
　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 记者/n  储/g 信/n 艳/a 
　/x 　/x 焦点/n 之/u 中/f 印/v 安全/an 
　/x 　/x 中/b 印/b 有望/v 进一步/d 达成/v 边界/n 安全/an 协议/n 
　/x 　/x 专家/n 称/v 新/a 协议/n 将/d 有/v 针对性/n 地/u 规避/v 冲突/vn 
　/x 　/x 除/p 经贸/b 问题/n ，/w 媒体/n 将/p 目光/n 聚焦/v 在/p 中/b 印/b 边界/n 问题/n 上/f 。/w 
　/x 　/x 中国/ns 南亚/ns 学会/v 会/v 长孙/nr 士海/nr 对/p 新/a 京/b 报/n 记者/n 表示/v ，/w 辛格/nr 访华/v 期间/f ，/w 中/b 印/b 双方/n 可能/v 会/v 进一步/d 达成/v 保证/v 边界/n 安全/an 稳定/an 的/u 协议/n 。/w 
　/x 　/x 中/b 印/b 之间/f 有/v 两/m 个/q 关于/p 边界/n 的/u 协议/n ，/w 一/m 是/v 1993年/m ，/w 时任/v 印度/ns 总理/n 拉奥/nr 访华/v ，/w 双方/n 签订/v 了/u 《/w 关于/p 在/p 中/b 印/b 边境/s 实际/n 控制线/n 地区/n 保持/v 和平/n 与/cc 安宁/a 的/u 协定/n 》/w ；/w 另/r 一个/mq 是/v 1996年/m 江泽民/nr 主席/n 访问/v 印度/ns 期间/f ，/w 两/m 国/n 政府/n 签署/v 了/u 《/w 关于/p 在/p 中/b 印/b 边境/s 实/ad 控/v 线/n 地区/n 军事领域/n 建立/v 信任/vn 措施/n 的/u 协定/n 》/w 。/w 
　/x 　/x 孙士海/nr 认为/v ，/w 随着/p 局势/n 的/u 发展/vn ，/w 中/b 印/b 边界/n 又/d 出现/v 了/u 一些/mq 新/a 问题/n ，/w 需要/v 新/a 的/u 协议/n 做出/v 补充/vn ，/w 有/v 针对性/n 地/u 更为/d 具体/a 地/u 规避/v 双方/n 在/p 边境/s 地区/n 产生/v 冲突/vn 。/w 辛格/nr 访华/v 期间/f ，/w 中/b 印/b 双方/n 可能/v 会/v 进一步/d 达成/v 保证/v 边界/n 安全/an 稳定/an 的/u 协议/n 。/w 
　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 记者/n  储/g 信/n 艳/a 
　/x 　/x 焦点/n 之/u 中/b 俄/b 经贸/b 
　/x 　/x 俄/b 总理/n 访华/v 讨论/v 落实/v 俄/b 中/b 合作/vn 协议/n 
　/x 　/x 俄/b 专家/n 坦言/v 俄方/n 目前/t 投资/v 环境/n 不/d 是/v 很/d 优越/a 
　/x 　/x 中国/ns 现代/t 国际/n 关系/n 研究院/n 俄罗斯/ns 研究所/n 副/b 研究员/n 李东/nr 接受/v 新/a 京/b 报/n 记者/n 采访/v 时/g 指出/v ，/w 此次/r 梅德韦杰夫/nr 访华/v ，/w 重点/d 在于/v 讨论/v 如何/r 落实/v 习近平/nr 主席/n 3月/t 份/q 访/v 俄/b 时/g 与/p 普京/nr 总统/n 签订/v 的/u 务实/vn 合作/vn 协议/n 。/w 
　/x 　/x 在/p 梅德韦杰夫/nr 访华/v 前/f ，/w 9月/t 份/q 中/b 俄/b 总理/n 定期/d 会晤/v 委员会/n 经贸/b 合作/vn 分委会/n 召开/v 了/u 第十六/m 次/qv 会议/n ，/w 以便/d 为/v 此次/r 中/b 俄/b 总理/n 会晤/v 做好/v 准备/vn 。/w 
　/x 　/x “/w 在/p 中/b 俄/b 整个/b 经济/n 合作/vn 中/f ，/w 相互/d 投资/v 是/v 一个/mq 弱项/n 。/w ”/w 李东/nr 指出/v ，/w “/w 近些年/t 来/f ，/w 中/b 俄/b 两/m 国/n 投资/vn 势头/n 猛/a ，/w 但是/c 投资/v 规模/n 总量/n 并/cc 不/d 大/a 。/w ”/w 
　/x 　/x 据/p 其/r 介绍/v ，/w 目前/t ，/w 中国/ns 对/p 俄/b 投资/n 每年/r 在/p 3亿/m 至/p 6亿/m 美元/q 之间/f 浮动/v ，/w 投资/v 规模/n 占/v 中国/ns 对外/v 投资/v 规模/n 不/d 到/v 1%/m ，/w 占/v 俄罗斯/ns 吸引/v 外资/n 总量/n 的/u 1.5%/m 至/p 3%/m 。/w 俄罗斯/ns 对/p 华/b 投资/n 每年/r 在/p 3000/m 万/m 美元/q 左右/m ，/w 占/v 我国/n 吸引/v 外资/n 的/u 千分之一/m 不/d 到/v 。/w 
　/x 　/x 俄罗斯/ns 政府/n 金融/n 大学/n 俄/b 中/b 金融/n 经济学/n 中心/n 主任/n 尼古拉/nr ?/w 科特利亚罗夫/nr 坦言/v ，/w 俄方/n 目前/t 投资/v 环境/n 不/d 是/v 很/d 优越/a 。/w 他/r 期待/v 中/b 俄/b 双方/n 提高/v 投资/vn 共识/n ，/w 希望/v 中国政府/nt 支持/v 中小企业/n 投资/v 俄罗斯/ns 。/w 而/cc 中国/ns 商务部/n 国际/n 贸易/vn 经济/n 合作/vn 研究院/n 欧洲/ns 部/n 副/b 主任/n 刘华芹/nr 则/d 指出/v ，/w 目前/t 中国/ns 中小企业/n 对于/p 在/p 俄罗斯/ns 投资/n 的/u 安全性/n 和/cc 法律/n 保障/vn 有/v 很/d 大/a 顾虑/n 。/w 　/x 　/x 相关/vn 评论/n ：/w 
　/x 　/x 人民日报/nz ：/w 三/m 国/n 总理/n 齐/d 访华/v 顺应/v 互利/v 共/d 赢/v 的/u 潮流/n 
　/x 　/x 环球/n 时报/n ：/w 俄/b 印/b 蒙/b 总理/n 同时/c 访华/v ，/w 奢侈/a 的/u 巧合/vn //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w bjnews/x ./w com/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 472615.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
