辛格/nr 访华/v 被/p 称/v “/w 重温/v 历史/n ”/w  印/v 媒/g 呼/v “/w 罕/g 有/v 礼遇/n ”/w 
2013年/m 10月/t 22日/t 04:00/m 
环/v 球网/n 
　/x 　/x 【/w 环球/nz 时报/n 综合/v 报道/v 】/w “/w 衡量/v 外交/n 成败/n 可不/l 是/v 靠/p 官方/n 里程表/n 上/f 的/u 飞行/vn 里程/n 数/n ，/w 也/d 不/d 是/v 看/v 访问/v 中/f 吃/v 了/u 多少/r 早餐/n 、/w 午餐/n 和/cc 晚餐/n ，/w 这种/r 充满/v 仪式/n 感/g 的/u 访问/vn 就/d 像/v 爬/v 一/m 颗/q 不/d 长/a 果子/n 的/u 树/n 一样/u 没用/v 。/w ”/w 印度/ns 《/w 新/a 印度/ns 快报/n 》/w 20日/t 用/p 这样/r 的/u 话/n 质疑/vn 辛/nr 格/n 在/p 执政/v 9年/m 中/f 出访/v 80/n 次/qv ，/w 到/v 过/u 50/m 多/m 个/q 国家/n ，/w 飞行/v 超过/v 100/m 万/m 英里/q ，/w 印度/ns 外交/n 局面/n 却/d 比/p 以前/f 更/d 差/a 了/y ?/w 不仅/c 美/b 中/f 不/d 关心/v 印度/ns 的/u 安全/an 与/cc 经济/n 关切/vn ，/w 最/d 信任/v 的/u 盟友/n 俄罗斯/ns 怀疑/v 印度/ns 投靠/v 美国/ns ，/w 欧洲/ns 也/d 在/p 忽视/v 新德里/ns ，/w “/w 入/v 常/d ”/w 更/d 是/v 成/v 了/u 海市蜃楼/l 。/w 　/x 　/x 81/n 岁/qt 的/u 辛格/nr 就/d 是/v 伴随/v 着/u 这样/r 的/u 质疑/vn 启程/v 前往/v 莫斯科/ns 的/u 。/w 21日/t ，/w 他/r 与/p 普京相/nr 谈/v 甚/g 欢/a 的/u 照片/n 传遍/v 网络/n ，/w 印度/ns 媒体/n 则/c 紧/d 盯/v 被/p 拖/v 了/u 很/d 久/a 的/u 俄/b 援建/v 印度/ns 库丹库拉姆/nr 核电站/n 3/n 、/w 4/a 号/q 机组/n 协议/n 是否/v 能/v 签/v 成/v 。/w 辛格/nr 启程/v 前/f 说/v 协议/n “/w 很快/d 就/d 会/v 完成/v ”/w ，/w 但/c 双方/n 21日/t 并/d 未/d 签约/v 。/w 不过/c “/w 俄罗斯/ns 之/u 声/g ”/w 说/v ，/w 辛格/nr 与/p 普京/nr 21日/t 对/p 两/m 国/n 军工/n 、/w 经贸/b 合作/vn 表示/v 满意/v 。/w 　/x 　/x 22日/t ，/w 结束/v 访/v 俄/b 的/u 辛格/nr 将/d 抵达/v 北京/ns 访问/vn 。/w 印度/ns 媒体/n 21日/t 对/p 他/r 访华/v 的/u 报道/n 似乎/d 多于/v 访/v 俄/b 。/w 印度/ns 智/b 库/n ?/w 国防/n 分析/vn 研究所/n 的/u 文章/n 说/v ，/w 这/r 是/v 记忆/n 中/f 印度/ns 总理/n 首/m 次/qv 在/p 同/p 次/qv 出访/v 中/f 接连/d 访/v 俄/b 中/f ，/w 这样/r 做/v 是/v “/w 聪明/a 的/u ”/w ，/w 同时/c 需要/v 印度/ns 拿/v 出/v 聪明/a 的/u 外交/n 。/w 文章/n 说/v ，/w 俄/b 印/b 拥有/v 久经考验/v 友谊/n ，/w 而/cc 中/b 印/b 关系/n 近来/d 虽/c 得到/v 很/d 大/a 拓展/vn ，/w 但/c 两/m 国/n 深/a 层次/n 的/u 不/d 信任/v 并/cc 未/d 减少/v ，/w 两/m 国/n 只/d 是/v 成功/a 地/u 管理/v 好/a 了/u 复杂/a 而/cc 困难/an 的/u 关系/n ，/w 没有/d 让/v 分歧/n 升级/v 。/w 　/x 　/x 印度/ns 《/w 展望/v 》/w 杂志/n 说/v ，/w 从/p 尼赫鲁/nr 开始/v ，/w 与/p 中国/ns 、/w 巴基斯坦/ns 这/r 两/m 个/q “/w 顽固/a 邻居/n ”/w 搞好/v 关系/n 的/u 构想/vn 令/v 历任/v 印度/ns 总理/n 着迷/v ，/w 辛格/nr 也/d 不/d 例外/v ，/w 他/r 的/u 第二/m 任期/n 已/d 近/a 尾声/n ，/w 印/b 巴/b 关系/n 仍/d 无/v 提升/v 希望/v ，/w 而/cc 明年/t 印度/ns 就/d 要/v 举行/v 大选/v 了/y 。/w 但/c 中国/ns 不同/a ，/w 与/p 北京/ns 的/u 关系/n 让/v 辛格/nr 相信/v 他/r 能/v 在/p 离任/v 时/g 留下/v 些/q 什么/r 。/w 凭借/p 此次/r 访华/v ，/w 辛格/nr 将/d 成为/v 印度/ns 历史/n 上/f 第二/m 位/q 与/p 中国/ns 总理/n 实现/v 年度/n 互访/v 的/u 总理/n (/w 中国/ns 总理/n 李克/nr 强/g 今年/t 5月/t 访/v 印/b )/w ，/w 而/cc 中/b 印/b 上/f 一/m 次/qv 这样/r 的/u 互动/vn 还是/c 在/p 1954年/m ，/w 中国/ns 总理/n 周恩来/nr 访/v 印/g ，/w 印度/ns 总理/n 尼/b 赫/q 鲁/b 回访/vn 。/w 　/x 　/x 《/w 印度/ns 时报/n 》/w 说/v ，/w 辛格/nr 访华/v 期间/f 不仅/c 与/p 李克/nr 强/g 会面/v ，/w 中国/ns 国家/n 主席/n 习近平/nr 还/d 将/d 为/v 他/r 设宴/v ，/w 这/r 是/v 历任/v 印度/ns 总理/n 访华/v 时/g “/w 罕/g 有/v 的/u 礼遇/n ”/w 。/w 《/w 展望/v 》/w 杂志/n 说/v ，/w 印度/ns 领导人/n 在/p 边界/n 问题/n 上/f 的/u 诉/g 求是/nz 要/v 确保/v 今年/t 上半年/t 中/f 印/b 边防军/n “/w 帐篷/n 对峙/v ”/w 那样/r 事件/n 不再/d 发生/v 。/w 辛格/nr 看上去/v 是/v 想/v 为/p 中/b 印/b 关系/n 打造/v 一个/mq 可以/v 确保/v 上行/v 的/u 框架/n ，/w 不论/c 他/r 未来/t 的/u 接班人/n 是/v 谁/r ，/w 如果/c 成功/a 了/y ，/w 辛格/nr 就/d 真/a 的/u 为/p 提升/v 印度/ns 最/d 复杂/a 对外/vn 关系/n 之一/r 做/v 了/u 贡献/n 。/w 　/x 　/x 21日/t ，/w 一贯/d 对/p 华/b 偏/d 强硬/a 的/u 《/w 印度/ns 时报/n 》/w 仍/d 在/p 说/v 边界/n 问题/n 是/v 辛格/nr 访华/v 首/m 要/v 重点/n 。/w 该报/r 称/v ，/w 辛格/nr 在/p 出访/v 前/f 表示/v ，/w 会/v 用/p “/w 向前/v 看/v 和/cc 解决问题/n 的/u 方式/n ”/w 与/p 中国/ns 领导人/n 深度/n 探讨/vn 历史/n 问题/n 和/cc 关切/a 的/u 领域/n 。/w 文章/n 称/v ，/w 种种/q 迹象/n 暗示/v ，/w 印/b 中/b “/w 也许/d 会/v ”/w 在/p 访问期间/n 签署/v “/w 边界/n 防务/n 合作/vn 协议/n ”/w 。/w 《/w 加尔各答/ns 电讯报/n 》/w 说/v ，/w 明年/t 就/d 是/v 印/b 中/f 提出/v “/w 和平共处/v 五/m 项/q 原则/n ”/w 60/m 周年/q ，/w 辛格/nr 此次/r 访华/v 也/d 带有/v 明显/a 的/u 重温/vn 历史/n 的/u 味道/n ，/w 他/r 访问/v 的/u 首要/b 目的/n 与/p 尼赫鲁/nr 1954年/m 访华/v 时/g 一样/a ?/w 确保/v 边界/n 和平/n 。/w 文章/n 说/v ，/w 如果/c 能/v 与/p 中国/ns 签署/v 防务/n 合作/vn 协议/n ，/w 辛格/nr 将/d 赢得/v 印/b 美/b 核/n 协议/n 以来/f 最/d 重大/a 、/w 最/d 持久/a 的/u 外交/n 成就/n 。/w 有/v 匿名/vn 印度/ns 官员/n 说/v ，/w 在/p 印度/ns ，/w 人们/n 过去/t 总是/d 对/p 1962年/m 战争/n 喋喋不休/v ，/w 但/c 现在/t ，/w 我们/r 已经/d 吸取/v 了/u 教训/n ，/w 现在/t 的/u 焦点/n 是/v 庆祝/v 和平共处/v 五/m 项/q 原则/n 诞生/v 60/m 周年/q 。/w 　/x 　/x 敏感/a 的/u 分析家/n 一定/d 注意/v 到/v 了/u 过去/t 一贯/d 对/p 华/b 强硬/a 的/u 印度/ns 媒体/n 21日/t 的/u 变化/vn 。/w 印度/ns 亚洲/ns 通讯社/n 甚至/d 刊发/v 了/u 这样/r 的/u 文章/n ?/w “/w 不断/d 变化/v 的/u 世界/n 需要/v 印/b 中/b 战略/n 合作/vn ”/w 。/w 文章/n 说/v ，/w 总/d 把/p 中国/ns 放/v 在/p 对手/n 的/u 角度/n 加以/v 看待/v 是/v 适得其反/v ，/w 也/d 是/v 没有/d 用/v 的/u 。/w 在/p 面对/v 中国/ns 时/g ，/w 印度/ns 必须/d 让/v 我们/r 的/u 观点/n “/w 去/v 美国/ns 化/v ”/w ，/w 不/d 要/v 像/p 美国/ns 一样/u 常/d 把/p 中国/ns 视为/v 最/d 大/a 挑战/vn 。/w 一/m 个/q 无知/a 的/u 印度/ns 既/c 不/d 能/v 直面/v 中国/ns ，/w 也/d 无法/v 从/p 中国/ns 得到/v 尊重/v 和/cc 友谊/n 。/w 总/d 把/p 中国/ns 视为/v 侵略者/n 、/w 神秘/a 且/c 不/d 可信/a 的/u 敌人/n 便是/v 无知/an ，/w 而且/c 是/v 弱者/n 的/u 观点/n 。/w 文章/n 说/v ，/w 中/f 印/v 在/p 过去/t 1000年/m 交往/vn 中/f 其实/d 只/d 打/v 过/u 一/m 次/qv 仗/n ，/w 而且/c 现在/t 世界/n 正在/d 改变/v ，/w 重心/n 越来越/d 从/p 美国/ns 主导/n 的/u 西方/s 转向/v 东方/f ，/w 中国/ns 应/v 被/p 视为/v 我们/r 重要/a 的/u 战略/n 伙伴/n ，/w 它/r 需要/v 被/p 接触/v 和/cc 信任/vn 。/w 　/x 　/x 【/w 环球/nz 时报/n 驻/v 印度/ns 、/w 俄罗斯/ns 、/w 日本/ns 记者/n  吕鹏/nr 飞/v  林/g 雪/n 丹/b  孙秀萍/nr  环球/nz 时报/n 记者/n  段/q 聪聪/nr  刘/nr 洋/g  柳玉/nr 鹏/g  陈/g 一/m 】/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w world/x ./w huanqiu/x ./w com/x //w exclusive/x //w 2013-10/m //w 4472323.html/x '/x )/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w world/x ./w huanqiu/x ./w com/x //w exclusive/x //w 2013-10/m //w 4472323.html/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
