印/b 总理/n 访/v 俄/b 求助/vn 建/v 核电机组/n  谈判/v 接近/v 尾声/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 05:58/m 
南方/s 都/d 市报/n 


21日/t ，/w 印度/ns 示威者/n 抗议/v 该国/r 核电站/n 项目/n 。/w 

　/x 　/x 印度/ns 总理/n 曼莫汉/nr ?/w 辛格/nr 20日/t 抵达/v 俄罗斯/ns 首都/n 莫斯科/ns ，/w 定于/v 21日/t 与/p 俄/b 总统/n 弗拉基米尔/nr ?/w 普京/nr 会谈/v ，/w 寻求/v 与/p 俄方/n 签订/v 协议/n ，/w 帮助/v 印度/ns 再造/v 两/m 台/q 核电机组/n 。/w 
　/x 　/x 谈判/vn 接近/v 尾声/n 
　/x 　/x 辛/nr 格/n 20日/t 称赞/v 俄罗斯/ns 协助/v 印度/ns 建造/v 核设施/n ，/w 希望/v 与/p 俄方/n 继续/v 在/p 这/r 一/m 领域/n 合作/vn 。/w 
　/x 　/x 他/r 启程/v 前/f 告诉/v 俄罗斯/ns 媒体/n 记者/n ：/w “/w 俄罗斯/ns 和/cc 印度/ns 企业/n 正/d 就/d 库丹库拉姆/nr 三/m 号/q 和/cc 四/m 号/q 核电机组/n 项目/n 继续/v 谈判/vn ，/w 我/r 确信/v 这些/r 协议/n 谈判/vn 工作/vn 不久/m 将/d 完成/v 。/w ”/w 
　/x 　/x 辛/nr 格/n 说/v ，/w 俄方/n 承建/v 的/u 印度/ns 库丹库拉姆/nr 核电站/n 一/m 号/q 机组/n 即将/d 投产/v ，/w 二/m 号/q 机组/n 建设/vn 接近/v 尾声/n 。/w 此外/c ，/w 辛格/nr 还/d 提议/v ，/w 如果/c 俄方/n 认为/v 印度/ns 最初/d 提议/v 的/u 地点/n 不/d 可行/a ，/w 印方/n 还/d 将/d 在/p 西/b 孟加拉/n 邦/g 再/d 提供/v 一/m 处/q 地点/n 供/v 俄方/n 选择/vn 。/w 
　/x 　/x 根据/p 两/m 国/n 1988年/m 签署/v 的/u 一/m 项/q 协议/n ，/w 俄罗斯/ns 在/p 印度/ns 南部/f 泰米尔纳德邦/ns 库/n 丹库拉姆/nr 地区/n 为/p 印方/n 建造/v 两/m 座/q 核反应堆/l ，/w 项目/n 于/p 2002年/m 启动/v 。/w 
　/x 　/x 反对/v 者/k 认为/v ，/w 库丹库拉姆/nr 核电站/n 项目/n 位于/v 地震/n 敏感区/n ，/w 担心/v 会/v 发生/v 类似/v 日本/ns 福/n 岛/n 第一/m 核电站/n 放射性物质/n 泄漏/v 那样/r 的/u 事故/n 。/w 库丹库拉姆/nr 项目/n 于/p 2011年/m 9月/t 暂停/v ，/w 次年/t 3月/t 恢复/v 。/w 
　/x 　/x 印度/ns 政府/n 说/v ，/w 国内/s 能源/n 需求/n 提高/v ，/w 有/v 必要/a 发展/vn 核能/n 。/w 2010年/m ，/w 印/b 俄/b 决定/n 再造/v 6/g 座/q 反应堆/n 。/w 
　/x 　/x 消除/v 责任/n 分歧/n 
　/x 　/x 辛/nr 格/n 本次/r 访/v 俄/b 有望/v 消除/v 两/m 国/n 在/p 核/n 责任/n 方面/n 的/u 分歧/n ，/w 为/p 两/m 国/n 开展/v 进一步/d 合作/v 扫/v 清/a 障碍/n 。/w 
　/x 　/x 印度/ns 以/p 议会/n 2010年/m 通过/v 的/u 核/n 责任/n 法/n 为/p 依据/n ，/w 要求/v 在/p 建造/v 库/n 丹库拉姆/nr 核电站/n 一/m 号/q 和/cc 二/m 号/q 机组/n 的/u 协议/n 中/f 加入/v 承建/v 方/d 对/p 事故/n 、/w 灾难/n 或/c 不可抗力/l 情况/n 负责/v 的/u 条款/n 。/w 这部/r 法律/n 要求/v 印度/ns 政府/n 必须/d 把/p 这/r 一/m 条款/n 加入/v 所有/b 核能/n 合作/vn 协议/n 。/w 
　/x 　/x 俄罗斯/ns 反对/v 这/r 一/m 条款/n ，/w 认为/v 1988年/m 双方/n 签署/v 建造/v 库/n 丹库拉姆/nr 核电站/n 的/u 政府/n 间协议/n 时/g ，/w 核/n 责任/n 法/n 尚未/d 出台/v 。/w 而且/c ，/w 库丹库拉姆/nr 核电站/n 三/m 号/q 和/cc 四/m 号/q 机组/n 与/p 前/f 两/m 台/q 机组/n 属/v 同一/b 项目/n ，/w 不/d 受/v 印度/ns 核/n 责任/n 法/b 管辖/vn 。/w 
　/x 　/x 俄/b 印/b 两/m 国/n 一直/d 就/d 核/g 责任/n 条款/n 谈判/vn 。/w 消息/n 人士/n 说/v ，/w 印度/ns 对/p 辛格/nr 访/v 俄/b 期间/f 两/m 国/n 就/d 建造/v 两/m 台/q 新/a 核电机组/n 达成/v 协议/n 抱/v 有/v 希望/n 。/w 
　/x 　/x 新华社/nt 特/g 稿/g 
　/x 　/x 链接/n 
　/x 　/x 能源/n 军工/n 合作/v 优先/v 
　/x 　/x 除/p 核能/n 合作/vn 外/f ，/w 辛格/nr 还/d 将/d 与/p 普/g 京/b 重点/n 讨论/vn 建设/vn 输油管/n 道/n 和/cc 合作/vn 生产/vn 武器/n 等/u 议题/n 。/w 
　/x 　/x 辛/nr 格/n 说/v ，/w 石油/n 是/v 两/m 国/n 合作/vn 的/u “/w 优先/v 领域/n ”/w ，/w “/w 我们/r 正/d 考虑/v 在/p 俄罗斯/ns 油气/n 领域/n 开展/v 合作/vn 的/u 可能/n ，/w 研究/v 从/p 俄罗斯/ns 以/p 地面/n 运输/vn 方式/n 向/p 印度/ns 输送/v 能源/n 是否/v 可行/a 。/w ”/w 
　/x 　/x 印度/ns 媒体/n 报道/v ，/w 印/b 俄/b 今年/t 9月/t 同意/v 成立/v 联合/v 小组/n ，/w 研究/v 从/p 俄罗斯/ns 经/p 阿富汗/ns 、/w 巴基斯坦/ns 到/v 印度/ns 铺设/v 输油/v 管道/n 的/u 可行性/n 。/w 
　/x 　/x 就/p 军工/n 合作/vn ，/w 辛格/nr 说/v ，/w 印方/n 认为/v 第五/m 代/q 战斗机/n 和/cc 多用途/n 运输机/n 是/v 双方/n 军事/n 和/cc 科技/n 合作/vn 的/u “/w 旗舰/n 项目/n ”/w ，/w 因为/c 它们/r 把/p 双方/n 国防/n 合作/vn 由/p 交易/vn 关系/n 提升/v 至/p 更/d 高水平/n ，/w 即/d 共同/d 设计/v 、/w 研发/v 和/cc 生产/v 先进/a 国防/n 产品/n 的/u 关系/n 。/w 
　/x 　/x 根据/p 公布/v 的/u 行程/n ，/w 辛格/nr 将/d 与/p 俄罗斯/ns 政府/n 分管/v 军工/n 领域/n 的/u 副/b 总理/n 德米特里/nr ?/w 罗/nr 戈/g 津/g 会面/v 。/w 他/r 还/d 将/d 在/p 莫斯科/ns 国际/n 关系/n 学院/n 发表/v 演讲/vn 。/w  新华社/nt //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w oeeee/x ./w com/x //w A/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 1955601.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
