张高丽/nr 会见/v 新加坡/ns 副/b 总理/n 张志贤/nr 
2013年/m 10月/t 22日/t 01:04/m 
外交部/nt 网站/n 
　/x 　/x 2013年/m 10月/t 21日/t ，/w 中国/ns 国务院/nt 副/b 总理/n 张高丽/nr 抵达/v 新加坡/ns 当晚/t ，/w 与/p 新加坡/ns 副/b 总理/n 张志贤/nr 举行/v 了/u 会见/v 。/w 会见/v 后/f ，/w 张志贤/nr 为/v 张高丽/nr 一行/n 举行/v 了/u 欢迎/vn 晚宴/n 。/w 　/x 　/x 张/q 高丽/nr 说/v ，/w 中/f 新/d 建交/v 23年/m 来/f ，/w 两/m 国/n 关系/n 快速/d 发展/v ，/w 合作/vn 水平/n 不断/d 提升/v ，/w 利益/n 交融/v 日益/d 加深/v 。/w 中/b 新/a 三/m 个/q 副/b 总理/n 级/q 合作/vn 机制/n 是/v 两/m 国/n 特殊/a 友好/a 合作/vn 关系/n 的/u 重要/a 标志/n 。/w 要/v 继续/v 发挥/v 三/m 个/q 合作/vn 机制/n 的/u 作用/n 。/w 一/m 要/v 坚持/v 稳定性/n ，/w 不断/d 完善/v 机制/n 建设/vn ，/w 对/p 中/f 新/a 合作/vn 发展/vn 做/v 好/a 规划/n ；/w 二/m 要/v 保持/v 连续性/n ，/w 继承/v 历次/b 机制/n 会议/n 成功/a 经验/n ，/w 保持/v 机制/n 的/u 前瞻性/n 和/cc 务实/vn 作风/n ；/w 三/m 要/v 增强/v 开创性/n ，/w 不断/d 挖掘/v 符合/v 现实/a 需要/n 、/w 引/v 领/v 时代/n 潮流/n 的/u 合作/vn 领域/n 。/w 　/x 　/x 张/q 高丽/nr 说/v ，/w 此次/r 是/v 我/r 担任/v 中/f 新/a 三/m 个/q 副/b 总理/n 级/q 合作/vn 机制/n 中方/n 主席/n 后/f 首/m 次/qv 出席/v 会议/n ，/w 我/r 期待/v 着/u 与/p 阁下/n 精/a 诚/g 合作/v ，/w 共同/d 落实/v 好/a 两/m 国/n 领导人/n 达成/v 的/u 重要/a 共识/n ，/w 把/p 中/b 新/a 友好/a 合作/vn 关系/n 发展/v 到/v 新/a 的/u 阶段/n 、/w 达到/v 更/d 高/a 的/u 水平/n 。/w 　/x 　/x 张志贤/nr 说/v ，/w 今天/t 读/v 到/v 了/u 张高丽/nr 副/b 总理/n 在/p 《/w 联合/v 早报/n 》/w 上/f 发表/v 的/u 署名/vn 文章/n ，/w 完全/ad 赞同/v 张高丽/nr 副/b 总理/n 对/p 新/a 中/b 关系/n 的/u 评价/vn 及/cc 对/p 两/m 国/n 未来/t 合作/vn 方向/n 的/u 看法/n 。/w 新/a 中/f 进一步/d 发展/v 友好/a 关系/n 不仅/c 将/d 为/v 两/m 国/n 人民/n 带来/v 实实在在/z 的/u 好处/n ，/w 也/d 有利于/v 本/r 地区/n 的/u 和平/n 与/cc 繁荣/an 。/w 新方/nr 为/p 明天/t 三/m 个/q 合作/vn 机制/n 会议/n 做/v 了/u 充分/ad 准备/v ，/w 相信/v 双方/n 将/d 在/p 推进/v 新/a 中/f 各/r 领域/n 合作/vn 并/cc 找到/v 新/a 的/u 合作/vn 点/qt 方面/n 取得/v 成果/n 。/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w www/x ./w mfa/x ./w gov/x ./w cn/x //w mfa/x _/x chn/x //w zyxw/x _/x 602251/m //w t1091486/x ./w shtml/x '/x )/w 
