季建业/nr 的/u “/w 学术/n 之/u 路/n ”/w ：/w 官位/n 和/cc 学历/n 交替/d 攀升/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 05:09/m 
中国/ns 新闻网/n 
法学/n 博士/n 季建业/nr 在/p 南京/ns 有/v “/w 推土机/n ”/w 市长/n 之/u 称/g ，/w 市民/n 称/v 六朝/t 古都/n 被/p 他/r “/w 开膛/v 破/v 肚/g ”/w 苏州/ns 大学/n 王健/nr 法学院/n 。/w 摄影/v //w 本报/r 记者/n 　/x 薛/nr 雷/n 　/x 　/x 导读/n ：/w 2011年/m 1月/t 9日/t 下午/t ，/w 中国/ns 人民/n 大学/n 明德法/nr 学/v 楼/n 725/m 会议室/n ，/w 该校/r 法学/n 博士/n 后/f 研究者/n 季/g 建业/v 的/u 出/v 站/n 报告/n 顺利/ad 通过/v 评审/vn ，/w 包括/v 其/r 合作/vn 导师/n 在内/u 的/u 5/b 名/q 评审/vn ，/w 均/d 是/v 当今/t 法/b 学界/n 的/u 大腕/n 儿/g 。/w 会后/t ，/w 春风得意/v 的/u 季/g 建业/v 眯/v 着/u 笑/v 眼/n ，/w 与/p 评审/v 们/k 合影/v 。/w 　/x 　/x 现场/s 记录显示/n ，/w 专家/n 一致/ad 认为/v ，/w “/w 出/v 站/n 报告/n 的/u 视野/n 广阔/a 、/w 观点/n 新颖/a 、/w 资料/n 翔实/a 、/w 论证/v 得当/a 、/w 语言/n 流畅/a 、/w 写作/vn 规范/n ，/w 所/u 提/v 对策/n 建议/n 具有/v 针对性/n 、/w 创新性/n 和/cc 可行性/n ，/w 对于/p 农民/n 基本/a 权利/n 保障/vn 和/cc 农/g 地/u 保护/v 实践/v 具有/v 重要/a 的/u 学术/n 价值/n 和/cc 实践/vn 价值/n 。/w ”/w 　/x 　/x 两年/m 之后/f 的/u 本月/t 17日/t 早晨/t ，/w 中央纪委/nt 监察部/nt 官方网站/n 发布消息/n ，/w 证实/v 这/r 名/q 拥有/v 法学/n 背景/n 的/u 省部级/b 高官/n ，/w 因/c 涉嫌/v 严重/a 违纪/vn 违法/vn 被/p 调查/v 。/w 季/g 成为/v 十八/m 大/a 后/f 第十/m 位/q 落/v 马/n 的/u 省部级/b 高官/n 。/w 伴随/v 其/r 政治/n 光环/n 的/u 褪/v 淡/a ，/w 博士/n 论文/n 涉嫌/v “/w 抄袭/v ”/w 、/w 学位/n 与/cc 官员/n 身份/n 的/u 暧昧/a 等/u 问题/n 却/d 如/v 阴影/n 开始/v 显形/v 。/w 从/p 党校/n 干部/n 班/n 的/u 学员/n 到/v 法学/n 博士/n 、/w 做/v 名校/n 博士后/n ，/w 官员/n 如此/r 旺盛/a 的/u “/w 学术/n 追求/v ”/w ，/w 引发/v 公众/n 遐想/vn 。/w 这/r 似乎/d 也/d 成为/v 不少/m 官员/n 落马/v 后/f 的/u 一个/mq 既定/b 规律/n 。/w 有/v 学者/n 对/p 此/r 一针见血/l ：/w 季/g 的/u 学术/n 之/u 路/n 不/d 是/v 个/q 例/n ，/w 权力/n 入侵/v 学术/n 领域/n 在/p 当下/d 是/v 一个/mq 不容忽视/v 的/u 现象/n ，/w 而/cc 由此/d 造成/v 的/u 学术/n 腐败/an 等/u 一/m 系列/q 问题/n 早/ad 该/v 值得/v 我们/r 反思/v 。/w 　/x 　/x 身居/v 高位/n 不/d 误/v 读/v 博/b 　/x 　/x 季建业/nr 在/p 仕途/n 上/f 曾/d 是/v 一/m 名/q 高调/n 的/u 官员/n ，/w 在/p 学术/n 上/f 亦/d 是/v 如此/r 。/w 　/x 　/x 其/r 履历/n 显示/v ，/w 早/ad 在/p 昆山市/ns 任/v 市委/n 副/b 书记/n 、/w 常务/b 副/b 市长/n 时/g ，/w 季建业/nr 就/d 开始/v 了/u 他/r 的/u “/w 学术/n ”/w 追求/v 之/u 路/n 。/w 1996年/m 至/p 1998年/m ，/w 季/g 在/p 苏州/ns 大学/n 行政/n 管理/vn 研究生/n 课程/n 进修班/n 学习/vn 。/w 据/p 该校/r 负责/v 研究生/n 工作/vn 的/u 某/r 负责人/n 介绍/v ，/w “/w 课程/n 进修班/n ”/w 只/d 是/v 提供/v 给/p 学生/n 研究生/n 的/u 课程/n ，/w 毕业/v 后/f 并/d 不/d 授予/v 学位/n 。/w 不过/c 一年/m 之后/f ，/w 季/g 就/d 正式/ad 进入/v 苏州/ns 大学/n 法学院/n ，/w 成/v 了/u 一/m 名/q 正式/a 的/u 在职/vn 硕士/n 研究生/n ，/w 研究/v 方向/n 为/p 宪法/n 学/v 。/w 　/x 　/x 昨天/t 苏州/ns 大学/n 以/p “/w （/w 季建业/nr 被/p 双/m 规/g ）/w 还/d 未/d 定性/v ”/w 为由/v 谢绝/v 了/u 北京/ns 青年报/n 记者/n 的/u 采访/vn 。/w 但/c 北/f 青/a 报/n 记者/n 通过/p 接触/v 法学院/n （/w 现/tg 称/v 王健/nr 法学院/n ）/w 研究生/n 工作/vn 办公室/n 一/m 负责人/n 了解/v 到/v ，/w 该/r 学院/n 的/u 在职/vn 研究生/n 分/qt 全日制/n 和/cc 非/b 全日制/n 两/m 种/q 授课/vn 方式/n 。/w “/w 不管/c 哪/r 一/m 种/q ，/w 在职/vn 研究生/n 的/u 课程/n 都/d 和/cc 普通/a 全日制/n 研究生/n 一样/u ，/w 不/d 会/v 有/v 任何/r 压缩/v ，/w ”/w “/w 而且/c 都/d 要/v 参加/v 同样/b 的/u 入学/vn 考试/vn ，/w 不/d 会/v 给/p 在职/vn 研究生/n 打/v 任何/r 折扣/n 。/w ”/w 该/r 负责人/n 说/v 。/w 　/x 　/x 在/p 季/g 建业/v 就读/v 在职/vn 研究生/n 的/u 三年/m （/w 1999-2002年/m ）/w 里/f ，/w 其/r 职务/n 不断/d 提升/v ，/w 先后/d 任/v 昆山/ns 市委/n 副/b 书记/n 、/w 市长/n 、/w 市委/n 书记/n ；/w 在/p 其/r 就读/v 的/u 最后/f 一年/m （/w 2001-2002年/m ）/w ，/w 季/g 调任/v 扬州/ns ，/w 成为/v 代市长/n ，/w 正式/ad 跻身/v 正/b 局级/b 官员/n 行列/n 。/w 2003年/m 开始/v ，/w 季建业/nr 继续/v 在/p 苏州/ns 大学/n 攻读/v 宪法/n 学/v 与/p 行政/n 法学/n 专业/n 的/u 在职/vn 博士生/n ，/w 师从/v 杨海坤/nr 教授/n 。/w 昨天/t 当/p 北/f 青/a 报/n 记者/n 致电/v 杨海坤/nr 教授/n ，/w 希望/v 了解/v 季/g 当年/t 在/p 他/r 门下/s 的/u 学习/vn 情况/n ，/w 杨/nr 答/v “/w 无可奉告/v ”/w ，/w 随即/d 挂断/n 了/u 电话/n 。/w 　/x 　/x 法学院/n 党委书记/n 胡亚球/nr 向/p 北/f 青/a 报/n 记者/n 回忆/vn ，/w 季/g “/w 很/d 勤奋/a ”/w 。/w “/w 我/r 曾经/d 在/p 图书馆/n 里/f 四/m 次/qv 碰到/v 季/g 建业/v ，/w 看到/v 他/r 在/p 查/v 资料/n 。/w ”/w 胡亚球/nr 说/v 。/w 不过/c 他/r 也/d 提到/v ，/w 在职/vn 博士生/n 的/u 课/n 很/d 少/a ，/w 就是/v “/w 象征性/n ”/w 的/u 。/w 　/x 　/x 记者/n 在/p 法学院/n 研究生/n 工作/vn 办公室/n 了解/v 到/v ，/w 在职/vn 博士生/n 的/u 课程/n 设置/vn 和/cc 普通/a 博士生/n 没有/v 任何/r 区别/n ，/w 仅仅/d 是/v 跟/p 上/f 课程/n 就/d 已经/d 很/d 不/d 轻松/a 。/w 北/f 青/a 报/n 记者/n 拿/v 到/v 的/u 一/m 份/q 法学院/n 2013/m 级/q 博士/n 研究生/n 的/u 课程表/n 显示/v ，/w 博士生/n 们/k 在/p 这/r 一年/m 的/u 基础课/n 学习/v 中/f ，/w 仅/d 在/p 周末/t 和/cc 周/nr 一/m 有/v 空闲/n 。/w 据/p 介绍/v ，/w 完成/v 博士生/n 第一/m 学年/n 的/u 学习/vn ，/w 不管/c 是/v 不/d 是/v 在职/v 的/u ，/w 都/d 需要/v 到校/v 上课/v 。/w 这个/r 学/v 年/qt 过/v 后/f ，/w 才/c 由/p 自己/r 的/u 博导/n 自行/d 安排/v 。/w 　/x 　/x 记者/n 在/p 网上/s 搜索/vn ，/w 季建业/nr 读/v 在职/vn 博士生/n 的/u 第一/m 学年/n （/w 2003年/m 9月/t 至/p 2004年/m 6月/t ）/w ，/w 刚好/d 是/v 他/r 任/v 扬州/ns 市委/n 副/b 书记/n 、/w 市长/n 的/u 第二/m 个/q 年头/n 。/w 此时/r 的/u 扬州/ns 处于/v 城建/n 大/a 发展/vn 时期/n 。/w 2003年/m 3月/t ，/w 季/g 在/p 江苏/ns 媒体/n 上/f 大/d 谈/v 扬州市/ns 的/u 飞速/d 发展/v ，/w 实施/v “/w 沿/p 江/nr 开发/v 大/a 战略/n ”/w 。/w “/w 这个/r 时候/n 他/r 是否/v 有/v 精力/n 一/m 边/k 读/v 博/g 一边/d 主政/v 正/d 处于/v 飞速/d 发展/v 的/u 扬州/ns 确实/ad 有/v 些/q 疑问/n 。/w ”/w 一/m 位/q 与/p 季/g 有/v 过/u 接触/vn 的/u 老师/n 说/v 。/w 　/x 　/x 在读/b 博士/n 兼任/v 校/g 董/nr 　/x 　/x 事实上/l ，/w 在/p 季建业/nr 拿到/v 苏州/ns 大学/n 在职/vn 博士/n 的/u 学位/n 证/n 时/g （/w 2006年/m ）/w ，/w 他/r 在/p 苏州/ns 大学/n 内/f 还有/v 另/r 一个/mq 身份/n ?/w 校/g 董/nr 。/w 根据/p 苏州/ns 大学/n 网站/n 的/u 记载/vn ，/w 该校/r 2003年/m 开始/v 筹备/v 在/p 多/a 地/u 建立/v 校友会/n ，/w 其中/r 校领导/n 们/k 考察/v 的/u 第一/m 站/q ，/w 就是/v 季/g 建业/v 主政/v 的/u 扬州/ns 。/w 2003年/m 12月/t ，/w 市长/n 季建业/nr 作为/v “/w 校友/n 代表/n ”/w 接待/v 了/u 苏/b 大/a 的/u 领导/n 和/cc 老师/n ，/w 介绍/v 了/u 扬州/ns 近/v 几/m 年/qt 的/u 建设/vn 发展/vn ，/w 随后/d 经/p “/w 酝酿/v 、/w 协商/vn ”/w ，/w 季建业/nr 成为/v 了/u “/w 扬州/ns 校友会/n 筹备/vn 组/n ”/w 的/u 首/m 位/q 成员/n 。/w 　/x 　/x 2004年/m 5月/t ，/w 苏州/ns 大学/n 召开/v 董事/n 大会/n ，/w 季建业/nr 成为/v “/w 校/g 董事会/n 副/b 董事长/n ”/w 。/w 据/p 记载/v ，/w 苏州/ns 大学/n 扬州/ns 地区/n 校友会/n 在/p 2004年/m 9月/t 26日/t 成立/v ，/w 当天/t 季/g 建业/v 才/d 当/v 上/f 该/r 校友会/n 的/u 会长/n ，/w 换句话说/c ，/w 季/g 还/d 没/d 进入/v 苏/b 大/a 的/u 地方/n 校友会/n 时/g ，/w 就/d 已/d 先/d 进入/v 了/u 学校/n 董事会/n 。/w 　/x 　/x 苏州/ns 大学/n 董事会/n 成立/v 于/p 2002年/m 12月/t ，/w 由/p 支持/v 苏州/ns 大学/n 建设/vn 与/cc 发展/vn 的/u 企事业/n 单位/n 、/w 政府部门/n 、/w 社会/n 团体/n 代表/n 等/u 各界/r 人士/n 组成/v 。/w 据/p 学校/n 网站/n 介绍/v ，/w 董事会/n 的/u 成立/v 为/v “/w 吸引/v 社会/n 资源/n 支持/vn 学校/n 办学/v ”/w 构建/v 了/u 一个/mq 广阔/a 的/u 平台/n 。/w 　/x 　/x 《/w 苏州/ns 大学/n 董事会/n 章程/n 》/w 规定/v 了/u 董事/n 们/k 的/u 义务/n ：/w 为/p 苏/b 大/a 的/u 建设/vn 和/cc 发展/v 提供/v 资金/n 、/w 物质/n 或/c 其他/r 方面/n 的/u 支持/vn ；/w 为/p 苏/b 大/a 提供/v 各种/r 信息/n ，/w 促进/v 学校/n 与/cc 董事/n 单位/n 及/cc 社会/n 的/u 广泛/a 接触/vn 和/cc 联系/vn 。/w 同时/c ，/w 章程/n 还/d 规定/v 了/u 校/g 董/nr 们/k 享有/v 一些/mq 权利/n ，/w 如/v “/w 对/p 董事/n 直系/b 二/m 代/q 子女/n 报考/v 苏/b 大/a 的/u ，/w 在/p 政策/n 范围/n 内/f 予以/v 照顾/vn 录取/vn ，/w 在/p 苏/b 大/a 自主/vn 权限/n 内/f 给予/v 优惠/vn ；/w 对/p 董事/n 推荐/v 考生/n ，/w 在/p 同等/b 条件/n 下/f 优先/v 录取/v ；/w 为/p 董事/n 来/v 苏州/ns 公务/n 提供/v 交通/n 、/w 食宿/n 等/u 方面/n 的/u 方便/an ；/w 为/p 海外/s 董事/n 回国/v 考察/v 、/w 探亲/v 、/w 旅游/vn 等/u ，/w 提供/v 方便/an 和/cc 照顾/v ”/w 。/w 　/x 　/x 季/g 建业/v 参与/v 了/u 学校/n 与/cc 社会/n 资源/n 的/u 整合/vn 过程/n 。/w 2006年/m 5月/t 20日/t ，/w 苏州/ns 大学/n 部分/n 校/g 董/nr 来到/v 扬州/ns 考察/v ，/w 洽谈/v 招商引资/v 项目/n 。/w 时任/v 扬州市/ns 市委/n 书记/n 的/u 季建业/nr “/w 委托/v ”/w 扬州市/ns 常务/b 副/b 市长/n 王荣平/nr 介绍/v 了/u 扬州市/ns 经济/n 社会/n 发展/vn 情况/n ，/w 并/cc “/w 热忱/a 欢迎/vn 董事/n 们/k 来/v 扬州/ns 投资/v 创业/v ”/w 、/w “/w 在/p 服务/vn 地方/n 经济/n 建设/vn 中/f 实现/v 合作/v 双/m 赢/v ”/w 。/w 　/x 　/x 2007年/m ，/w 校方/n 与/cc 社会/n 资源/n 的/u 合作/vn 见到/v 了/u 实效/n 。/w 2007年/m 底/f ，/w 苏州/ns 大学/n 与/cc “/w 苏州/ns 金/b 螳螂/n 建筑/n 装饰/vn 股份/n 有限公司/n ”/w 签订/v 合作/vn 协议/n ，/w 在/p 原/b 苏州/ns 大学/n 城市/n 科学/a 学院/n 的/u 基础/n 上/f ，/w 共/d 建/v “/w 苏州/ns 大学/n 金/nr 螳螂/n 城市/n 建设/vn 学院/n ”/w 。/w 2008年/m 9月/t ，/w 学院/n 正式/ad 更名/v 为/v “/w 苏州/ns 大学/n 金/nr 螳螂/n 建筑/n 与/cc 城市/n 环境/n 学院/n ”/w ，/w 即/v 苏/b 大人/n 嘴里/s 简称/v 的/u “/w 金/b 螳螂/n 学院/n ”/w 。/w 　/x 　/x 值得/v 注意/v 的/u 是/v ，/w “/w 金/b 螳螂/n 建筑/n 装饰/vn 股份/n 有限公司/n ”/w 正在/d 成为/v 近期/t 坊/g 间/f 热/ad 议/v 的/u 一个/mq 对象/n 。/w 在/p 媒体/n 此前/t 的/u 报道/n 中/f ，/w “/w 金/b 螳螂/n ”/w 和/cc 季/g 建业/v 来往/v 甚/g 密/a ，/w 甚至/d 构成/v 了/u 此次/r 季/g 建业/v 下马/v 的/u 一个/mq 主要/b 原因/n 。/w 北/f 青/a 报/n 记者/n 通过/p 向/p 南京/ns 当地/s 某/r 资深/b 媒体/n 人/n 求证/v 得知/v ，/w 季建业/nr 和/cc “/w 金/b 螳螂/n ”/w 董事长/n 朱兴良/nr 早/ad 在/p 1993年/m 就/d 相识/v 。/w 彼时/t “/w 金/b 螳螂/n ”/w 还/d 未/d 发/v 家/q ，/w 而/cc 季建业/nr 的/u 从政/vn 范围/n 还/d 在/p 苏州市/ns 下属/v 的/u 吴/nr 县/n 。/w 　/x 　/x 耀眼/a 的/u 博士后/n 头衔/n 　/x 　/x 2006年/m 6月/t 14日/t 下午/t ，/w 季建业/nr 在/p 人大/n 明/g 德/b 法/b 学/v 楼/n 601/m 徐建/nr 国际/n 学术/n 会议厅/n 获得/v 了/u 他/r 平生/n 的/u 第一/m 个/q 学术/n 头衔/n ?/w 人大/n 宪政/n 与/cc 行政/n 法治/n 中心/n 客座/n 研究员/n 。/w 当天/t 他/r 在/p 这里/r 发表/v 了/u 题/n 为/v “/w 农民/n 权利/n 保障/vn 与/cc 新/a 农村/n 建设/vn ”/w 的/u 演讲/vn 。/w 2009年/m ，/w 季建业/nr 出任/v 南京市/ns 代市长/n ，/w 跻身/v 副/b 部/n 。/w 8月/t ，/w 《/w 人大/n 校友/n 季建业/nr 博士/n 任职/v 南京市/ns 代市长/n 》/w 一/m 文/g 出现/v 在/p 人大/n 法学院/n 网站/n 上/f 。/w 3年/m 后/f ，/w 季/g 在/p 这里/r 完成/v 博士后/n 研究/vn 的/u 出/v 站/n 评审/vn 。/w 　/x 　/x 在/p 季建业/nr 落马/v 后/f ，/w 不少/m 人/n 质疑/v 季/g 作为/v 官员/n 的/u 学术/n 水平/n 及/cc 校方/n 的/u 评审/vn 程序/n 。/w 　/x 　/x 对/p 此/r ，/w 当年/t 评审/v 之一/r 的/u 中国/ns 人民/n 大学/n 法学院/n 副/b 院长/n 、/w 中国/ns 宪法/n 研究所/n 所长/n 胡锦光/nr 教授/n 称/v ：/w “/w 从/p （/w 季/g ）/w 回答/v 流利/a 的/u 情况/n 来看/u ，/w 他/r 对/p 问题/n 比较/d 熟悉/v ，/w 应该/v 有/v 过/u 研究/vn 的/u 。/w ”/w 胡/nr 教授/n 解释/vn ，/w 博士后/n 非/b 学位/n ，/w 对/p 博士后/n 的/u 学术/n 考核/v 以/p 出/v 站/n 报告/n 评审/v 为/p 基准/n 。/w 出/v 站/n 报告/n 不/d 是/v 博士/n 论文/n 一样/u 的/u 东西/n ，/w 评审/v 也/d 并非/v 严肃/a 的/u 答辩/vn ，/w 而是/c 讨论/v 式/k 的/u ，/w 专家/n 提问/vn ，/w 研究者/n 来/v 解答/v 。/w 5/b 名/q 老师/n 中/f ，/w 除/p 其/r 合作/vn 导师/n 外/f ，/w 其他/r 都/d 是/v 受/v 邀请/v 来/v 当/v 评审/vn 。/w 跟/p 博士/n 阶段/n 不同/a 的/u 是/v ，/w 答辩/v 后/f 并/d 不/d 需要/v 投票/v 决定/v 是否/v 通过/v ，/w 只是/d 判定/v 是否/v 合格/v 。/w 　/x 　/x 当时/t ，/w 学校/n 对/p 在职/vn 人员/n 做/v 博士后/n 研究/vn 并/cc 没有/v 限制/vn ，/w 对/p 官员/n 也/d 没有/d 特殊/a 规定/n ，/w 只要/c 在职/vn 都/d 可以/v 。/w 博士/n 毕业/v 以后/f 两年/m 之内/f 可以/v 申请/v ，/w 但/c 校方/n 有/v 完整/a 的/u 申请/vn 程序/n 。/w 由于/p 每年/r 名额/n 有限/a ，/w 院方/n 会/v 组织/v 委员会/n 审查/vn 、/w 投票/v ，/w 任何/r 申请者/n 都/d 要/v 按照/p 这个/r 程序/n 走/v 。/w 不过/c 近/v 两年/m ，/w 人民/n 大学/n 对/p 博士后/n 入/v 站/v 提高/v 门槛/n ，/w 要求/v 必须/d 是/v 脱产/v 学习/v 。/w 　/x 　/x 由于/p 季建业/nr 的/u 合作/vn 导师/n 莫于川/nr 教授/n 正/d 在/p 美国/ns ，/w 北/f 青/a 报/n 记者/n 未/d 能/v 与/p 其/r 取得/v 联系/vn 。/w 但/c 据/p 另/r 一/m 名/q 当时/t 的/u 在场/vn 人员/n 介绍/v ，/w 院方/n 提前/v 一/m 天/qt 就/d 给/v 评审/vn 老师/n 送/v 了/u 出/v 站/n 报告/n 。/w 当天/t 评审/v 会/v 持续/v 了/u 3/n 个/q 小时/n ，/w 先是/d 陈述/v ，/w 接着/c 专家/n 提问/vn ，/w 季/g 回答/v 流畅/a 。/w 他/r 个人/n 认为/v ：/w “/w 如果/c 对/p 农村/n 农民/n 问题/n 不/d 了解/v 的/u 话/n ，/w 讲/v 不/d 了/u 这么/r 长/a 的/u 时间/n 。/w ”/w 　/x 　/x 胡锦光/nr 教授/n 表示/v ，/w 此前/t 没有/d 读/v 过/u 季建业/nr 的/u 学术/n 论著/n 。/w 季/g 曾/d 送/v 过/u 他/r 的/u 博士/n 论文/n 出版物/n 给/p 他/r ，/w 但/c 由于/p 他/r 本人/r 对/p 三/m 农/g 没有/d 研究/v ，/w 所以/c 没有/d 读/v 过/u 。/w 　/x 　/x 昨日/t 上午/t ，/w 相关/vn 网站/n 已经/d 撤/v 下/f 关于/p 季建业/nr 出/v 站/v 评审/v 会/v 时/g 的/u 所有/b 照片/n 包括/v 与/p 专家/n 合影/v ，/w 但/c 文字/n 介绍/v 还/d 在/v 。/w 至/p 中午/t ，/w 相关/vn 网页/n 已经/d 无法/v 打开/v 。/w 　/x 　/x 另/r 一/m 条/q 看似/v 不/d 相关/v 的/u 信息/n 是/v ，/w 2011年/m 9月/t ，/w 人民/n 大学/n 法学院/n 与/p 南京市/ns 政府/n 联合/v 开展/v 了/u “/w 南京/ns 城市/n 综合/v 管理/v 立法/vn 研究/vn ”/w ，/w 该/r 项目/n 由/p 国务院/nt 法制办/n 确定/v 为/p 当年/t 的/u 重点/n 研究/vn 项目/n ，/w 并/cc 由/p 南京市/ns 确立/v 为/p 该市/r 的/u 重大/a 研究/vn 课题/n 。/w 　/x 　/x 相关/v 的/u 信息/n 是/v 南京市/ns 市长/n 季建业/nr 为/p 课题组/n 长/a 之一/r ，/w 且/c “/w 课题组/n 在/p 南京/ns 期间/f ，/w 还/d 专门/d 召开/v 了/u 季/g 建业/v 博士后/n 证书/n 颁发/v 仪式/n 。/w 韩大元/nr 院长/n 受/v 中国/ns 人民/n 大学/n 纪宝成/nr 校长/n 的/u 专门/b 委托/vn ，/w 在/p 仪式/n 上/f 向/p 季建业/nr 颁发/v 了/u 博士后/n 证书/n ”/w 。/w 　/x 　/x 20/m 万/m 欲/d 平/v 抄袭/v 风波/n 　/x 　/x 季/g 建业/v 学术/n 上/f 最/d 惹/v 争议/vn 的/u 是/v 其/r 博士/n 论文/n 被/p 指/v 抄袭/v 一/m 事/n 。/w 　/x 　/x 三/m 农/g 问题/n 研究者/n 张英洪/nr 没/d 想到/v ，/w 因为/c 季建业/nr 的/u 落/v 马/n ，/w 他/r 的/u 一/m 篇/q 举报/vn 对方/n 博士/n 论文/n 抄袭/v 的/u 文章/n ，/w 在/p 沉寂/z 了/u 6年/m 之后/f 又/d 被/p 网友/n 翻/v 出/v 。/w 　/x 　/x 10月/t 18日/t 晚/tg 6时/t ，/w 在/p 北京/ns 农村/n 经济/n 研究/vn 中心/n 一/m 间/q 堆满/v 书/n 的/u 办公室/n 里/f ，/w 张英洪/nr 接受/v 了/u 北/f 青/a 报/n 记者/n 的/u 采访/vn 。/w 　/x 　/x 当初/t 出于/v “/w 火/n 大/a ”/w 而/cc 进行/v 的/u 学术/n 维权/n 经历/n ，/w 如今/t 再次/d 提及/v ，/w 张英洪/nr 说/v 觉得/v “/w 不/d 算/v 什么/r 了/y ”/w 。/w 当年/t ，/w 张英洪/nr 供职/v 于/p 湖南/ns 社科院/n ，/w 主要/b 研究/vn 农民/n 权益/n 问题/n 。/w 2007年/m 初/f ，/w 在/p 数据库/n 中/f 看到/v 有/v 自己/r 研究/v 方向/n 相关/v 的/u 博士/n 论文/n ，/w 他/r 便/d 点/qt 进去/v 阅读/v ，/w 意外/ad 发现/v 文/g 中/f 大/a 段/q 大/a 段/q 的/u 内容/n ，/w 与/p 自己/r 此前/t 公开/ad 发表/v 文章/n 相同/a ，/w 却/d 没有/d 标明/v 出处/n 。/w 论文/n 作者/n 为/p 苏州/ns 大学/n 博士/n 季建业/nr 。/w 　/x 　/x “/w 看到/v 他/r 抄袭/v ，/w 我/r 就/d 发火/v 了/y ，/w 写/v 了/u 质疑/vn 的/u 文章/n 发布/v 到/v 学术/n 批评/v 网上/s 。/w ”/w 2007年/m 2月/t 4日/t ，/w 张英洪/nr 网上/s 发文/v 《/w 评/v 苏州/ns 大学/n 季建业/nr 博士/n 论文/n 〈/w 农民/n 权利/n 论/v 〉/w 的/u 抄袭/vn 问题/n 》/w ，/w 提出/v 季/g 建业/v 至少/d 有/v 6/q 处/n 涉嫌/v 抄袭/v ，/w 其中/r 一/m 处/q 约/d 600/m 字/n 的/u 段落/n ，/w 行文/v 几乎/d 完全/ad 相同/a ，/w 却/d 没有/d 注明/v 出处/n ，/w 参考/v 文献/n 中/f 也/d 未/d 提及/v 。/w 证据/n 是/v 张英洪/nr 与/p 周作翰/nr 合作/v 发表/v 在/p 《/w 湖南/ns 师范大学/n 社会科学/l 学报/n 》/w 2005年/m 第一/m 期/qv 上/f 的/u 文章/n 《/w 论/v 当代/t 中国/ns 农民/n 的/u 政治权利/l 》/w 。/w 　/x 　/x “/w 后来/t 才/d 发现/v 他/r 有/v 官职/n ，/w 我/r 又/d 补充/v 了/u 一下/mq 。/w ”/w 季/g 建业/v 时任/v 扬州/ns 市委/n 书记/n ，/w 张英洪/nr 善意/n 指出/v ：/w “/w 他/r 关注/v 农民/n 权利/n ，/w 这/r 应该/v 是/v 好事/n ，/w 应该/v 是/v 他/r 治/v 下/f 的/u 农民/n 群众/n 的/u 幸运/an ，/w 但愿/v 他/r 治理/v 的/u 扬州/ns 农民/n 的/u 权利/n 能/v 有所/v 保障/vn 。/w 我/r 只是/d 希望/v 他/r 在/p 学术/n 上/f 规范/v 些/q ，/w 并/cc 无/v 他/r 意/g 。/w ”/w 张英洪/nr 称/v ，/w 没/v 过/u 多久/r ，/w 季建业/nr 就/d 派/v 人/n 跟/p 他/r 联系/v 沟通/v ，/w “/w 跟/p 我/r 的/u 联系/vn 是/v 某/r 高校/n 法学院/n 的/u 一个/mq 老师/n ，/w 他/r 先/d 给/p 我/r 打电话/v ，/w 后来/t 还/d 发邮件/n 。/w ”/w 对方/n 解释/v 称/v 可能/v 是/v 工作人员/n 整理/vn 论文/n 的/u 时候/n ，/w 疏忽/v 了/y ，/w 忘记/v 注明/v 出处/n 。/w 　/x 　/x “/w 抄袭/v 我/r 这个/r 不/d 是/v 很/d 严重/a ，/w 就/d 是/v 学术/n 上/f 的/u 不/d 规范/v 吧/y 。/w ”/w 张英洪/nr 称/v 自己/r 不/d 愿/v “/w 落井下石/v ”/w ，/w 他/r 现在/t 更/d 倾向/v 于/p 如此/r 定义/n 当初/t 的/u 事件/n 。/w 2008年/m 季建业/nr 博士/n 论文/n 出版/v 时/g ，/w 部分/n 引用/v 文字/n 已经/d 增/v 作/v 了/u 注明/v ，/w 尽管/c 不/d 算/v 完整/an 。/w 　/x 　/x 指正/v 季/g 建业/v 抄袭/v 的/u ，/w 还有/v 中/b 南/b 财经/n 政法/n 大学/n 一/m 名/q 副教授/n ，/w 他/r 在/p 微/g 博/g 中/f 称/v 季建业/nr 博士/n 论文/n 当时/t 抄袭/v 了/u 自己/r 论文/n 3000/m 多/m 字/n 。/w 在/p 接受/v 记者/n 采访/v 时/g ，/w 这/r 名/q 老师/n 透露/v ，/w 发现自己/n 硕士/n 阶段/n 的/u 论文/n 被/p 抄袭/v 后/f ，/w 他/r 就/d 此问题/n 给/p 季建业/nr 发/v 特快专递/l 。/w 当时/t 季/g 曾/d 提出/v 要/v 给/p 他/r 一个/mq 20/m 万/m 元/q 的/u 科研/n 项目/n 作为/v 补偿/vn ，/w 他/r 未/d 接受/v 。/w 后/f 季/g 的/u 工作人员/n 及/cc 某/r 大学/n 的/u 一/m 名/q 老师/n 到/v 上海/ns 找到/v 他/r ，/w 解释/v 情况/n ，/w 最后/f 他/r 放弃/v 追究/v 。/w 　/x 　/x “/w 官员/n 哪/r 有/v 时间/n 写/v 论文/n 、/w 做/v 学术/n ？/w ”/w 圈/n 内/f 人士/n 推断/vn ，/w 季建业/nr 的/u 博士/n 论文/n 为/v “/w 枪手/n ”/w 所/u 做/v 。/w 坊/g 间/f 甚至/d 有/v 传闻/n ：/w “/w 论文/n 是/v 扬州/ns 大学/n 一/m 名/q 教授/n 帮/v 他/r 写/v 的/u ，/w 答辩/v 前/f 一/m 小时/n 才/d 送/v 到/v ，/w 他/r 本人/r 没有/d 参加/v 答辩/v ，/w 但/c 此后/t 成为/v 农民/n 问题/n 专家/n 。/w ”/w 知情人/n 称/v ，/w 这个/r 传闻/n 也/d 出现/v 在/p 苏州/ns 纪委/n 圈子/n 里/f 。/w 苏州/ns 纪委/n 内部/f QQ/x 群/g 聊天/v 记录/v 截/q 图/n 显示/v ，/w 有人/r 称/v “/w 老季/nr ”/w 论文/n 实为/v 替/p 写/v 。/w 但/c 昨天/t 季/g 的/u 博导/n 杨海坤/nr 教授/n 对/p 此/r 未/d 做出/v 回应/vn 。/w 　/x 　/x 论著/n 与/cc 执政/vn 方式/n 相左/v 　/x 　/x 通过/p 不断/d 增高/v 的/u 学历/n 、/w 增/v 厚/a 的/u 期刊/n 论文/n ，/w 季建业/nr 的/u “/w 学者型/b 官员/n ”/w 形象/n 得以/v 定位/v 。/w 在/p 公开/a 场合/n 季/g 的/u 头衔/n 除了/p 官职/n 又/d 多/a 了/u 一/m 重/q 学者/n 身份/n 。/w 公开资料/n 显示/v ，/w 2006年/m 以后/f 季/g 以/p 研究员/n 的/u 身份/n 多/m 次/qv 出席/v 研讨会/n ，/w 发表/v 各类/r 论文/n 。/w 有/v 多/m 篇/q 以/p 个人/n 名义/n 在/p 当地/s 党报/n 以及/cc 中央/n 媒体/n 刊/g 发/v 。/w 　/x 　/x 在/p 中国/ns 知/v 网/n ，/w 搜索/v 作者/n 季建业/nr ，/w 与/p 之/u 相关/vn 的/u 期刊/n 、/w 报纸/n 文章/n 能/v 有/v 100/m 多/m 条/q ，/w 内容/n 涵盖/v 农村/n 法制/n 、/w 南京/ns 物流/n 、/w 城市/n 发展/vn 、/w 群众/n 建设/vn 等/u 政治/n 、/w 经济/n 、/w 法制/n 领域/n 。/w 据/p 不/d 完全/ad 梳理/v 发现/v ，/w 其/r 仅/d 在/p 期刊/n 上/f 发表/v 的/u 学术/n 论文/n 至少/d 有/v 60/m 来/m 篇/q ，/w 载体/n 如/v 《/w 求是/nz 》/w 、/w 《/w 学海/nr 》/w 、/w 《/w 群众/n 》/w 、/w 《/w 法学家/n 》/w 等/u ，/w 机构/n 一/m 栏/n 以/p 江苏省/ns 扬州/ns 市委/n 、/w 南京/ns 市/n 人民政府/l 居多/v ，/w 最近/t 的/u 一/m 篇/q 发表/v 于/p 今年/t 2月/t 底/f 的/u 《/w 港口/n 经济/n 》/w 中/f ，/w 距离/p 5月/t 份/q 网/n 传/v 其/r “/w 被/p 调查/v ”/w 仅/d 隔/v 两/m 个/q 多/a 月/n 。/w 这/r 是/v 一/m 位/q 在/p 学术/n 上/f “/w 多/m 产/g ”/w 的/u 官员/n ，/w 但/c 其/r 文/g 中/f 的/u 观点/n 与/cc 实际/a 的/u 执政/vn 理念/n 似乎/d 相去甚远/v 。/w 在/p 2009年/m 7月/t 发表/v 于/p 《/w 中国/ns 党政/n 干部/n 论坛/n 》/w 的/u 《/w 扬州/ns 古城/n 保护/vn 的/u 实践/vn 与/cc 体会/v 》/w 中/f ，/w 季/g 建业/v 提及/v “/w 只/d 有/v 保护/v 好/a 古城/n 历史/n 遗存/vn 、/w 建筑/n 风貌/n 和/cc 文化/n 符号/n 、/w 民俗/n 风情/n ，/w 才/d 能/v 延续/v 历史/n 文/g 脉/g ，/w 传承/v 古代/t 文明/n ，/w 弘扬/v 传统/n 文化/n ”/w ，/w “/w  古城/n 作为/p 市民/n 生活/vn 的/u 空间/n 、/w 经济/n 发展/vn 的/u 载体/n ”/w …/w …/w 这/r 与/p 其/r 在/p 南京/ns 执政/v 时/g 将/p 六朝/t 古都/n “/w 开膛/v 破/v 肚/g ”/w 、/w 砍伐/v 梧桐树/n 等/u 形成/v 鲜明/a 对/p 此/r 。/w 　/x 　/x 此外/c ，/w 在/p 2011年/m 发表/v 的/u 《/w 把/p 维护/v 群众/n 利益/n 作为/p 核心/n 问题/n 来/v 抓/v 》/w 一/m 文中/s 季/g 提到/v ，/w “/w 利益/n 问题/n ，/w 是/v 群众/n 的/u 根本/a 问题/n ”/w ，/w 要/v 关注/v 群众/n 物质/n 利益/n 、/w 尊重/v 群众/n 物质/n 利益/n 、/w 维护/v 群众/n 物质/n 利益/n 。/w ”/w 但/c 据/p 媒体/n 报道/v ，/w 他/r 的/u 大/a 拆/v 大/a 建/v 之/u 举/g ，/w 一直/d 招致/v 民怨/n 。/w 　/x 　/x “/w 他/r 是/v 行政/n 官员/n ，/w 我/r 不/d 愿意/v 说/v 他/r 是/v 三/m 农/g 专家/n ，/w 像/p 党国英/nr 、/w 于建嵘/nr 等/u 这些/r 人才/n 是/v 三/m 农/g 问题/n 专家/n 。/w ”/w 有/v 学者/n 表示/v ，/w 季建业/nr 是/v 法学/n 博士/n 、/w 农民/n 权益/n 研究者/n ，/w 更/d 应该/v 有/v 法制/n 观念/n ，/w 在/p 政策/n 中/f 落实/v 农民/n 权益/n 。/w 但/c 其/r 主政/n 期间/f 大/d 拆/v 大/a 建/v 、/w 片面/ad 追求/v 政绩/n 的/u 一/m 系列/q 政策/n ，/w 并/cc 未/d 体现/v 他/r 的/u 宪政/n 与/cc 行政/n 法治/n 知识/n 背景/n 。/w 季/g 不但/c 不/d 能/v 以/p 法/n 治/v 思维/n 和/cc 法治/n 方式/n 推进/v 城市化/v ，/w 相反/v ，/w 还/d 损害/v 了/u 市民/n 的/u 权益/n ，/w 并/cc 造成/v 很多/m 财产/n 损失/n 。/w 　/x 　/x 搜索/v 显示/v ，/w 季建业/nr 的/u 论文/n 还/d 涉嫌/v 一/m 稿/g 两/m 用/v 。/w 《/w 农村/n 土地/n 产权/n 制度/n 的/u 创新/vn 举措/n ?/w 对/p 江苏省/ns 扬州市/ns 农村/n 土地/n 股份/n 合作/vn 的/u 调查/vn 与/cc 思考/v 》/w 一/m 文/g 2008年/m 6月/t 15日/t 发表/v 于/p 《/w 法学家/n 》/w 杂志/n ，/w 单位/n 为/p 中国/ns 人民/n 大学/n 宪政/n 与/cc 行政/n 法治/n 研究/vn 中心/n ，/w 而/cc 同年/t 8月/t 20日/t ，/w 同名/vn 文章/n 还/d 出现/v 在/p 《/w 中国/ns 合作/vn 经济/n 》/w 中/f ，/w 单位/n 为/p 中共/n 江苏省/ns 扬州/ns 市委/n 。/w 　/x 　/x “/w 像/v 季建业/nr 这样/r 的/u 官/n 博/g 不/d 是/v 个/q 例/n ，/w 权力/n 和/cc 资本/n 入侵/v 学术/n 领域/n ，/w 在/p 当下/d 是/v 一个/mq 不容忽视/v 的/u 现象/n 。/w ”/w 被/p 抄袭/v 论文/n 的/u 张英洪/nr 说/v 。/w 　/x 　/x 文/g //w 本报/r 记者/n 薛雷/nr  孙/g 静/a 　/x 　/x 制图/vn //w 黎/b 石/n 

返回/v 搜狐/nz 新闻/n &/x gt/x ;/w &/x gt/x ;/w 精彩/a 推荐/v 


人/n 社/n 部/q ：/w 望/v 参/g 保/v 者/k 自愿/v 延长/v 养老/vn 保险/n 缴费/vn 

?/w  河南/ns 贫困县/n 领导/n 住/v 别墅/n  学生/n 睡/v "/x 难民营/n "/x 
?/w  强/g 拆/v 者/k 翻/v 墙/n 打/v 死/v 住户/n  政府/n 恳请/v 法院/n 轻/ad 判/v 
?/w  沈阳/ns “/w 土豪/n 院/n ”/w 占地/v 千/m 亩/q  挖/v 护城河/ns 建/v 别墅/n (/w 图/n )/w 
?/w  3/n 男子/n 被/p “/w 女/b 网友/n ”/w 抢劫/v 脱/v 衣/g  裸体/b 现身/v 街头/s 

内地/s 生/v 香港/ns 求学/v 死亡/v  千/m 人/n 点/qt 赞/g 称/v "/x 蝗虫/n "/x 

?/w  农业部/nt ：/w 猪/n 试/v 吃/v 转基因/n 大米/n 证明/v 其/r 安全性/n 
?/w  情侣/n 相爱/v 5年/m  刚/d 结婚/v 就/d 发现/v 彼此/r 是/v 表/n 兄妹/n 
?/w  北京/ns 的哥/n 闹市/n 追/v 撞/v 同/p 号/n 套/q 牌/n 车/n  女/b 乘客/n 吓/v 哭/v 
?/w  34/m 岁/qt 村/n 小学/n 教师/n 涉嫌/v 猥亵/v 7/a 女生/n  全校/n 女生/n 共/d 13/d 人/n //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
