网络/n 大/a V/x 、/w 知名/a 投资人/n 王功权/nr 被/p 正式/ad 批捕/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 01:46/m 
大/a 河网/n -/n 河南/ns 商报/n 
　/x 　/x 律师/n 称/v 　/x 　/x 网络/n 大/a V/x 、/w 知名/a 投资人/n 　/x 　/x 王功权/nr 被/p 正式/ad 批捕/v 　/x 　/x 10月/t 21日/t ，/w 据/p 律师/n @/x 陈/nr 有/v 西/b ：/w 接/v 北京市/ns 检察/b 机关/n 电话/n 告知/v ，/w 王/nr 功/n 权/n 昨日/t 已/d 批准/v 逮捕/v 。/w 家属/n 尚未/d 收到/v 通知/n ，/w 检察院/n 告知/v 书/n 今天/t 会/v 送达/v 。/w 　/x 　/x 陈/nr 有/v 西/f 是/v 网络/n 大/a V/x 、/w 知名/a 投资人/n 王功权/nr 的/u 辩护律师/n 。/w 王功权/nr 是/v 鼎晖/nr 创业/v 投资/v 基金/n 合伙人/n 及/cc 创始人/n 之一/r 。/w 9月/t 13日/t ，/w 王功权/nr 被/p 北京/ns 警方/n 以/p 涉嫌/v “/w 聚众/v 扰乱/v 公共场所/n 秩序/n 罪/n ”/w 的/u 名义/n 传唤/vn ，/w 在/p 这/r 之后/f 被/p 正式/a 刑/n 拘/g 。/w  （/w 华商/nr ）/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w newpaper/x ./w dahe/x ./w cn/x //w hnsb/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 972627.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
