印度/ns 总理/n 今/tg 起/v 访华/v  “/w 龙/n ”/w “/w 象/g ”/w 频/g 密/a 互动/vn 谋/v 新/a 局/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 00:15/m 
中国/ns 新闻网/n 
　/x 　/x 中新网/nt 北京/ns 10月/t 22日/t 电/n (/w 记者/n  马学玲/nr )/w  今/tg 起/v ，/w 印度/ns 总理/n 辛格/nr 将/d 对/p 中国/ns 展开/v 为期/v 三/m 天/qt 的/u 正式/ad 访问/v 。/w 值得/v 注意/v 的/u 是/v ，/w 这/r 是/v 印度/ns 总理/n 时隔/v 5年/m 后/f 再次/d 访华/v ，/w 也/d 是/v 1954年/m 以来/f 两/m 国/n 总理/n 首/m 次实现/n 年/qt 内/f 互访/v ，/w 备受/v 瞩目/v 。/w 　/x 　/x “/w 龙/n ”/w “/w 象/g ”/w 频/g 密/a 互动/vn  谋/v 新型/b 大国/n 关系/n 　/x 　/x 根据/p 中国/ns 外交部/nt 21日公/t 布/n 的/u 消息/n ，/w 辛格/nr 此/r 访/v 期间/f ，/w 中国/ns 总理/n 李克/nr 强将/n 与其/c 举行/v 会谈/v ，/w 双方/n 将/d 共同/d 出席/v 有关/vn 合作/vn 协议/n 的/u 签字/vn 仪式/n ，/w 共同/d 会见/v 记者/n 和/cc 两/m 国/n 企业家/n 代表/n 。/w 中国/ns 国家/n 主席/n 习近/nr 平和/a 全国人大常委会/nt 委员长/n 张/q 德江/ns 将/d 与/p 其/r 分别/d 会见/v 。/w 　/x 　/x 这/r 是/v 辛格任内/nr 第二/m 次/qv 访华/v ，/w 也/d 是/v 自/p 2008年/m 后/f 5年/m 多/m 来/v 首/m 次访问/n 中国/ns 。/w 同时/c ，/w 这/r 也/d 是/v 继/g 李克/nr 强/g 今年/t 5月/t 访问/v 印度/ns 后/f ，/w 中/b 印/b 间/f 又/d 一/m 次/qv 重要/a 高层/n 访问/vn ，/w 也/d 是/v 自/p 1954年/m 以来/f 两/m 国/n 总理/n 首/m 次实现/n 年/qt 内/f 互访/v 。/w 　/x 　/x “/w 辛格/nr 此/r 访/v 是/v 对/p 李克强/nr 访/v 印/b 的/u 回访/vn ，/w 突出/ad 体现/v 两/m 国/n 领导人/n 对/p 双边/n 关系/n 的/u 高度/d 重视/v 。/w ”/w 外交/n 学院/n 外交学/n 系/v 教授/n 苏浩/nr 在/p 接受/v 中新网/nt 记者/n 采访/v 时/g 指出/v ，/w 不论是/c 中国/ns 还/d 是/v 印度/ns ，/w 都/d 非常/d 重视/v 把/p 中/b 印/b 这/r 两/m 个/q 亚洲/ns 大国/n 的/u 关系/n 按照/p 新型/b 大国/n 关系/n 来/v 建构/v 。/w 　/x 　/x 为此/d ，/w 中/b 印/b 双方/n 均/d 显出/v 积极/a 姿态/n 。/w 今年/t 以来/f ，/w 两/m 国/n 高层/n 频/g 密/a 互动/vn ，/w 除/p 总理/n 互访/v 之外/f ，/w 今年/t 3月/t ，/w 习近平/nr 在/p 德班/ns 会见/v 辛格/nr ；/w 今年/t 5月/t ，/w 印度/ns 外长/n 库尔希德/nr 访华/v ，/w 李克强/nr 和/cc 中国/ns 国务委员/n 杨洁篪/nr 分别/d 会见/v ；/w 今年/t 7月/t ，/w 中国/ns 外长/n 王毅/nr 在/p 文莱/ns 斯/b 里/f 巴/b 加/b 湾/g 会见/v 库尔希德/nr ，/w 杨洁篪/nr 会见/v 印度/ns 国防部长/n 安东尼/nr 。/w 　/x 　/x 中国/ns 一直/d 高度/d 重视/v 同/p 印度/ns 发展/v 双边/n 关系/n ，/w 两/m 国/n 领导人/n 在/p 国际/n 场合/n 也/d 保持/v 经常性/n 会晤/vn 。/w 有/v 媒体/n 预测/v 称/v ，/w 辛格/nr 此/r 访/v 期间/f ，/w 两/m 国/n 领导人/n 不仅/c 将/d 共同/d 探讨/v 双方/n 关切/a 的/u 重大/a 事务/n ，/w 还/d 有/v 机会/n 进一步/d 探索/v 构建/v 新型/b 大国/n 关系/n 的/u 理念/n 和/cc 实践/vn 。/w 　/x 　/x “/w 都/d 是/v 发展/v 中/b 大国/n ，/w 同/p 为/p 亚洲/ns 国家/n ，/w 又/d 是/v 邻国/n ，/w 且/c 之间/f 存在/v 一些/mq 诸如/v 边境/s 问题/n 等/u 分歧/n ，/w 但/c 如果/c 这样/r 的/u 两/m 个/q 国家/n 都/d 能/v 建构/v 稳定/a 的/u 战略性/n 协作/vn 关系/n ，/w 这/r 将/d 树立/v 新型/b 大国/n 关系/n 的/u 典范/n 。/w ”/w 苏浩/nr 说/v 。/w 　/x 　/x 将/d 赴/v 中央党校/nt 演讲/vn  有望/v 达成/v 多/m 项/q 共识/n 　/x 　/x 根据/p 中国/ns 外交部/nt 消息/n ，/w 辛格/nr 将/d 到/v 中央党校/nt 演讲/v 。/w 对/p 此/r ，/w 印/v 媒/g 载文/v 指出/v ，/w 中共中央/nt 党校/n 多/m 年/qt 来/f 培养/v 了/u 大/a 批/q 中国/ns 高层/n 领导人/n ，/w 外国/n 政府/n 领导人/n 受/v 邀/v 到/v 该校/r 演讲/vn 是/v 极为/d 少有/a 的/u 礼遇/n 。/w 　/x 　/x “/w 外国/n 领导人/n 来华/v 演讲/v 一般/u 都/d 是/v 在/p 高校/n ，/w 这/r 次/qv 安排/v 辛格/nr 到/v 中央党校/nt 这样/r 一个/mq 特殊/a 机构/n 进行/v 演讲/vn ，/w 确实/ad 是/v 一/m 种/q 特殊/a 的/u 礼遇/n 。/w ”/w 在/p 苏浩/nr 看来/v ，/w 这/r 体现/v 了/u 中国/ns 对/p 辛格/nr 的/u 重视/vn ，/w 意/g 在/p 为/v 两/m 国/n 各个/r 层次/n 的/u 交流/vn 、/w 认知/vn 、/w 合作/vn 奠定/v 基础/n 、/w 创造条件/n 。/w 　/x 　/x 印度/ns 外交部/nt 此前/t 透露/v ，/w 中/b 印/b 贸易/vn 合作/vn 将/d 成为/v 此次/r 辛格/nr 访华/v 的/u 重要/a 议题/n 之一/r 。/w 据/p 了解/v ，/w 辛格/nr 此行/r 准备/v 向/p 中方/n 提议/v 在/p 印度/ns 境内/s 建立/v 面向/v 中国/ns 企业/n 的/u “/w 中国/ns 工业/n 园/g ”/w ，/w 吸引/v 中国/ns 对/p 印/b 投资/vn 。/w 　/x 　/x 对/p 此/r ，/w 苏浩/nr 指出/v ，/w 中/b 印/b 经济/n 关系/n 愈加/d 密切/a ，/w 但/c 如何/r 寻找/v 一些/mq 新/a 的/u 合作/vn 切入点/n ，/w 需要/v 认真/ad 探讨/v 。/w “/w 应该/v 说/v ，/w 作为/v 两/m 个/q 迅速/ad 发展/v 的/u 新兴/b 经济体/n ，/w 在/p 经济/n 合作/vn 上/f 还是/d 有/v 很/d 大/a 空间/n 。/w ”/w 　/x 　/x 据/p 报道/v ，/w 此/r 访/v 期间/f ，/w 中/b 印/b 双方/n 将/d 签署/v 放宽/v 对/p 中国/ns 公民/n 赴/v 印/b 签证/n 限制/vn 的/u 谅解/vn 备忘录/n ，/w 以及/cc 涉及/v 边防/n 合作/vn 等/u 多/m 个/q 领域/n 的/u 一/m 系列/q 双边/n 协议/n 。/w 此外/c ，/w 连接/v 东亚/ns 和/cc 南亚/ns 的/u 孟/b 中/b 印/b 缅/b 经济/n 走廊/n 构想/vn 也/d 有望/v 获得/v 有力/ad 推进/v 。/w 对/p 此/r ，/w 苏浩/nr 认为/v ，/w 这/r 将/d 对/p 中/b 印/b 两/m 国/n 在/p 亚洲/ns 地区/n 特别/d 是/v 东南亚/ns 地区/n 实现/v 互联互通/n 和/cc 区域/n 合作/vn 一体化/vn 起/v 到/v 非常/d 重要/a 的/u 作用/n 。/w 　/x 　/x 此外/c ，/w 辛格/nr 此次/r 还/d 将/d 就/d 边境/s 事务/n 与/cc 中方/n 进行/v 沟通/vn 。/w 苏浩/nr 说/v ，/w 尽管/c 在/p 管控/n 分歧/n 、/w 降低/v 危机/n 冲突/vn 方面/n 有/v 很/d 好/a 经验/n 可/v 循/g ，/w 但/c 最近/t 以来/f ，/w 中/b 印/b 两/m 国/n 边境/s 问题/n 上/f 还是/d 有/v 些/q 小/a 纠纷/n ，/w 西方/s 一些/mq 别有用心/v 的/u 国家/n 趁机/d 挑拨/v ，/w 说明/v 中/b 印/b 互信/vn 还/d 不够/a ，/w 需/v 进一步/d 制度化/v 层面/n 的/u 加强/vn 与/cc 提升/vn 。/w “/w 此/r 访/v 应该/v 会/v 达成/v 一些/mq 共识/n ，/w 甚至/d 签订/v 一些/mq 协议/n ，/w 但/c 也/d 有待/v 观察/v 。/w ”/w 　/x 　/x 机遇/n 挑战/v 并存/v  “/w 龙/n 象/g 共/d 舞/v ”/w 考验/vn 智慧/n 　/x 　/x “/w 中/b 印/b 在/p 改进/v 全球/n 治理/vn 方面/n 有/v 很多/m 共同/b 利益/n ，/w 比如/v ，/w 双方/n 在/p 现行/b 国际/n 体系/n 中/f 都/d 有/v 点/qt 受/v 歧视/vn ，/w 应/v 联手/v 提高/v 在/p 世贸组织/nt 、/w 世界银行/nt 、/w 国际货币基金组织/nt 中/b 的/u 发言权/n 。/w ”/w 中国/ns 人民/n 大学/n 国际/n 关系/n 学院/n 副/b 院长/n 金灿荣/nr 教授/n 对/p 中新网/nt 记者/n 谈/v 到/v ，/w 此外/c ，/w 在/p 气候/n 变化/vn 、/w 能源/n 和/cc 粮食/n 安全/an 等/u 全球/n 问题/n 上/f ，/w 中/b 印/b 也/d 有/v 广泛/a 的/u 共同/b 利益/n 。/w 　/x 　/x 在/p 区域/n 问题/n 上/f ，/w 双方/n 都/d 希望/v 通过/p 推动/v 区域/n 一体化/vn 进程/n ，/w 不光/c 促进/v 两/m 国/n 之间/f 发展/v ，/w 更/d 希望/v 作为/p 经济/n 引擎/n 推动/v 地区/n 发展/vn 。/w 在/p 双边/n 层面/n ，/w 两/m 国/n 关系/n 虽/c 发展/v 迅速/a ，/w 但/c 还有/v 很/d 大/a 空间/n ，/w 尤其/d 在/p 经济/n 合作/vn 方面/n 。/w 　/x 　/x “/w 在/p 大国/n 关系/n 层面/n ，/w 作为/v 一个/mq 独立自主/v 的/u 发展中国家/l ，/w 印度/ns 其实/d 并/d 不/d 愿/v 跟/v 着/u 美国/ns 步调/n 走/v 。/w ”/w 苏浩/nr 说/v ，/w 在/p 大国/n 之间/f 形成/v 战略/n 平衡/an 与/cc 稳定/an 而/cc 非/b 对抗/vn 的/u 问题/n 上/f ，/w 中/f 印/v 是/v 有/v 共同/b 利益/n 的/u 。/w 　/x 　/x 当然/d ，/w 中/b 印/b 两/m 国/n 关系/n 发展/vn 道路/n 也/d 并非/v 一马平川/l ，/w 尚/d 存/v 在/p 边界/n 纠纷/n 和/cc 贸易/vn 不/d 平衡/a 等/u 问题/n 。/w “/w 作为/v 两/m 个/q 经济/n 结构/n 有/v 点/qt 相似/a 的/u 发展中国家/l ，/w 肯定/d 会/v 存在/v 一些/mq 竞争/vn 。/w ”/w 苏浩/nr 说/v 。/w 　/x 　/x “/w 此外/c ，/w 在/p 地区/n 安全/an 问题/n 上/f ，/w 双方/n 互信/vn 程度/n 仍/d 不/d 够/v 。/w ”/w 在/p 苏浩/nr 看来/v ，/w 中国/ns 方面/n 可能/v 担心/v 印度/ns 所谓/v “/w 东/f 向/p 政策/n ”/w 会/v 介入/v 南海/ns 问题/n ，/w 对/p 中国/ns 南部/f 安全/ad 带来/v 一些/mq 域/n 外/f 力量/n 的/u 影响/vn 。/w 同时/c ，/w 在/p 一些/mq 西方/s 国家/n 炒作/v 之下/f ，/w 印度/ns 方面/n 则/c 对/p 中国/ns 在/p 南亚/ns 、/w 印度洋/ns 等/u 地区/n 所谓/v 的/u 存在/v 感到/v 压力/n 。/w 　/x 　/x “/w 近年来/l ，/w 由于/p 中国/ns 国力/n 迅速/ad 上升/v ，/w 印度/ns 多少/r 有些/r "/x 防/v 中国/ns "/x 的/u 心态/n ，/w 但/c 从/p 两/m 国/n 利益/n 考虑/v ，/w 双方/n 应/v 加强/v 合作/vn 。/w ”/w 金灿荣/nr 说/v ，/w “/w 态度/n 决定/v 一切/r ，/w 若/c 双方/n 领导人/n 能/v 加强/v 投入/vn 、/w 相/d 向/p 而/cc 行/v ，/w 大概/d 就/d 能/v 控制/v 住/v 这些/r 小/a 矛盾/an 。/w ”/w 　/x 　/x 苏浩/nr 说/v ，/w 边界/n 问题/n 一直/d 未能/v 解决/v ，/w 是/v 中/b 印/b 关系/n 中/f 的/u 一/m 道/qv “/w 坎/g ”/w ，/w 当/p 下/f ，/w 双方/n 需/v 增/v 信/n 释疑/v 、/w “/w 向前/v 看/v ”/w 的/u 姿态/n 和/cc 搁置/vn 争议/vn 、/w 寻求/v 合作/vn 的/u 远见/n 。/w “/w 在/p "/x 龙/n "/x "/x 象/n "/x 频/g 密/a 互动/vn 的/u 背景/n 下/f ，/w 如何/r 谋/v 得/v "/x 龙/n 象/g 共/d 舞/v "/x ，/w 这/r 考验/v 中/b 印/b 双方/n 的/u 理性/n 与/cc 智慧/n 。/w ”/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w www/x ./w chinanews/x ./w com/x ./w cn/x //w gn/x //w 2013/m //w 10-22/m //w 5406408.shtml/x '/x )/w 
