广州/ns 纪委/n 回/qv 应/v “/w 市委/n 后门/n 小车/n 送礼/v ”/w :/x 未/d 发现/v 违纪/vn 
2013年/m 10月/t 22日/t 05:04/m 
南方/s 都/d 市报/n 
　/x 　/x 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 举行/v 定期/b 新闻/n 发布会/n ，/w 回应/v 国庆节/t 前/f 广州/ns 市民/n 区/n 伯/g 举报/v “/w 市委/n 后门/n 小车/n 送礼/v ”/w 一/m 事/n 。/w 广州/ns 市/n 纪委/n 调查/vn 结果显示/n ，/w 涉/g 事/n 两/m 名/q 当事人/n 为/p 广州市/ns 政法委/n 干部/n 刘某/nr 、/w 省/n 政协/n 委员/n 朱某/nr ，/w 事情/n 经过/p 为/v 朱/nr 某/r 委托/v 刘某/nr 给/p 北京/ns 的/u 朋友/n 捎带/v 两/m 瓶/q 茅台酒/n ，/w 属/v 朋友/n 间/f 私/g 底下/f 委托/v 捎带/v 礼品/n ，/w 被/p 曝光/v 的/u 两/m 辆/q 车/n 均/d 为/v 私/g 车/n ，/w 并/cc 未/d 发现/v 朱某/nr 、/w 刘某/nr 等/u 人/n 有/v 违法/vn 违纪/vn 问题/n 。/w 
　/x 　/x 广州市/ns 纪委/n 还/d 透露/v ，/w 今年/t 6月/t 初/f 请假/v “/w 失踪/v ”/w 、/w 畏罪/v 潜逃/v 的/u 花都区/ns 政协/n 主席/n 王雁威/nr 至今/d 仍/d 未/d 抓捕/v 归案/v 。/w 此外/c ，/w 广州市/ns “/w 三/m 公/g ”/w 经费/n 电子/n 监察/vn 系统/n 明年/t 上半年/t 上/f 线/n ，/w 公务卡/n 一次性/b 消费/vn 整数/n 金额/n 将/d 预警/v 。/w 
　/x 　/x “/w 三/m 公/g ”/w 经费/n 
　/x 　/x “/w 电子眼/n ”/w 明年/t 上半年/t 上/f 线/n 
　/x 　/x “/w 三/m 公/g 经费/n ，/w 不仅/c 要/v 公开/ad 还/d 要/v 监督/vn 。/w ”/w 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 透露/v ，/w 广州市/ns “/w 三/m 公/g ”/w 经费/n 使用/v 电子/n 监察/vn 系统/n 预计/v 明年/t 上半年/t 可/v 上/v 线/n 监察/vn ，/w “/w 公务卡/n 一次性/b 消费/vn 整数/n 金额/n ，/w 系统/n 将/d 预警/v 。/w ”/w 
　/x 　/x 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 常委/n 、/w 新闻/n 发言人/n 梅河清/nr 透露/v ，/w 广州市/ns “/w 三/m 公/g ”/w 经费/n 使用/v 电子/n 监察/vn 系统/n 正在/d 建设/v 中/f ，/w 主要/d 通过/v 与/p 财政局/nt 、/w 审计/vn 局/n 、/w 外事/n 办/v 、/w 台办/n 等/u 部门/n 的/u 相关/vn 业务/n 系统/n 对接/v ，/w 采集/v 相关/vn 信息/n 进行/v 预警/vn 提示/vn 、/w 统计/vn 汇总/vn 、/w 分析/v 研/v 判/v ，/w 从而/c 对/p 全市/n 层面/n 以及/cc 各/r 单位/n “/w 三/m 公/g ”/w 经费/n 进行/v 全面/a 的/u 监察/vn ，/w 防止/v 超/h 标准/n 、/w 超/h 范围/n 、/w 不/d 规范/v 使用/v 和/cc 管理问题/n 的/u 发生/vn 。/w 
　/x 　/x “/w 譬如/v 对于/p 公款/n 接待/v 的/u 监察/vn ，/w 主要/d 通过/v 对/p 公务卡/n 使用率/n 、/w 单次/n 接待费/n 、/w 大额/b 经费/n 使用/v 、/w 人均/a 经费/n 使用/v 等/u 四/m 个/q 监察/vn 点/n 进行/v 监察/vn 。/w ”/w 梅河清/nr 表示/v ，/w 该/r 系统/n 可/v 分析/vn 和/cc 预警/vn 有关/vn 情况/n ，/w 实现/v 对/p 预/g 决算/n 执行/vn 、/w 单个/b 接待/vn 情况/n 的/u 监察/vn 和/cc 监督/vn ，/w 及时/ad 遏制/v 超/h 标准/n 、/w 超/h 预算/n 、/w 超/h 范围/n 的/u 公务/n 接待/vn ，/w 规范/v 公务/n 接待/vn 活动/vn 。/w 
　/x 　/x 梅河清/nr 举/v 例子/n 介绍/v ，/w 如/c 在/p 公务/n 接待/vn 活动/vn 过程/n 中/f ，/w 某/r 单位/n 的/u 工作人员/n 使用/v 公务卡/n 刷/o 卡/v 一次性/b 消费/vn 2/n 万/m 元/q 整/m ，/w 对于/p 出现/v 这样/r 的/u 整数/n ，/w 就/d 属于/v “/w 消费/v 异常/a ”/w 。/w 出现/v 这种/r 情况/n 后/f ，/w 电子/n 监察/vn 系统/n 就/d 会/v 发出/v 预警/vn ，/w 负责/v 接待/v 的/u 单位/n 、/w 个人/n 就/d 必须/d 对/p 情况/n 进行/v 说明/vn 。/w 此外/c ，/w 系统/n 还/d 将/d 对/p 参与/v 接待/v 活动/vn 的/u 人数/n 、/w 接待/v 标准/n 进行/v 统计/vn 分析/vn ，/w 如果/c 出现/v 超标/v 接待/v ，/w 系统/n 也/d 会/v 发出/v 预警/vn 。/w 
　/x 　/x 公车/n 改革/v 
　/x 　/x 酝酿/v 适度/ad 扩大/v 货币/n 改革/vn 试点/vn 范围/n 
　/x 　/x 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 透露/v ，/w 将/d 在/p 现有/v 天河区/ns 公车/n 货币化/vn 改革/vn 试点/vn 基础/n 上/f ，/w 酝酿/v 适度/ad 扩大/v 公车/n 货币化/vn 改革/vn 试点/vn 范围/n 。/w 此外/c ，/w 对于/p 中纪委/n 近期/t 提出/v “/w 公务/n 用车/n 统一/vn 标识/n ”/w 在/p 部分/m 条件/n 成熟/a 地区/n 试点/vn 推行/v ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 称/v 暂/d 未/d 收到/v 相关/v 正式/a 文件/n 和/cc 要求/n 。/w 
　/x 　/x 另外/c ，/w 9月/t 共/d 收到/v 7/a 宗/q 公车/n 举报/vn ，/w 经/p 核查/vn ，/w 没有/d 发现/v 公车/n 私/g 用/v 的/u 情况/n 。/w 
　/x 　/x “/w 目前/t ，/w 天河区/ns 所有/b 的/u 街道/n 已经/d 开展/v 了/u 公车/n 货币化/vn 改革/vn ，/w 下/v 一/m 步/qv 还要/d 进一步/d 总结/v 这种/r 做法/n ，/w 规定范围/n ，/w 选择/v 一些/mq 单位/n ，/w 进一步/d 扩大/v 范围/n ，/w 进行/v 货币化/vn 改革/vn ，/w 我们/r 正在/d 酝酿/v 推进/v 这项/r 工作/vn 。/w ”/w 昨日/t ，/w 梅河清/nr 透露/v 了/u 下/v 一/m 步/qv 广州/ns 公车/n 改革/vn 的/u 新/a 动向/n 。/w 
　/x 　/x 后门/n 送礼/v 
　/x 　/x 属/v 朋友/n 间/f 私/g 底下/f 委托/v 捎带/v 礼品/n 
　/x 　/x 贪官/n 外逃/v 
　/x 　/x 今年/t 9月/t 30日/t ，/w 一向/d 死/v 磕/v “/w 公车/n 私/g 用/v ”/w 的/u 区伯/nr 在/p 其/r 微/g 博/g “/w 广州/ns 区伯/nr ”/w 上/f 发布/v 图文/n 消息/n ，/w 曝光/v 当日/t 12点/t 左右/f ，/w 广州/ns 市委/n 后门/n 旁/f 停/v 着/u 一/m 辆/q 有/v 政协/n 图案/n 的/u 小汽车/n ，/w 从/p 市委/n 后/f 门/n 开/v 出/v 另/r 一/m 辆/q 小车/n 靠/v 着/u 这/r 辆/q 政协/n 小车/n 后/f 停下/v ，/w 政协/n 小车/n 司机/n 打开/v 后/f 车箱/n 拿/v 出/v 两/m 盒/q 布/n 袋装/b 着/v 的/u 茅台酒/n 送给/v 市委/n 开车/v 出来/v 的/u 人/n ，/w 因/c 发现/v 被/p 监督/v ，/w 两/m 车/n 的/u 司机/n 都/d 上/v 了/u 市委/n 出来/v 的/u 车/n 开/v 溜/g ，/w 5分钟/t 后/f 政协/n 车/n 司机/n 才/d 慌张/a 跑/v 回来/v 取/v 车/n 。/w 
　/x 　/x 国庆节/t 后/f 首/m 个/q 工作日/n ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 通过/p 其/r 新浪/nz 官方/n 微/g 博/g “/w 廉洁/a 广州/ns ”/w 发布消息/n 称/v ，/w 针对/p 9月/t 30日/t 有/v 网友/n 反映/v 的/u 市委/n 后门/n 小车/n 送礼/v 事件/n ，/w 经/p 初步/b 核查/vn ，/w 两/m 部/q 车/n 均/d 属/v 私家/b 车/n ，/w 其/r 权属/n 及/cc 使用者/n 都/d 不/d 是/v 市/n 纪委/n 工作人员/n 。/w 对/p 相关/vn 信访/n 举报/vn ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 将/d 按照/p 信访/n 举报/vn 条例/n 认真/ad 调查/v 处理/vn 。/w 
　/x 　/x 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 常委/n 、/w 新闻/n 发言人/n 梅河清/nr 介绍/v 调查/vn 结果/n 时/g 表示/v ，/w 10月/t 10-12日/t ，/w 市/n 纪委/n 专门/d 组织/v 人员/n ，/w 调/v 取/v 现场/s 监控/vn 录像/n ，/w 对/p 相关/vn 当事人/n 和/cc 证人/n 进行/v 了/u 谈话/vn 取证/vn ，/w 基本上/d 查清/v 了/u 事实/n 的/u 真相/n ：/w 国庆节/t 期间/f 广州市/ns 政法委/n 干部/n 刘某/nr 要/v 外出/v 北京/ns ，/w 省/n 政协/n 委员/n 朱某/nr 委托/v 刘/nr 某/r 给/p 北京/ns 的/u 朋友/n 捎带/v 两/m 瓶/q 茅台酒/n ，/w 被/p 曝光/v 的/u 两/m 辆/q 车/n 均/d 为/v 私家/b 车/n ，/w 并/cc 未/d 发现/v 朱某/nr 、/w 刘某/nr 等/u 人/n 有/v 违法/vn 违纪/vn 问题/n 。/w 
　/x 　/x 花都/n 政协/n 主席/n 王雁威/nr 仍/d 未/d 归案/v 
　/x 　/x 请假/v “/w 失踪/v ”/w 、/w 畏罪/v 潜逃/v 的/u 广州市/ns 花都区/ns 政协/n 主席/n 王雁威/nr 至今/d 仍/d 未/d 抓捕/v 归案/v 。/w 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 透露/v ，/w 今年/t 前/f 三/m 季度/n ，/w 查处/v 要案/n 104/m 件/q 106/m 人/n ，/w 其中/r 包括/v 市/n 管/v 干部/n (/w 局级/b )/w 12/m 件/q 12/m 人/n 。/w 
　/x 　/x 对于/p 今年/t 6月/t 初/f 请假/v “/w 失踪/v ”/w 的/u 花都区/ns 政协/n 主席/n 王雁威/nr ，/w 此前/t 已/d 被/p 市/n 纪委/n 查实/v 为/v “/w 畏罪/v 潜逃/v ”/w 并/cc 移交/v 送/v 司法/n 机关/n 处理/vn 。/w 昨日/t ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 透露/v ，/w 王雁威/nr 本人/r 至今/d 仍/d 未/d 归案/v ，/w 目前/t 司法/n 机关/n 正/d 加大/v 力度/n 进行/v 追捕/vn 。/w 据/p 南/f 都/d 记者/n 统计/vn ，/w 王雁威/nr 从/p 请假/v “/w 失踪/v ”/w 至今/d 已经/d 超过/v 140/m 天/qt 。/w 
　/x 　/x 此外/c ，/w 广州/ns 市/n 纪委/n 还/d 透露/v ，/w 上个月/t 通报/v 的/u 国企/n “/w 亿/m 元/q 巨/g 贪/v ”/w ?/w 广州市/ns 国营/b 白云/n 农工商/n 联合/vn 公司/n 经理/n 张新华/nr 一/m 案/g 中/f ，/w 除/p 该/r 公司/n 原来/b 一/m 名/q 党委书记/n 移居/v 国外/s ，/w 其他/r 班子/n 成员/n 全部/m 涉案/vn 并/cc 被/p 调查/v 。/w 
　/x 　/x 焦点/n 
　/x 　/x 是不是/v 送礼/v ？/w 
　/x 　/x 广州市/ns 纪委/n 常委/n 、/w 新闻/n 发言人/n 梅河清/nr 表示/v ，/w 经过/p 调查/vn 核实/vn ，/w 找到/v 相关/vn 人员/n 调查取证/n ，/w 该/r 事件/n 涉及/v 的/u 两/m 名/q 当事人/n ，/w 一个/mq 是/v 省/n 政协/n 委员/n 朱某/nr (/w 非/b 国家/n 公职/n 人员/n )/w ，/w 一个/mq 是/v 市委/n 大院/n 的/u 机关/n 工作人员/n (/w 市/n 政法委/n 的/u 一个/mq 干部/n )/w 刘某/nr 。/w 
　/x 　/x 据/p 纪委/n 调查/vn ，/w 朱某/nr 和/cc 刘某/nr 是/v 老乡/n ，/w 在/p 外出/v 到/v 北京/ns 读书/v 期间/f 认识/v ，/w 当时/t 即/v 为/p 同学/n 、/w 朋友/n 关系/n 。/w 9月/t 25日/t ，/w 朱某/nr 得知/v 刘某/nr 在/p 国庆/t 黄金/n 周/qt 期间/f 要/v 去/v 外出/v ，/w 便/d 委托/v 刘/nr 某/r 捎带/v 东西/n 给/p 北京/ns 一/m 位/q 他们/r 两/m 人/n 共同/d 认识/v 的/u 熟人/n 。/w 9月/t 30日/t 中午/t ，/w 朱某/nr 便/d 让/v 其/r 助手/n 屈某/nr (/w 音译/n )/w 驾驶/v 其/r 私/g 车/n 到/v 市委/n 后门/n ，/w 将/d 东/f 西/f 交给/v 在/p 市委/n 大院/n 工作/vn 的/u 刘某/nr 。/w 
　/x 　/x “/w 经过/p 反复/d 调查/v 和/cc 核实/vn ，/w 两/m 名/q 当事人/n 口径/n 一致/an ，/w 是/v 朋友/n 间/f 的/u 私人/n 行为/n 。/w 未/d 发现/v 朱某/nr 、/w 李某/nr 、/w 屈某/nr 之间/f 存在/v 违纪/vn 违法/vn 行为/n 。/w ”/w 梅河清/nr 表示/v 。/w 
　/x 　/x “/w 送礼/v ”/w 用/p 车/n 是否/v 为/p 公车/n ？/w 
　/x 　/x 梅河清/nr 表示/v ，/w 经/p 调查/vn ，/w 事件/n 中/f 的/u 两/m 辆/q 车/n 都/d 是/v 私家/b 车/n ，/w 其中/r 一/m 辆/q 属于/v 省/n 政协/n 委员/n 朱某/nr ，/w 车牌号/n 是/v 粤/b A/x  01L28/x ，/w 另/r 一/m 辆/q 属于/v 广州/ns 市委/n 大院/n 工作人员/n 刘某/nr ，/w 车牌号/n 是/v 粤/b A/x  136W/x  P/x 。/w “/w 两/m 个/q 人/n 不/d 是/v 区伯/nr 所/u 称/v 的/u 市/n 纪委/n 工作人员/n 。/w ”/w 
　/x 　/x 梅河清/nr 表示/v ，/w 朱某/nr 车/n 内/f 摆/v 有/v “/w 政协/n 广东/ns 省委/n 办公厅/n ”/w 的/u 车/n 证/n ，/w 并非/v 区/n 伯/g 所/u 称/v “/w 有/v 市政府/n 图案/n 的/u 车辆/n ”/w 。/w 据/p 纪委/n 调查/vn ，/w 该车/r 证/n 的/u 有效期/n 是/v 2013年/m 9月/t 23日/t 至/p 25日/t ，/w 是/v 一个/mq 临时/b 的/u 车/n 证/n 。/w 据/p 车主/n 朱某/nr 说/v ，/w 其/r 刚刚/d 参加/v 完/v 省政协/n 的/u 会议/n ，/w 9月/t 30日/t 还/d 没有/d 来得及/v 把/p 车/n 证/n 取/v 下/f ，/w 让/v 人/n 误/d 以为/v 是/v 省政协/n 的/u 车/n 。/w 
　/x 　/x 后续/vn 如何/r 处理/v ？/w 
　/x 　/x 梅河清/nr 透露/v ，/w 刘某/nr 作为/p 市委/n 机关/n 的/u 工作人员/n ，/w 其/r 行为/n 和/cc 形象/n 代表/n 了/u 市委/n 机关/n 和/cc 工作人员/n 的/u 形象/n ，/w 其/r 本人/r 在/p 市委/n 后门/n 当众/d 接受/v 私人/n 的/u 朋友/n 的/u 东西/n ，/w 被/p 群众/n 拍摄/v 后/f 现场/s 处置/v 不当/a ，/w 在/p 社会/n 上/f 造成/v 了/u 不良/a 影响/vn ，/w 已/d 责成/v 刘某/nr 作出/v 深刻/a 的/u 书面/b 检查/vn ，/w 并/cc 对/p 其/r 进行/v 批评/vn 教育/vn 。/w 
　/x 　/x 采写/v ：/w 南/f 都/d 记者/n  刘/nr 其/r 劲/n 　/x 实习生/n  么/nr 雪/n 洋/g  通讯员/n  穗/n 纪宣/nr //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w oeeee/x ./w com/x //w A/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 1955554.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
