广东/ns ：/w 镇/n 纪委/n 书记/n 撞/v 死/v 人/n 叫/v 侄儿/n 顶/g 包/v 被/p 免职/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 05:31/m 
南方/s 都/d 市报/n 
　/x 　/x 南/f 都/d 讯/g  记者/n 张昊/nr  通讯员/n 龙伟宣/nr  河源/ns 龙川县/ns 麻布/n 岗/n 镇/n 党委/n 委员/n 王仕鸿/nr 驾车/v 撞/v 死/v 人/n ，/w 却/d 让/v 侄子/n 去/v 顶/v 包/v 自首/v 。/w 昨日/t 下午/t ，/w 河源/ns 龙川/ns 县委/n 常委会/n 讨论/vn 决定/n ，/w 免去/v 王仕鸿/nr 麻布/n 岗/n 镇/n 党委/n 委员/n 、/w 纪委/n 书记/n 职务/n 。/w 龙川县/ns 公安局/n 已/d 向/p 县/n 检察院/n 提请/v 逮捕/v 王仕鸿/nr 。/w 
　/x 　/x 10月/t 10日/t 20时/t 05分/t ，/w 王仕鸿/nr 驾驶/v 私家/b 车/n 途经/v S227/x 线/n 23K/x  M/x  +960M/x 路段/n 时/g ，/w 与/p 公路/n 上/f 的/u 行人/n 黄/nr ×/m 英/b 发生/v 相撞/v ，/w 致/v 黄/nr ×/m 英/b 当场/d 死亡/v 。/w 事故/n 发生/v 后/f ，/w 王仕鸿/nr 驾车/v 逃离/v 现场/s 。/w 次日/t ，/w 王仕鸿/nr 陪同/v 其/r 侄子/n 王/nr ×/m 超/v 来/v 到/v 县/n 公安局/n 交警/n 大队/n 麻布/n 岗/n 中队/n ，/w 让/v 侄子/n 顶/g 包/v 自首/v ，/w 但/c 经/p 县/n 公安/n 交警/n 部门/n 调查/vn 核实/vn ，/w 证实/v 王/nr ×/m 超/v 冒充/v 肇事/vn 司机/n ，/w 肇事/vn 司机/n 是/v 王仕鸿/nr 。/w 
　/x 　/x 针对/p 这/r 一/m 涉及/v 领导/n 干部/n 的/u 交通/n 肇事/vn 事件/n ，/w 龙川县/ns 委/g 、/w 县政府/n 高度/d 重视/v 。/w 昨日/t ，/w 县委/n 常委会/n 召开/v 会议/n ，/w 认为/v 王仕鸿/nr 身/g 为/p 党员/n 领导/vn 干部/n ，/w 驾车/v 造成/v 致/v 一/m 人/n 死亡/v 重大/a 交通事故/n 后/f 逃逸/v ，/w 并/cc 让/v 其/r 侄子/n 冒充/v 肇事/vn 司机/n ，/w 情节/n 严重/a ，/w 性质/n 恶劣/a ，/w 影响/v 很/d 坏/a ，/w 要/v 依/v 纪/g 依法/d 从快/d 从严/d 查处/v 。/w 会议/n 决定/v ，/w 免去/v 王仕鸿/nr 麻布/n 岗/n 镇/n 党委/n 委员/n 、/w 纪委/n 书记/n 职务/n 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w oeeee/x ./w com/x //w A/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 1955570.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
