印度/ns 总理/n 辛格/nr 访问/v 俄罗斯/ns  向/p 俄/b 租赁/v 第二/m 艘/q 核潜艇/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 07:14/m 
人民/n 网/n 
　/x 　/x 人民/n 网/n 10月/t 22/nr 讯/g  据/p 美国/ns 媒体/n 报道/v ，/w 印度/ns 总理/n 辛格/nr 20日/t 抵达/v 莫斯科/ns 开始/v 访问/v 俄罗斯/ns 。/w 印度/ns 高级/a 外交官/n 认为/v ，/w 两/m 国/n 非常/d 互信/v ，/w 没有/v 戒心/n ，/w 同时/c 将/d 进一步/d 扩大/v 军事/n 技术/n 合作/vn 。/w 预计/v 印度/ns 将/d 向/p 俄罗斯/ns 租赁/v 第二/m 艘/q 核潜艇/n 。/w 　/x 　/x 报道/v 说/v ，/w 印度/ns 总理/n 辛格/nr 访问/v 俄罗斯/ns ，/w 敲/v 定/v 几/m 笔/q 新/a 的/u 军火/n 交易订单/n ，/w 解决/v 双边/n 关系/n 中/f 遇到/v 的/u 问题/n ，/w 推动/v 俄/b 印/b 关系/n 向前/v 发展/v 是/v 这次/r 辛/nr 格/n 莫斯科/ns 之/u 行/g 的/u 主要/b 目标/n 。/w 　/x 　/x 据/p 报道/v ，/w 在/p 辛格/nr 同/p 俄罗斯/ns 总统/n 普京/nr 的/u 会晤/vn 中/f ，/w 双方/n 将/d 对/p 印度/ns 租赁/v 第二/m 艘/q 俄罗斯/ns 核潜艇/n 的/u 交易/n 做出/v 最后/f 决定/v 。/w 印度/ns 出资/v 10亿/m 美元/q 向/p 俄罗斯/ns 租赁/v 的/u 第一/m 艘/q 核潜艇/n 在/p 去年/t 已经/d 转交/v 印度/ns 海军/n 。/w 双方/n 还/d 将/d 讨论/v 和/cc 推动/v 第五/m 代/q 战机/n 和/cc 多用途/n 军事/n 运输机/n 联合/v 研制/v 项目/n 。/w （/w 老任/nr ）/w 　/x 　/x 作者/n ：/w 老/a 任/v media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w world/x ./w people/x ./w com/x ./w cn/x //w n/x //w 2013/m //w 1022/m //w c1002/x -23280508.html/x '/x )/w 
