三/m 大/a 邻国/n 总理/n 同时/c 访华/v  分析/v 称/v 周边/n 外交/n 提速/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 07:58/m 
环/v 球网/n 
　/x 　/x 【/w 环球/nz 时报/n 综合/v 报道/v 】/w 对/p 莫斯科/ns 进行/v 了/u 为期/v 两/m 天/qt 的/u 访问/vn 后/f ，/w 印度/ns 总理/n 辛格/nr 22日/t 率/v 团/n 抵达/v 北京/ns 。/w 印度/ns 学者/n 说/v ，/w “/w 这/r 是/v 记忆/n 中/f 印度/ns 总理/n 首/m 次/qv 在/p 同/p 次/qv 出访/v 中/f 接连/d 访/v 俄/b 中/b ”/w 。/w 对/p 辛格/nr 而言/u ，/w 此行/r 还/d 让/v 他/r 成为/v 继/g 尼赫鲁/nr 1954年/m 访华/v 后/f ，/w 印度/ns 第一/m 位/q 与/p 中国/ns 总理/n 实现/v 年/qt 内/f 互访/v 的/u 总理/n ，/w 访问/v 成功/a 与否/u 关乎/v 明年/t 就要/d 卸任/v 的/u 他/r 能/v 在/p 印度/ns 历史/n 上/f 写/v 下/v 些/q 什么/r 。/w 
　/x 　/x “/w 新德里/ns ?/w 莫斯科/ns ?/w 北京/ns ”/w ，/w 辛格/nr 本/n 周/nr 的/u 脚步/n 让/v 外界/n 联想/nz 到/v 已/d 被/p 议论/v 多年/mq 的/u “/w 中/b 印/b 俄/b 同盟/n ”/w ，/w 三/m 大/a 东方/s 强/a 国/n 之间/f 的/u 每/r 次/qv 联动/vn 似乎/d 都/d 被/p 赋予/v “/w 改变/v 世界/n ”/w 的/u 意义/n 。/w 
　/x 　/x 紧/d 盯/v 中国/ns 外交/n 的/u 日本/ns 媒体/n 还/d 有/v 另/r 一/m “/w 发现/v ”/w ?/w 22日/t 辛格/nr 抵达/v 北京/ns 时/g ，/w 俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 、/w 蒙古/ns 国/n 总理/n 阿勒坦/nr 呼/v 亚/b 格/n 竟然/d 也/d 在/p 中国/ns 。/w 这/r 是/v 人为/b 的/u 精心设计/n ，/w 还是/c 日程/n 的/u “/w 纯属/v 巧合/v ”/w ？/w 
　/x 　/x 21日/t 接受/v 《/w 环球/nz 时报/n 》/w 采访/v 的/u 中/b 俄/b 印/b 日/b 4/g 国/n 学者/n 各/r 有所/v 见/v ，/w 但/c 可以/v 肯定/v ，/w 从/p 月初/t 中国/ns 领导人/n 接连/d 访问/v 东南亚/ns 到/v 月底/t 三/m 大/a 邻国/n 总理/n 扎堆/nr 儿/g 访华/v ，/w 人们/n 在/p 2013年/m 10月/t 看到/v 的/u 是/v 一个/mq 周边/n 外交/n 大/a 提速/vn 的/u 中国/ns 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w world/x ./w huanqiu/x ./w com/x //w exclusive/x //w 2013-10/m //w 4472159.html/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
