“/w 网络/n 记者/n ”/w 格祺/nr 伟/g 涉嫌/v 敲诈/v 被/p 批捕/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 03:37/m 
新/a 京/b 报/n 
　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 讯/g  （/w 记者/n  涂/v 重/a 航/g ）/w 公安/n 机关/n 集中/ad 打击/v 网络/n 谣言/n 专项/b 行动/vn 中/f ，/w 湖南省/ns 衡阳市/ns 公安/n 机关/n 认定/v “/w 网络/n 记者/n ”/w 格祺/nr 伟/g 等/u 人/n 涉嫌/v 敲诈勒索/v 、/w 寻衅/v 滋事/v 。/w 日前/t ，/w 湖南/ns 衡阳市/ns 检察院/n 对/p 格祺/nr 伟/g 等/u 5/b 人/n 批准/v 逮捕/v 。/w 　/x 　/x 警方/n 介绍/v ，/w 湖南/ns 祁东/ns 人格/n 祺/g 伟/g ，/w 常/d 以/p 掌握/v 负面/b 信息/n ，/w 准备/v 发/v 帖/g 、/w 发稿/v 的/u 方式/n ，/w 威胁/v 一些/mq 政府部门/n 、/w 企事业/n 单位/n 人员/n 支付/vn 费用/n 。/w 此外/c ，/w 他/r 还/d 涉嫌/v 参与/v 现代/t 消费/vn 导报/n 原/b 副/b 社长/n 张桓瑞/nr 等/u 人/n 的/u 敲诈/vn 团伙/n 犯罪/vn 。/w 　/x 　/x 衡阳/ns 警方/n 介绍/v 称/v ，/w 该案/r 涉案/vn 线索/n 200/m 多/m 起/q ，/w 初步/d 查证/v 36/m 起/q ，/w 涉案/v 金额/n 数百/m 万/m 元/q 。/w 　/x 　/x 威胁/vn 散布/v 负面/b 网/n 帖/g 　/x 　/x “/w 网/n 发/v 帖/g 举报/v ，/w 你/r 在/p 任职/v 城建/n 公司/n 期间/f 违规/v 收/v 利益/n ，/w …/w …/w 我/r 有/v 权/n 对/p 你/r 监督/v 质疑/v 。/w 我/r 是/v 格祺/nr 伟/g 。/w ”/w 湖南/ns 警方/n 介绍/v ，/w 衡阳市/ns 祁东县/ns 甚至/d 衡阳市/ns 直/a 单位/n 的/u 一些/mq 负责人/n ，/w 都/d 曾/d 收到/v 过/u 类似/a 短/a 信/n 。/w 　/x 　/x 29/m 岁/qt 的/u 格祺/nr 伟/g 在/p 腾讯/nz 微/g 博/g 拥有/v 70/m 多/m 万/m 粉丝/n 。/w 他/r 曾/d 在/p 网上/s 发表/v 过/u 有/v 影响力/n 的/u 报道/n 。/w 最近/t 两年/m ，/w 他/r 在/p 中国/ns 网/n 、/w 现代/t 消费/vn 导报/n 以/p 记者/n 名义/n 发稿/v 。/w 他/r 在/p 一些/mq 网站/n 上/f 署名/v “/w 全/a 媒体/n 记者/n ”/w 。/w 　/x 　/x 据/p 警方/n 调查/vn ，/w 格祺/nr 伟/g 无/v 正式/a 职业/n ，/w 他/r 未/d 与/p 相关/vn 单位/n 签/v 过/u 正式/a 合同/n ，/w 相关/vn 单位/n 也/d 没有/v 为/p 他/r 办/v 记者证/n 。/w 　/x 　/x 8月/t 27日/t ，/w 格祺/nr 伟/g 在/p 衡阳市/ns 祁东县/ns 住所/n 被/p 警方/n 控制/vn 。/w 警方/n 介绍/v ，/w 在/p 格祺/nr 伟/g 家中/s 起/v 获/v 密/ad 拍/v 密/ad 录/v 设备/n 、/w 假/a 记者证/n 等/u ，/w 并/cc 缴获/v 一/m 批/q 名贵/a 香烟/n 和/cc 收款/vn 票据/n 27/m 张/q 。/w 　/x 　/x 公安/n 机关/n 称/v ，/w 格祺/nr 伟/g 自/p 2010年/m 开始/v ，/w 收集/v 党政机关/n 、/w 企事业/n 单位/n 以及/cc 普通/a 群众/n 的/u 负面/b 信息/n ，/w 威胁/v 发布/v 报道/v 或/c 网/n 帖/g ，/w 给/p 相关/vn 单位/n 领导/n 或/c 个人/n 施压/v ，/w 最终/d 提出/v 以/p “/w 宣传费/n ”/w 或/c “/w 协调/a 费/n ”/w 或/c 送/v 高级/a 礼品/n 的/u 名义/n 解决问题/n 。/w 　/x 　/x 警方/n 介绍/v ，/w 在/p 格祺/nr 伟/g 的/u 老家/n 祁东县/ns ，/w 受到/v “/w 威胁/v ”/w 的/u 单位/n 更/d 多/a 。/w 一些/mq 领导/n 干部/n 对/p 格祺/nr 伟/g 又/d 恨/v 又/d 怕/v 。/w 有人/r 称/v 格祺/nr 伟/g 为/p 祁东县/ns 的/u “/w 二/m 干部/n ”/w 。/w 　/x 　/x 要求/n “/w 广告费/n ”/w 等/v 　/x 　/x 警方/n 调查/vn ，/w 格祺/nr 伟/g 涉嫌/v 与/p 现代/t 消费/vn 导报/n 原/b 副/b 社长/n 张桓瑞/nr 等/u 人/n 组成/v 敲诈勒索/v 团伙/n 。/w 　/x 　/x 据/p 介绍/v ，/w 张桓瑞/nr 与/p 现代/t 消费/vn 导报/n 聘用/v 人员/n 李洪洋/nr 共同/d 出资/v 成立/v 北京/ns 亿/m 豪/g 鼎/g 业/g 网络/n 传媒/n 科技/n 有限公司/n ，/w 该/r 公司/n 曾/d 先后/d 运营/v 多/m 家/q 媒体/n 网站/n 或/c 频道/n 及/cc 现代/t 消费/vn 导报/n 网/n 。/w 通过/p 这些/r 网络/n 平台/n ，/w 又/d 召集/v 到/v 格祺/nr 伟/g 等/u 4/a 人/n 。/w 　/x 　/x 警方/n 称/v 目前/t 已/d 查实/v 该/r 团伙/n 实施/v 敲诈勒索/v 案件/n 16/m 起/q 。/w 据/p 了解/v ，/w 该/r 团伙/n 拉/v 格祺/nr 伟/g “/w 入伙/v ”/w ，/w 主要/d 是/v 看中/v 他/r 的/u “/w 文笔/n ”/w 和/cc “/w 圈/n 内/f ”/w 影响力/n 。/w 　/x 　/x 警方/n 称/v ，/w 格祺/nr 伟/g 等/u 人/n 通过/p 他人/r 爆/v 料/n 或/c 用/p 非法/b 调查/vn 手段/n 搜集/v 有关/vn 单位/n 和/cc 个人/n 负面/b 信息/n ，/w 然后/c 打电话/v 或/c 发短/n 信/n 给/p 当事人/n 。/w 　/x 　/x 据/p 介绍/v ，/w 今年/t 5月/t 23日/t ，/w 格祺/nr 伟/g 得知/v 衡阳市/ns 雁峰区/ns 地税局/n 原/b 副/b 局长/n 张某/nr 14/m 岁/qt 就/d 参加/v 工作/vn 的/u 线索/n 后/f ，/w 与/p 湖南/ns 某/r 报/n 记者/n 匡某/nr 一起/d 找到/v 该局/r 。/w 　/x 　/x 当晚/t ，/w 格祺/nr 伟/g 与/p 张家人/nr 在/p 茶楼/n 谈判/vn 。/w 格祺/nr 伟/g 用/p 手指/n 蘸/v 水/n 在/p 桌上/s 写/v “/w 180000/m ”/w ，/w 被/p 拒绝/v 后/f 又/d 写/v “/w 160000/m ”/w ，/w 双方/n 最终/d 压/v 到/v 12/m 万/m ，/w 后格祺/nr 伟/g 又/d 提出/v 逢年过节/l 到/v 他家/r 拜访/v ，/w 张/nr 家/n 不/d 接受/v ，/w 最终/d “/w 谈/v 崩/v ”/w 。/w 　/x 　/x 后来/t ，/w 格祺/nr 伟/g 在/p 现代/t 消费/v 网上/s 发稿/v ，/w 并/cc 形成/v 网络/n 热点/n 。/w 随后/f ，/w 张某/nr 被/p 撤职/v 并/cc 取消/v 公务员/n 编制/vn 。/w 　/x 　/x 警方/n 称/v ，/w 格祺/nr 伟/g 还/d 与/p 现代/t 消费/vn 导报/n 原/b 副/b 社长/n 张桓瑞/nr 到/v 外地/s “/w 作案/v ”/w 。/w 包括/v 去年/t 报道/v 《/w 杭州/ns 余杭区/ns 电业/n 局/n 违规/v 建/v 办公楼/n 》/w 后/f ，/w 以/p 广告费/n 名义/n 索要/v 20/m 万/m 元/q 。/w 　/x 　/x 被/p 抓/v 之后/f ，/w 格祺/nr 伟/g 说/v 自己/r 因/p 网上/s 的/u 影响力/n 、/w 知名度/n 所/u 带来/v 的/u 名利/n 而/cc 迷失/v ，/w 愿/v 为/p 自己/r 的/u 行为/n 承担/v 法律/n 责任/n 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w bjnews/x ./w com/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 472613.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
