新华网/nt ：/w 梅德韦杰夫/nr 访华/v 正逢/v 其时/r (/w 图/n )/w 
2013年/m 10月/t 22日/t 00:00/m 
新华网/nt 
图/n 为/p 梅德韦杰夫/nr 2008年/m 访华/v ，/w 在/p 北大/n 演讲/vn 。/w 　/x 　/x 新华网/nt 北京/ns 10月/t 22日/t （/w 记者/n  雷东瑞/nr ）/w 应/v 李克强/nr 总理/n 邀请/vn ，/w 俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 今日/t 访华/v ，/w 将/d 出席/v 中/b 俄/b 总理/n 第十八/m 次/qv 定期/b 会晤/vn 。/w 访华/v 期间/f ，/w 习近平/nr 主席/n 等/u 中方/n 领导人/n 将/d 会见/v 梅德韦杰夫/nr 。/w 此外/c ，/w 梅德韦杰夫/nr 还/d 将/d 访问/v 安徽/ns ，/w 并/cc 在/p 新华网/nt 与/p 中国/ns 网/n 民/g 进行/v 在线/vn 交流/vn 互动/vn ，/w 回答/v 中国/ns 网/n 民/g 的/u 问题/n 。/w 



//w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
showVrsPlayer/x (/w {/x vid:/x  '/x 1365924/m '/x ,/w pid:/x  '/x 223864775/m '/x ,/w width:/x  '/x 360/m '/x ,/w height:/x  '/x 305/m '/x ,/w autoplay:/x  '/x false/x '/x ,/w playercover:/x  '/x http:/x //w //w photocdn/x ./w sohu/x ./w com/x //w 20131022/m //w 2aecb4cd-6350-43db-ad59-f1f21af81d95/x _/x 1365924/m _/x S/x _/x b/x ./w jpg/x '/x ,/w playerID:/x '/x player44/x '/x ,/w showCtrlBar:1/x }/x )/w ;/w 
//w //w  ]/w ]/w >/x 
																													
_/x vid/x  =/w  "/x 1365924/m "/x ;/w  _/x pid/x  =/w  "/x 223864775/m "/x ;/w  _/x title/x  =/w  "/x 俄罗斯/ns 总理/n 梅德韦杰夫/nr 展开/v 访华/v 行程/n "/x ;/w  _/x url/x  =/w  "/x http:/x //w //w tv/x ./w sohu/x ./w com/x //w 20131022/m //w n388638952/x ./w shtml/x "/x ;/w  cover/x  =/w  "/x http:/x //w //w photocdn/x ./w sohu/x ./w com/x //w 20131022/m //w 2aecb4cd-6350-43db-ad59-f1f21af81d95/x _/x 1365924/m _/x S/x _/x b/x ./w jpg/x "/x ;/w 
　/x 　/x 众所周知/v ，/w 中/b 俄/b 互/d 为/v 最/d 重要/a 战略/n 协作/vn 伙伴/n 。/w 今年/t 3月/t ，/w 习近平/nr 主席/n 成功/an 对/p 俄罗斯/ns 进行/v 了/u 国事访问/l ，/w 两/m 国/n 元首/n 就/d 进一步/d 提升/v 两/m 国/n 战略/n 协作/vn 水平/n 达成/v 了/u 重要/a 共识/n 。/w 目前/t ，/w 中/b 俄/b 两/m 国/n 政府/n 的/u 任务/n 是/v 如何/r 把/p 两/m 国/n 元首/n 的/u 共识/n 转化/v 为/p 经济/n 、/w 人文/n 等/u 领域/n 的/u 成果/n 。/w 　/x 　/x 梅德韦杰夫/nr 访华/v 正逢/v 其时/r 。/w 一方面/c ，/w 俄罗斯/ns 刚刚/d 加入/v 世贸组织/nt ，/w 正/d 实施/v 远东/ns 和/cc 东/f 西伯利亚/ns 地区/n 开发/vn 战略/n ，/w 提出/v 到/v 2020年/m 人均/a 国内/s 生产总值/n 达到/v 或/c 接近/v 发达国家/l 水平/n 的/u 目标/n ；/w 另一方面/c ，/w 中国/ns 经济/n 改革/vn 进入/v “/w 第二/m 季/g ”/w ，/w 正在/d 积极/ad 转变/v 发展/vn 模式/n ，/w 扩大/v 内需/n ，/w 进一步/d 推进/v 西部/f 开发/v 。/w 　/x 　/x 中/b 俄/b 合作/vn ，/w 互补性/n 强/g ，/w 潜力/n 巨大/a ，/w 前景/n 广阔/a 。/w 普京曾/nr 说/v ：/w “/w 俄罗斯/ns 需要/v 一个/mq 繁荣/a 稳定/a 的/u 中国/ns ，/w 中国/ns 也/d 需要/v 一个/mq 强大/a 成功/a 的/u 俄罗斯/ns ”/w 、/w “/w 要/v 让/v 俄罗斯/ns 经济/n 之/u 帆/n 乘/v 上/v 中国/ns 风/n ”/w 。/w 　/x 　/x 2012年/m ，/w 中/b 俄/b 双边/n 贸易额/n 达/v 881.6亿/m 美元/q ，/w 同比/n 增长/v 11.2%/m ，/w 创/g 历史/n 新高/n 。/w 中国/ns 已/d 连续/a 两年/m 成为/v 俄/b 第一/m 大/a 贸易/vn 伙伴/n 国/n 。/w 两/m 国/n 元首/n 还/d 提出/v 了/u 新/a 目标/n ，/w 2015年/m 双边/n 贸易额/n 要/v 提高/v 1000亿/m 美元/q ，/w 2020年/m 达到/v 2000亿/m 美元/q 。/w 　/x 　/x 中/b 俄/b 加强/v 合作/vn ，/w 互利/v 共/d 赢/v ，/w 人心所向/l ，/w 大势所趋/l 。/w 我们/r 相信/v ，/w 梅德韦杰夫/nr 此次/r 对/p 中国/ns 访问/v ，/w 必将/d 进一步/d 增进/v 中/b 俄/b 战略/n 互信/vn ，/w 深化/v 各/r 领域/n 务实/vn 合作/vn ，/w 促进/v 两/m 国/n 人民/n 交流/vn ，/w 推动/v 中/b 俄/b 关系/n 不断/d 迈/v 向/p 更/d 高水平/n 。/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w news/x ./w xinhuanet/x ./w com/x //w world/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w c/x _/x 125572925.htm/x '/x )/w 
