“/w 新/a 香港/ns 人/n ”/w 是/v 建设/v 香港/ns 的/u 重要/a 力量/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 05:42/m 
人民/n 网/n -/n 人民日报/nz 

　/x 　/x 10月/t 9日/t ，/w 本报/r 发表/v 《/w 香港/ns 发展/v 需要/v “/w 新/a 香港/ns 人/n ”/w 》/w 的/u 文章/n ，/w 在/p 香港/ns 引起/v 讨论/v ；/w 10月/t 8日/t ，/w 一/m 名/q 云南/ns 高考/vn 状元/n 、/w 港/n 大/a 毕业生/n 因/p 车祸/n 不幸/ad 在/p 港/n 离/v 世/g ，/w 香港/ns 少数/m 人/n 为/p 此/r 借题发挥/v ，/w 甚至/c 将/p 一/m 众/g 赴/v 港/n 求学/v 的/u 内地/s 生/v 诬蔑/v 为/v “/w 蝗虫/n ”/w ，/w 将/p 他们/r 的/u 父母/n 诬蔑/v 为/v “/w 黄/nr 族/g ”/w ；/w 10月/t 14日/t ，/w 香港/ns 《/w 文汇报/nz 》/w 就此/d 发表/v 了/u 资深/b 评论员/n 马建波/nr 的/u 评论/vn 文章/n 。/w 文章/n 摘编/vn 如下/vn ：/w 
　/x 　/x 10月/t 8日/t 下午/t ，/w 港/n 大/a 毕业/vn 学生/n ，/w 当年/t 的/u 云南/ns 文科/n 高考/vn 状元/n ，/w 一个/mq 聪明/a 、/w 漂亮/a 、/w 勤/a 力/n 、/w 乖巧/a 的/u 女孩/n ?/w 刘涵/nr ，/w 因/p 车祸/n 伤/v 重/d 不/d 治/v ，/w 永远/d 离开/v 了/u 我们/r ，/w 离开/v 了/u 她/r 所/u 热爱/v 的/u 香港/ns ，/w 离开/v 了/u 爱/v 她/r 疼/v 她/r 、/w 辛勤/ad 养育/v 她/r 成长/v 的/u 父母/n 和/cc 关爱/v 她/r 的/u 校友/n 、/w 亲朋/n 。/w 苍天/n 为/v 之/u 动容/v ，/w 大地/n 为/v 之/u 悲/g 秋/g 。/w 
　/x 　/x 无奈/a 天/n 妒/x 英才/n ，/w 风华/n 早逝/v ，/w 令/v 人/n 伤感/an 扼腕/v 。/w 同/p 众多/m 赴/v 港/n 求学/v 子女/n 的/u 父母/n 一样/u ，/w 笔者/n 深感/v 难过/a 和/cc 痛心/a ，/w 也/d 深知/v 刘涵/nr 父母/n 培养/vn 教育/vn 孩子/n 的/u 艰辛/an 和/cc 不易/a 。/w 为/p 培养/v 一个/mq 品学兼优/v 的/u 孩子/n ，/w 锻造/v 一/m 个/q 万/m 里/q 挑/v 一/m 的/u 状元/n ，/w 他们/r 付出/v 了/u 很多/m 很多/m 。/w 可/v 如今/t 白/nr 头人/n 送/v 黑头/n 人/n ，/w 情/n 何以/d 堪/v ！/w 许多/m 香港/ns 同胞/n 对/p 她/r 父母/n 表达/v 了/u 真诚/a 的/u 慰问/vn ，/w 为/p 她/r 表示/v 深切/a 的/u 哀悼/vn ，/w 愿/v 她/r 回归/v 天堂/n 一路/mq 走/v 好/a ，/w 也/d 希望/v 她/r 的/u 父母/n 和/cc 亲友/n 节哀/v 保重/v ！/w 
　/x 　/x “/w 蝗虫/n 论/g ”/w 破坏/vn 两地/n 和谐/ad 发展/v 
　/x 　/x 这/r 是/v 一个/mq 令/v 人/n 伤感/an 的/u 日子/n 。/w 刘涵/nr 的/u 英年早逝/v 已/d 令/v 其/r 父母/n 和/cc 亲友/n 伤心/a 欲/g 绝/g ，/w 更/d 令/v 许多/m 远离/v 内地/s 家乡/n 赴/v 港/n 求学/v 的/u 莘莘学子/n 伤/v 怀/v 感触/n ，/w 连日来/l 许多/m 香港/ns 同胞/n 也/d 对/p 其/r 不幸/n 及其/cc 家人/n 表达/v 关切/vn 、/w 慰问/vn 和/cc 难/a 过/u 之/r 情/n 。/w 这/r 是/v 人类/n 文明/ad 应有/v 的/u 悲/g 悯/x 之/u 心/n 和/cc 善良/a 情怀/n 。/w 然而/c ，/w 令/v 人/n 痛心/an 和/cc 愤怒/a 的/u 是/v ，/w 有/v 一些/mq 别有用心/v 的/u 人/n ，/w 却/d 在/p 幸灾乐祸/v ，/w 借题发挥/v 。/w 在/p 有关/vn 网页/n 上/f 竟然/d 有/v 2900/m 多/m 人/n 对/p 刘涵/nr 的/u 不幸/n “/w 顶/v 赞/g ”/w ，/w 甚至/c 将/p 她/r 和/cc 一/m 众/g 赴/v 港/n 求学/v 的/u 内地/s 生/v 诬蔑/v 为/v “/w 蝗虫/n ”/w ，/w 将/p 他们/r 的/u 父母/n 诬蔑/v 为/v “/w 黄/nr 族/g ”/w ，/w 公然/d 叫嚣/v 是/v “/w 蝗虫/n ”/w 和/cc “/w 黄/nr 族/g ”/w 抢夺/v 了/u 他们/r 的/u 就业/vn 职位/n 和/cc 香港/ns 的/u 资源/n 。/w 真是/d 令/v 人/n 齿/n 冷/a 啊/y ！/w 这/r 还/d 是/v 人/n 话/n 吗/y ？/w 这/r 已/d 同/p 香港/ns 的/u 文明/a 礼仪/n 和/cc 包容/v 多元/b 文化/n 格格不入/v 。/w 说/v 这些/r 风凉话/n 的/u 人/n ，/w 已/d 丧失/v 起码/b 的/u 人格/n 自尊/v 和/cc 道德/n 底线/n ，/w 已/d 失去/v 为/p 人/n 之/u 本/n 的/u 善心/n 悲/g 悯/x 。/w 如此/r 冷/a 血/n 漠然/z ，/w 在/p 他们/r 身上/s 怎/r 能/v 看到/v 香港/ns 的/u 希望/n ？/w 
　/x 　/x “/w 蝗虫/n 论/g ”/w 者/k 的/u 丑陋/a 表演/vn 早/ad 有/v 痕迹/n ，/w 他们/r 制造/v 两地/n 文化/n 意识/n 冲突/vn ，/w 阻挠/v 经济/n 发展/vn 。/w 他们/r 数典忘祖/v ，/w 常/d 以/p “/w 香港/ns 人/n ”/w 自居/v ，/w 刻意/d 制造/v “/w 香港/ns 人/n 与/p 中国/ns 人/n ”/w 的/u 主体/n 意识/n 割裂/v 和/cc 文字/n 游戏/n ，/w 频频/d 挑动/v 内地/s 和/cc 香港/ns 的/u 矛盾/an ，/w 成为/v 香港/ns 和谐/a 发展/vn 的/u 一/m 股/q 巨大/a 阻力/n 。/w 
　/x 　/x 内地/s 生/v 一样/u 建设/v 香港/ns 贡献/n 香港/ns 
　/x 　/x 内地/s 生/v 赴/v 港/n 求学/v ，/w 也/d 是/v 近/a 10年/m 来/v 香港/ns 政府/n 积极/ad 推行/v 的/u 引进/v 优秀/a 人才/n 计划/n ，/w 是/v 确保/v 香港/ns 长期/d 持续/v 繁荣/v 稳定/a 的/u 固本培/nr 元之策/nr ，/w 实践/v 证明/v ，/w 成效/n 十分/m 显著/a ，/w 对/p 促进/v 两地/n 经济/n 文化/n 的/u 融合/vn 发展/vn 有/v 积极/a 作用/n 。/w 
　/x 　/x 能/v 到/v 香港/ns 升学/v 的/u 内地/s 生/v ，/w 大都/ns 是/v 各/r 校/g 各/r 学科/n 的/u 状元/n 、/w 尖子/n 和/cc 成绩/n 优异/a 的/u 学生/n ，/w 他们/r 凭借/p 自己/r 的/u 艰苦/a 努力/an 和/cc 耕耘/v ，/w 以/p 优异/a 成绩/n 考/v 来/v 香港/ns 。/w 虽/c 远离/v 家乡/n 、/w 父母/n 亲人/n ，/w 但/c 能/v 克服/v 孤独/an 、/w 困难/an ，/w 努力/ad 融入/v 香港/ns 社会/n ，/w 为/v 的/u 就/d 是/v 同/p 港人/n 一道/d 共/d 创/g 香港/ns 的/u 美好/a 未来/t 。/w 他们/r 有的/r 凭/p 优异/a 成绩/n 获得/v 全额/n 奖学金/n 完成/v 学业/n ；/w 有的/r 却/d 要/v 付出/v 比/p 香港/ns 本地/r 学子/n 高/ad 达/v 两/m 倍/q 的/u 学费/n （/w 本港/r 生/v 和/cc 内地/s 生/v 学费/n 是/v 不同/a 的/u ）/w 。/w 他们/r 中/f 很多/m 人/n 毕业/v 后/f 同/p 刘涵/nr 一样/u 留/v 在/p 了/u 香港/ns ，/w 努力/ad 建设/v 香港/ns 和/cc 贡献/n 香港/ns 。/w 他们/r 成为/v 了/u 香港/ns 的/u 纳税人/n （/w 很多/m 人/n 并/cc 没有/d 拿/v 到/v 香港/ns 永久/b 居民/n 的/u 身份/n ）/w 。/w 正/d 因为/c 有/v 他们/r 和/cc 香港/ns 市民/n 的/u 积极/a 贡献/n ，/w 确保/v 香港/ns 政府/n 有/v 充足/a 的/u 财政/n 盈余/n 储备/vn ，/w 使/v 政府/n 能/v 从容不迫/v 地/u 解决/v 基层/n 民生/n 问题/n ，/w 改善/v 医疗/n 、/w 社/n 福/n 条件/n ，/w 延续/v 惠民/ns 政策/n 。/w 
　/x 　/x “/w 新/a 香港/ns 人/n ”/w 已/d 成/v 香港/ns 的/u 中流砥柱/l 
　/x 　/x 香港/ns 本来/d 就/d 是/v 一/m 个/q 移民/n 城市/n ，/w 自/r 开/v 埠/g 150/m 多/m 年/qt 来/f ，/w 一代/n 代/q 内地/s 移民/n 来/v 到/v 香港/ns ，/w 扎根/v 香港/ns 、/w 建设/v 香港/ns 。/w 现在/t 很多/m 港人/n 的/u 父辈/n 、/w 祖辈/n 有/v 多少/r 不/d 是/v 来自/v 内地/s ？/w 同/p 祖同根/nr ，/w 同/p 文同源/nr ，/w 本来/d 都/d 是/v 炎黄子孙/n ，/w 又/d 何/r 来/v “/w 蝗虫/n 与/p 黄/nr 族/g ”/w 之/u 谬论/n 。/w 
　/x 　/x 今天/t 香港/ns 有/v 720/m 万/m 人/n ，/w 其中/r 来自/v 内地/s 的/u 新/a 移民/n 就/d 超过/v 40%/m ，/w 他们/r 是/v “/w 新/a 香港/ns 人/n ”/w ，/w 他们/r 奋斗/v 在/p 香港/ns 的/u 各行各业/l ，/w 已/d 成为/v 香港/ns 建设/vn 的/u 中流砥柱/l 。/w 因此/c ，/w “/w 新/a 香港/ns 人/n ”/w 是/v 建设/v 发展/v 香港/ns 不可或缺/l 的/u 重要/a 元素/n ，/w 是/v 确保/v 香港/ns 长期/d 稳定/a 繁荣/a 的/u 坚实/a 力量/n ，/w 是/v 香港/ns 未来/t 的/u 希望/vn 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w paper/x ./w people/x ./w com/x ./w cn/x //w rmrbhwb/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 1313128.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
