安徽/ns 情侣/n 相爱/v 5年/m  才/d 知/v 彼此/r 竟是/v 表/g 兄妹/n 
2013年/m 10月/t 22日/t 04:59/m 
中国/ns 青年/n 网/n 
　/x 　/x “/w 愿/v 天下/n 所有/b 的/u 情侣/n 都/d 是/v 失散/v 多年/mq 的/u 兄妹/n ！/w ”/w 滁州/ns 小伙/n 林某/nr 没/d 想到/v ，/w 这/r 句/q 玩笑/n 一样/u 的/u “/w 诅咒/v ”/w 会/v 在/p 自己/r 身上/s 应验/v 。/w 故事/n 的/u 曲折/a 连/u 当事人/n 自己/r 都/d 无法/v 相信/v 。/w 与/p 女友/n 相知/v 相/d 恋/v 长/ad 达/v 五年/m ，/w 日前/t 两/m 人/n 领/v 了/u 结婚证/n ，/w 准备/v 举办/v 婚礼/n 。/w 双方/n 家长/n 也/d 准备/v 商讨/v 婚事/n 。/w 然而/c 初/d 次/qv 见面/v ，/w 双方/n 亲家母/n 惊/v 呆/v 了/u ：/w 她们/r 竟是/v 失散/v 多年/mq 的/u 亲姐妹/n 。/w 
　/x 　/x 【/w 都市/n 言情/n 剧/n 】/w 
　/x 　/x “/w 北京/ns 爱情/n 故事/n ”/w 上演/v 
　/x 　/x 小林/nr 和/cc 小文/nr 结识/v 在/p 2007年/m 。/w 彼时/t ，/w 年/qt 仅/d 18/nz 岁/qt 的/u 小文/nr 从/p 滁州/ns 只身/d 前往/v 北京/ns ，/w 在/p 远房亲戚/n 开/v 的/u 一/m 家/q 公司/n 找到/v 一/m 份/q 工作/vn 。/w 就/d 在/p 此时/r ，/w 她/r 遇到/v 同事/n 小林/nr 。/w 两/m 人/n 一/m 叙/b ，/w 得知/v 是/v 老乡/n ，/w 自然/d 走/v 得/u 亲近/a 。/w 交往/v 中/f ，/w 小林/nr 无微不至/l 的/u 关怀/vn ，/w 渐渐/d 打动/v 了/u 小/a 文/g 。/w 两/m 人/n 很/d 快/d 陷入/v 热恋/vn 之中/f 。/w 
　/x 　/x 经过/p 5年/m 的/u 爱情/n 长跑/vn ，/w 两/m 人/n 终于/d 决定/v 走/v 进/v 婚姻/n 殿堂/n 。/w 经/p 滁州市/ns 南谯区/ns 法院/n 调查/vn ，/w 2012年/m 7月/t 26日/t ，/w 两/m 人/n 返回/v 滁州市/ns 南谯区/ns ，/w 在/p 当地/s 民政局/n 办理/v 了/u 结婚/vn 登记手续/n 。/w 对于/p 自己/r 的/u 感情/n ，/w 两/m 人/n 直到/v 领/v 证/n 前/f 都/d 对/p 各自/r 家长/n 保密/v 。/w 直到/v 去年/t 年底/t ，/w 两/m 人才/n 告知/v 家长/n 。/w 
　/x 　/x 得知/v 子女/n 的/u 另/r 一半/m 既/c 是/v 同事/n 还是/c 老乡/n ，/w 双方/n 家长/n 非常/d 高兴/a ，/w 并/cc 着手/v 准备/v 操办/v 婚礼/n 。/w 然而/c ，/w 就/d 在/p 亲家/n 初次/d 见面会/n 上/f ，/w 这/r 出/v 爱情/n 喜剧/n 戛然而止/v 。/w 
　/x 　/x 【/w 现实/n 荒诞剧/n 】/w 
　/x 　/x 两/m 家/q 母亲/n 竟是/v 亲姐妹/n 
　/x 　/x 为了/p 商讨/v 婚事/n ，/w 双方/n 父母/n 约定/v 见面/v 。/w 初/f 次/qv 见面/v ，/w 两/m 位/q “/w 亲家母/n ”/w 格外/d 热情/a 。/w  “/w 她们/r 彼此/r 不/d 认识/v ，/w 只/d 觉得/v 眼熟/a 。/w  ”/w 女方/n 母亲/n 张某/nr 和/cc 男方/n 母亲/n 赵某/nr 相/d 谈/v 甚/g 欢/a 。/w 交谈/v 中/f ，/w 赵某/nr 得知/v ，/w 张某/nr 虽然/c 已经/d 迁居/v 至/p 天津/ns 生活/vn ，/w 但/c 小时候/t 一直/d 随/v 母亲/n 在/p 滁州/ns 生活/vn 。/w 再/d 仔细/ad 聊/v ，/w 彼此/r 之间/f 居然/d 有/v 很多/m 相识/v 的/u 亲友/n 。/w 两/m 位/q “/w 亲家母/n ”/w “/w 互/d 交/v 家底/n ”/w ，/w 谈及/v 自己/r 的/u 父母/n 后/f ，/w 顿时/d 傻/a 了/u 眼/n ：/w 她们/r 竟是/v 失散/v 多年/mq 的/u 亲姐妹/n ！/w 
　/x 　/x 在/p 法庭/n 上/f ，/w 老/a 姐妹/n 翻/v 起/v 了/u 老黄历/n 。/w 早/a 年间/n ，/w 这/r 对/p 姐妹/n 出生/v 在/p 滁州市/ns 南谯区/ns 。/w 父母/n 离异/v 后/f ，/w 妹妹/n 张某/nr 跟随/v 母亲/n 改嫁/v ，/w 随后/d 改/v 姓/v 了/u 张/q 。/w 姐姐/n 仍/d 跟/p 父亲/n 姓/v 赵/nr 。/w 随后/f ，/w 母亲/n 带/v 着/u 张/q 某/r 迁居/vn 外省/n ，/w 两/m 姐妹/n 分离/v ，/w 几/m 十年/m 来/f 未曾/d 相见/v ，/w 也/d 断/v 了/u 联系/vn 。/w 
　/x 　/x 【/w 虐/g 心/n 伦理/n 剧/n 】/w 
　/x 　/x 情侣/n 转眼/d 变成/v 表/g 兄妹/n 
　/x 　/x 失散/v 多/m 年/qt 重新/d 相/d 认/v ，/w 老/a 姐妹/n 俩/m 非常/d 激动/a ，/w 紧接着/c 就/d 犯/v 了/u 愁/g ，/w “/w 那/r 两/m 个/q 孩子/n 怎么办/r ？/w  ”/w 
　/x 　/x 两/m 家/q 人/n 乱/d 作/v 一/m 团/q 。/w  “/w 他/r 俩/m 是/v 姨表/n 兄妹/n ，/w 这/r 婚/g 肯定/d 结/v 不/d 成/v 了/y 。/w  ”/w 女方/n 母亲/n 张/q 某/r 斩钉截铁/l 。/w 小林/nr 非常/d 无奈/a ，/w 难以/d 抉择/v 。/w 男方/n 家长/n 也/d 主张/v 睁/v 一/m 只/q 眼/n 闭/v 一/m 只/q 眼/n 。/w 但/c 女方/n 家/q 提出/v ，/w 小林/nr 和/cc 小文/nr 是/v 三/m 代/q 以内/f 的/u 血亲/n ，/w 属于/v 近亲/n 结婚/v ，/w “/w 总/b 得/u 为/v 下一代/n 考虑/v 。/w  ”/w 两/m 家/q 人/n 经过/p 长时间/n 争议/vn 商讨/v ，/w 决定/v 解除/v 这/r 段/q “/w 意外/a ”/w 的/u 婚姻/n 。/w 今年/t 5月/t ，/w 双方/n 一/m 纸/q 诉状/n 递/v 至/p 滁州市/ns 南谯区/ns 法院/n ，/w 申请/v 离婚/v 。/w 
　/x 　/x 【/w 无言/z 的/u 结局/n 】/w 
　/x 　/x 法院/n 判决/vn 婚姻/n 无效/v 
　/x 　/x 昨天/t ，/w 安徽/ns 商报/n 记者/n 从/p 南谯区/ns 法院/n 了解/v 到/v ，/w 自/r 接到/v 诉状/n 那天/r 起/v ，/w 南谯区/ns 法院/n 民事/b 法官/n 就/d 开始/v 对/p 本案/r 进行/v 调查/vn 审理/vn 。/w 据/p 法院/n 介绍/v ，/w 小林/nr 和/cc 小文/nr 从/p 相识/v 到/v 领/v 证/n ，/w 存在/v 巧合/v 。/w 小文/nr 和/cc 小林/nr 同/p 在/p 一/m 家/q 公司/n 上班/v ，/w 尽管/c 他/r 俩/m 此前/t 并/d 不/d 认识/v ，/w 但/c 这/r 家/q 公司/n 是/v 由/p 他们/r 的/u 远房亲戚/n 开办/v ，/w 两/m 人/n 都/d 是/v 投奔/v 这/r 位/q 远房亲戚/n 。/w 在/p 日常/b 交流/vn 中/f ，/w 小两口/n 也/d 知道/v 彼此/r 之间/f 沾亲带故/v 。/w  “/w 之前/f 知道/v 是/v 彼此/r 之间/f 有/v 亲戚/n 关系/n ，/w 但/c 没/d 想到/v 这么/r 近/a 。/w  ”/w 
　/x 　/x 日前/t ，/w 滁州市/ns 南谯区/ns 法院/n 对/p 这/r 起/q 案件/n 进行/v 审理/vn 。/w 嫡亲/b 的/u 姨/n 兄妹/n 险些/d 成/v 了/u 夫妻/n ，/w 这/r 原本/d 难以启齿/v 的/u 尴尬/an ，/w 为何/r 会/v 诉至/v 法院/n ？/w 法官/n 解释/vn ，/w 最终/b 的/u 判决/vn 不/d 是/v 离婚/v ，/w 而是/c 婚姻/n 无效/v 。/w 小文/nr 和/cc 小林/nr 属于/v 三/m 代/q 以内/f 旁/f 系/v 血亲/n ，/w 构成/v 法律/n 禁止/v 结婚/vn 情形/n 。/w  “/w 两/m 家/q 人/n 如果/c 是/v 私下/d 协议/v 离婚/v ，/w 在/p 民政局/n 那边/r 也/d 有/v 婚姻/n 记录/v ，/w 以后/f 再/d 结婚/v 就/d 算/v 二/m 婚/g ，/w 无论是/c 婚假/n 还是/c 其他/r 方面/n 事宜/n ，/w 都/d 会/v 受到/v 影响/vn 。/w  ”/w 
　/x 　/x 据/p 法官/n 介绍/v ，/w 目前/t 婚姻/n 无效/v 的/u 判决/vn 结果/n 已经/d 生效/v 。/w 同时/c 法院/n 方面/n 也/d 给/p 小两口/n 开具/v 了/u 证明/v ，/w 以便/d 他们/r 去/v 当地/s 民政部门/n 申请/v 消除/v 婚姻/n 记录/n 。/w (/w 刘林/nr 、/w 孙春/nr 孺/x 、/w 欧阳徐中/nr 、/w 余红霞/nr )/w 

返回/v 搜狐/nz 新闻/n &/x gt/x ;/w &/x gt/x ;/w 精彩/a 推荐/v 


人/n 社/n 部/q ：/w 望/v 参/g 保/v 者/k 自愿/v 延长/v 养老/vn 保险/n 缴费/vn 

?/w  河南/ns 贫困县/n 领导/n 住/v 别墅/n  学生/n 睡/v "/x 难民营/n "/x 
?/w  强/g 拆/v 者/k 翻/v 墙/n 打/v 死/v 住户/n  政府/n 恳请/v 法院/n 轻/ad 判/v 
?/w  沈阳/ns “/w 土豪/n 院/n ”/w 占地/v 千/m 亩/q  挖/v 护城河/ns 建/v 别墅/n (/w 图/n )/w 
?/w  3/n 男子/n 被/p “/w 女/b 网友/n ”/w 抢劫/v 脱/v 衣/g  裸体/b 现身/v 街头/s 

内地/s 生/v 香港/ns 求学/v 死亡/v  千/m 人/n 点/qt 赞/g 称/v "/x 蝗虫/n "/x 

?/w  农业部/nt ：/w 猪/n 试/v 吃/v 转基因/n 大米/n 证明/v 其/r 安全性/n 
?/w  情侣/n 相爱/v 5年/m  刚/d 结婚/v 就/d 发现/v 彼此/r 是/v 表/n 兄妹/n 
?/w  北京/ns 的哥/n 闹市/n 追/v 撞/v 同/p 号/n 套/q 牌/n 车/n  女/b 乘客/n 吓/v 哭/v 
?/w  34/m 岁/qt 村/n 小学/n 教师/n 涉嫌/v 猥亵/v 7/a 女生/n  全校/n 女生/n 共/d 13/d 人/n //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w news/x ./w youth/x ./w cn/x //w gn/x //w 201310/m //w t20131022/x _/x 4063514.htm/x '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
