李开复/nr 称/v 化疗/v 后/f 结果/n 不/d 理想/a 
2013年/m 10月/t 22日/t 08:36/m 
新/a 京/b 报/n 

　/x 　/x 新/a 京/b 报/n 讯/g  （/w 记者/n 林其玲/nr ）/w 昨日/t ，/w 创新/vn 工场/n 董事长/n 、/w 原/b 谷/g 歌/n 大中华/nz 区/n 总裁/n 李开复/nr 发表/v 微/g 博/g 称/g ，/w 身体/n 检查/vn 结果/n 有/v 几/m 项/q 指数/n 未/d 降/v 反/v 升/v ，/w 需要/v 更加/d 严格/a 地/u 遵照/v 医嘱/n ，/w 专注/v 于/p 治疗/vn 和/cc 休养/v 。/w 不得不/d 大幅度/d 减少/v 在/p 社交/n 媒体/n 上/f 的/u 时间/n 。/w 
　/x 　/x 9月/t 5日/t ，/w 李开复/nr 通过/v 微/g 博/g 确认/v 自己/r 患有/v 淋巴/n 癌/n 。/w 随后/d 记者/n 获悉/v ，/w 李开复/nr 已/d 前往/v 台湾/ns 接受/v 化疗/v ，/w 确认/v 腹部/n 有/v 20/m 多/m 处/q 肿瘤/n ，/w 得病/v 原因/n 是/v 作息/n 不/d 规律/n 长期/d 熬夜/v ，/w 以及/cc 压力/n 过/u 大/a 导致/v 。/w 
　/x 　/x 尽管/c 李开复/nr 在/p 得病/v 后/f ，/w 通过/p 微/g 博/g 提醒/v 其他/r 人/n 要/v 加强/v 锻炼/vn ，/w 不要/d 以为/v 年轻/a 就/d 可以/v 透支/v 身体/n ，/w 但/c 自己/r 仍/d 不/d 忘/v 公司/n ，/w 病/n 中/f 参加/v 电话会议/n ，/w 并/cc 在/p 社交/n 媒体/n 上/f 保持/v 一定/b 的/u 活跃度/n 。/w 
　/x 　/x 时隔/v 一/m 个/q 半/m 月/n ，/w 昨天/t 李开复/nr 再次/d 在/p 微/g 博/g 上/f 提/v 起/v 自己/r 的/u 身体/n ，/w 表示/v 不/d 得/u 不/d “/w 遗憾/a ”/w 地/u 称/v ，/w 要/v 严格/ad 遵照/v 医嘱/n ，/w 专注/v 于/p 治疗/vn 和/cc 休养/v 。/w 昨天/t 李/nr 开/v 复/g 团队/n 没有/d 就/d 李开复/nr 病情/n 做/v 进一步/d 披露/v 。/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w epaper/x ./w bjnews/x ./w com/x ./w cn/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 472558.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
