欧盟/n 对/p 转基因/n 怀有/v 戒心/n  政府/n 及/cc 民众/n 普遍/ad 不/d 支持/v 
2013年/m 10月/t 22日/t 01:06/m 
经济/n 参考/vn 报/n 












　/x 　/x 10月/t 12日/t ，/w 在/p 美国/ns 城市/n 洛杉矶/ns ，/w 一/m 名/q 儿童/n 手/n 举/g 写/v 有/v “/w 我们/r 不/d 是/v 实验/n 品/g ”/w 字样/n 的/u 标语/n 参加/v 反/v 转基因/n 大/a 游行/vn 活动/vn ，/w 抵制/v 转基因/n 食品/n 。/w 　/x 新华社/nt //w 路透/nz 
　/x 　/x 近日/t ，/w 一/m 条/q 61/m 位/q 院士/n 向/p 国家/n 领导人/n 上书/v 进言/v 加快/v 转基因/n 水稻/n 产业化/vn 的/u 新闻/n 再次/d 引发/v 舆论/n 对/p 转基因/n 食品/n 安全性/n 的/u 争议/vn 。/w 那么/c ，/w 欧盟/n 和/cc 美国/ns 等/u 对/p 转基因/n 产品/n 态度/n 如何/r 呢/y ？/w 　/x 　/x 欧盟/n 对/p 转基因/n 产品/n 的/u 态度/n 较为/d 谨慎/a ，/w 主要/b 原因/n 是/v 欧洲/ns 国家/n 从/p 政府/n 到/v 民众/n 都/d 对/p 转基因/n 产品/n 的/u 安全性/n 怀有/v 戒心/n 。/w 加之/cc 欧盟/n 本身/r 在/p 转基因/n 技术/n 的/u 研发/v 上/f 与/p 美国/ns 相比/v 不/d 占/v 优势/n ，/w 一些/mq 成员国/n 因此/c 不/d 愿/v 开放市场/n 种植/v 或/c 销售/v 转基因/n 产品/n 。/w 欧盟/n 对/p 转基因/n 作物/n 种植/vn 及/cc 上市/vn 严格/ad 审批/v ，/w 并/cc 对/p 市场/n 上/f 的/u 转基因/n 产品实施/n 溯源/v 管理/vn 和/cc 强制/vn 标识/n 制度/n 。/w 　/x 　/x 审批/vn 程序/n 严格/ad 授权/v 有效期/n 10年/m 　/x 　/x 转基因/n 作物/n 要/v 在/p 欧盟/n 国家/n 种植/v 或/c 上市/v ，/w 需要/v 经过/p 一/m 系列/q 严格/a 的/u 审批/vn 程序/n 。/w 目前/t ，/w 欧盟/n 及/cc 各/r 成员国/n 在/p 审批/vn 方面/n 主要/b 依据/n 两/m 部/q 法律/n ，/w 分别/d 是/v 2001年/m 4月/t 生效/v 的/u 关于/p 向/p 环境/n 中/f 释放/v 转基因/n 生物体/n 的/u “/w 第2001/m //w 18/nz //w E/x  C/x 号/q 指令/n ”/w 、/w 2004年/m 4月/t 生效/v 的/u 关于/p 转基因/n 食品/n 和/cc 动物/n 饲料/n 的/u “/w 第1829/m //w 2003/m //w EC/x 号/q 规定/n ”/w 。/w 　/x 　/x 首先/c ，/w 转基因/n 公司/n 向/p 欧盟/n 成员国/n 的/u 相关/vn 部门/n 提交/v 申请/v 。/w 在/p 申请/n 中/f ，/w 转基因/n 公司/n 必须/d 提供/v 足够/v 的/u 科学/n 证据/n ，/w 说明/v 该/r 转基因/n 作物/n 对/p 健康/an 和/cc 环境/n 无害/v ，/w 以及/cc 与/p 非/b 转基因/n 作物/n 的/u 营养/n 成分/n 基本/ad 不/d 存在/v 区别/n 。/w 同时/c ，/w 还/d 需/v 提供/v 检测/vn 转基因/n 成分/n 的/u 方法/n 和/cc 样本/n 。/w 　/x 　/x 随后/f ，/w 欧盟/n 成员国/n 将/d 申请/v 提交/v 给/p 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 。/w 由/p 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 向/p 其他/r 成员国/n 和/cc 欧盟/n 委员会/n 报告/n ，/w 并/cc 将/d 有关/v 申请/v 资料/n 向/p 公众/n 公开/vn 。/w 该局/r 审核/vn 转基因/n 产品/n 的/u 相关/vn 文件/n ，/w 并/cc 将/d 申请/v 资料/n 送交/v 指定/vn 实验室/n ，/w 由/p 实验室/n 对/p 转基因/n 产品/n 的/u 检测/vn 和/cc 识别/vn 方法/n 进行/v 验证/vn 、/w 它/r 还/d 可/v 要求/v 申请/v 国/n 评估/vn 机构/n 对/p 相关/vn 产品/n 进行/v 食品/n 安全/an 和/cc 环境/n 风险/n 评估/vn 。/w 　/x 　/x 根据/p 欧盟/n 规定/n ，/w 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 一般/ad 应/v 在/p 6/g 个/q 月/n 内/f 给/v 出/v 评估/v 意见/n ，/w 但/c 它/r 在/p 评估/vn 过程/n 中/f 有/v 权/n 要求/v 转基因/n 公司/n 提供/v 补充/vn 材料/n 。/w 因此/c ，/w 完成/v 评估/vn 的/u 时间/n 往往/d 难以/d 确定/v ，/w 从/p 4/n 个/q 月/n 到/v 24/n 个/q 月/n 不/d 等/v 。/w 　/x 　/x 评估/vn 完成/v 后/f ，/w 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 会/v 发布/v 评估/vn 报告/n ，/w 并/cc 将/p 其/r 提交/v 给/p 欧盟/n 委员会/n 。/w 欧盟/n 委员会/n 有/v 3/n 个/q 月/n 时间/n 将/d 相关/v 草案/n 提交/v 给/v 由/p 各/r 成员国/n 代表/n 组成/v 的/u 欧盟/n 食品/n 链/g 和/cc 动物/n 健康/an 委员会/n ，/w 后者/r 负责/v 转基因/n 产品/n 的/u 最终/b 审批/vn 。/w 　/x 　/x 一旦/d 获得/v 批准/v ，/w 相关/vn 转基因/n 作物/n 或/c 产品/n 将/d 获得/v 为期/v 10年/m 的/u 授权/vn 有效期/n 。/w 到期/v 后/f ，/w 转基因/n 公司/n 需/v 提出/v 延期/v 申请/v ，/w 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 将/d 展开/v 新/a 一/m 轮/qv 安全/a 风险/n 评估/vn 。/w 目前/t ，/w 欧盟/n 只/d 批准/v 了/u 两/m 种/q 转基因/n 作物/n 在/p 欧盟/n 成员国/n 种植/vn ，/w 分别/d 是/v 美国/ns 孟山都/nz 公司/n 的/u M/x  O/x  N/x  810/m 玉米/n 和/cc 德国/ns 巴斯/ns 夫/g 公司/n 的/u A/x  m/x  flora/x 土豆/n 。/w 　/x 　/x MO/x  N/x  810/m 玉米/n 1998年/m 获得/v 欧盟/n 批准/v ，/w 授权/v 有效期/n 10年/m 。/w 孟山都/nz 公司/n 于/p 2007年/m 提出/v 延期/v 申请/v ，/w 但/c 一直/d 未/d 得到/v 答复/v  。/w  该/v  公/b  司/g 2008年/m  停/v  止/v  在/p  法/n  国/n  销/v  售/v M/x  O/x  N/x  8l0/x 玉米/n ，/w 次年/t 停止/v 在/p 德国/ns 销售/vn 。/w 目前/t ，/w 这种/r 转基因/n 玉米/n 仍/d 在/p 西班牙/ns 、/w 葡萄牙/ns 、/w 捷克/ns 、/w 斯洛伐克/ns 和/cc 罗马尼亚/ns 等/u 国/n 小/a 规模/n 种植/vn 。/w 今年/t 7月/t ，/w 孟山都/nz 公司/n 宣布/v ，/w 放弃/v 在/p 欧洲/ns 继续/v 推广/v 转基因/n 作物/n 的/u 计划/n ，/w 撤回/v 有关/vn 申请/n 。/w 　/x 　/x 德国/ns 巴斯/ns 夫/g 公司/n 的/u 情况/n 与/p 孟山都/nz 类似/a 。/w 2010年/m ，/w 在/p 经过/p 13年/m 努力/an 后/f ，/w 该/r 公司/n A/x  m/x  flora/x 转基因/n 土豆/n 的/u 种植/vn 在/p 欧盟/n 获得/v 批准/v 。/w 但/c 2012年/m ，/w 巴斯/ns 夫/g 公司/n 宣布/v 停止/v 在/p 欧洲/ns 销售/vn 转基因/n 作物/n ，/w 撤回/v A/x  m/x  flora/x 转基因/n 土豆/n 。/w 　/x 　/x 对于/p 放弃/v 欧洲/ns 转基因/n 作物/n 市场/n ，/w 两/m 大/a 公司/n 给/v 出/v 的/u 原因/n 类似/v ：/w 欧洲/ns 国家/n 政府/n 及/cc 民众/n 普遍/ad 不/d 支持/v 转基因/n 作物/n ，/w 欧盟/n 的/u 审批/vn 程序/n 严格/a 而/cc 漫长/a ，/w 欧洲/ns 转基因/n 产品/n 商业化/vn 前景/n 黯淡/an 等/u 。/w 　/x 　/x 实施/v 溯源/v 管理/v 强制/v 要求/v 标识/n 　/x 　/x 虽然/c 欧盟/n 批准/v 种植/v 的/u 转基因/n 作物/n 寥寥无几/v ，/w 但/c 欧盟/n 批准/v 在/p 食品/n 市场/n 上/f 流通/v 的/u 转基因/n 作物/n 种类/n 较/d 多/a 。/w 根据/p 欧盟/n 官方网站/n 提供/v 的/u 数据/n ，/w 已/d 通过/p 欧盟/n 审批/vn 或/c 进入/v 审批/vn 程序/n 的/u 转基因/n 作物/n 约/d 130/m 种/q ，/w 包括/v 玉米/n 、/w 棉花/n 、/w 大豆/n 、/w 油菜/n 、/w 土豆/n 和/cc 甜菜/n 等/u 。/w 　/x 　/x 玉米/n 是/v 欧盟/n 市场/n 上/f 流通/v 最/d 广/a 的/u 转基因/n 作物/n 。/w 欧盟/n 共/d 批准/v 了/u 21/m 种/q 转基因/n 玉米/n 上市/v 。/w 这些/r 转基因/n 玉米/n 来自/v 不同/a 的/u 公司/n ，/w 包括/v 美国/ns 孟山都/nz 、/w 瑞士/ns 先/d 正/d 达/v 等/u 。/w 此外/c ，/w 还有/v 20/m 多/m 种/q 转基因/n 玉米/n 的/u 上市/vn 申请/n 正/d 在/p 审批/vn 中/f 。/w 　/x 　/x 记者/n 在/p 欧盟/n 网站/n 上/f 发现/v ，/w 欧盟/n 对于/p 已/d 获/v 批准/v 的/u 每/r 种/q 转基因/n 作物/n 都/d 明确/ad 标明/v 用途/n ，/w 共/d 有/v “/w 食品/n 和/cc 饲料/n ”/w “/w 进口/vn 和/cc 加工/vn ”/w “/w 种植/v ”/w 3/n 种/q 。/w 除了/p 少数/m 转基因/n 作物/n 只能/v 用于/v “/w 进口/vn 和/cc 加工/vn ”/w 外/f ，/w 绝大部分/m 都/d 被/p 批准/v 作为/v “/w 食品/n 和/cc 饲料/n ”/w 。/w 　/x 　/x 对于/p 市场/n 上/f 的/u 转基因/n 产品/n ，/w 欧盟/n 采取/v 溯源/v 管理体系/n 和/cc 强制/vn 标识/n 制度/n 。/w 2004年/m 4月/t 生效/v 的/u “/w 第1830/m //w 2003/m //w EC/x 号/q 规定/n ”/w 建立/v 了/u 转基因/n 作物/n 可/v 追溯/v 性/g 和/cc 标识/n 制度/n 的/u 管理框架/n ，/w 规定/v 含有/v 转基因/n 成分/n 超过/v 0.9%/m 的/u 产品必须/n 从始至终/l 在/p 标签/n 上/f 标/v 出/v “/w 基因/n 改良/v ”/w 或/c “/w 加工/v 自/p 某种/r 转基因/n 作物/n ”/w 的/u 字样/n 。/w 　/x 　/x 对于/p 每/r 种/q 批准/v 的/u 转基因/n 产品/n ，/w 欧盟/n 都/d 确定/v 一个/mq 由/p 字母/n 和/cc 数字/n 组成/v 的/u 独特/a 编码/n ，/w 并/cc 规定/n 这/r 一/m 编码/n 应/v 标注/v 在/p 包含/v 相应/v 转基因/n 成分/n 的/u 商品/n 上/f ，/w 以/p 保证产品/n 的/u 可/c 追溯/v 性/g 。/w 消费者/n 可/v 根据/p 编码/n ，/w 在/p 相关/vn 网站/n 上/f 查阅/v 到/v 这种/r 转基因/n 产品/n 的/u 具体/a 品种/n 、/w 研发/v 公司/n 等/u 信息/n 。/w 　/x 　/x 相关/vn 研究/vn 争议/vn 大/a 欧盟/n 态度/n 或/c 调整/v 　/x 　/x 与/p 美国/ns 相比/v ，/w 欧洲/ns 国家/n 在/p 转基因/n 产品/n 上/f 态度/n 较为/d 谨慎/a ，/w 审批/v 程序/n 也/d 更加/d 严格/a ，/w 主要/d 出于/v 两/m 方面/n 原因/n ：/w 一/m 是/v 欧洲/ns 国家/n 从/p 政府/n 到/v 民众/n 都/d 对/p 转基因/n 产品/n 怀有/v 戒心/n 。/w 民众/n 怀疑/v 所谓/v 风险/n 评估/vn 的/u 可信性/n ，/w 尤其/d 是/v 担心/v 转基因/n 产品/n 对于/p 消费者/n 健康/an 和/cc 环境/n 的/u 长期/b 潜在/b 影响/vn ；/w 二/m 是/v 在/p 转基因/n 产品/n 研发/v 方面/n ，/w 欧洲/ns 同/p 美国/ns 相比/v 明显/a 落后/a ，/w 这/r 也/d 让/v 许多/m 欧盟/n 国家/n 不/d 愿/v 开放市场/n 种植/v 或/c 销售/v 转基因/n 产品/n 。/w 　/x 　/x 去年/t 9月/t ，/w 英国/ns 期刊/n 《/w 食品/n 和/cc 化学/n 毒物/n 学/v 》/w 刊登/v 了/u 法国/ns 卡昂/nr 大学/n 分子生物学/n 家/n 塞拉利尼/nr 等/u 人/n 的/u 一/m 份/q 研究/vn 报告/n 。/w 报告/n 称/v ，/w 一/m 项/q 长/a 达/v 2年/m 的/u 研究/vn 显示/v ，/w 喂/v 食/v 美国/ns 孟山都/nz 公司/n N/x  K/x  603/m 转基因/n 玉米/n 的/u 实验鼠/n 寿命/n 比/p 正常/a 实验鼠/n 短/a ，/w 且/c 前者/r 出现/v 肿瘤/n 的/u 几率/n 更/d 高/a 。/w 而/cc 这种/r 转基因/n 玉米/n 已/d 在/p 欧盟/n 获准/v 上市/v 。/w 　/x 　/x 对/p 此/r ，/w 法国/ns 国家/n 卫生/an 安全/an 署/g 、/w 生物/n 技术/n 最高/a 委员会/n 和/cc 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 均/d 展开/v 调查/vn 。/w 欧洲/ns 食品/n 安全局/nt 同年/t 10月公/t 布/n 了/u 初步/b 调查/vn 结果/n ./w 认为/v 这/r 项/q 研究/vn 的/u 目标/n 不/d 明确/a ，/w 实验/vn 设计/vn 、/w 指导/vn 和/cc 数据/n 分析/vn 方面/n 的/u 诸多/m 重要/a 细节/n 被/p 省略/v ，/w 仅/d 凭/p 报告/n 中/f 给/v 出/v 的/u 信息/n 并/cc 不/d 能/v 得/u 出/v 相关/vn 结论/n ，/w 也/d 不/d 足以/d 证明/v N/x  K/x  603/m 转基因/n 玉米/n 存在/v 安全/an 问题/n 。/w 　/x 　/x 但/c 民众/n 对/p 转基因/n 产品/n 安全/an 的/u 担忧/vn 已/d 因/p 此/r 不断/d 上升/v 。/w 法国/ns 民意/n 调查/vn 机构/n Ifop/x 于/p 2012年/m 9月/t 所/u 作/v 调查/vn 结果显示/n ，/w 79%/m 的/u 受访者/n 对/p 转基因/n 产品/n 表示/v 担心/v ，/w 比/p 2011年/m 12月/t 进行/v 的/u 同类/n 调查/v 高/a 出/v 14/m 个/q 百分点/m ，/w 远远/d 高于/v 此前/t 同类/n 调查/vn 的/u 最高/a 纪录/n 。/w 　/x 　/x 法国/ns 农业部/nt 和/cc 生态/n 、/w 可/v 持续/v 发展/v 与/p 能源部/nt 发表/v 公报/n 称/v ，/w 卡昂/nr 大学/n 研究者/n 的/u “/w 有/v 毒/n ”/w 论述/v 不足以/v 推翻/v 此前/t 的/u “/w 无/v 害/n ”/w 评估/vn 结果/n ，/w 但/c 政府/n 会/v 考虑/v 专家/n 对/p 转基因/n 作物/n 和/cc 杀虫剂/n 长期/d 影响/v 加强/v 研究/vn 的/u 建议/n ，/w 并/cc 提议/v 对/p 欧洲/ns 转基因/n 作物/n 和/cc 杀虫剂/n 的/u 评估/vn 、/w 进口/v 批准/v 和/cc 控制/vn 政策/n 进行/v 审查/vn 。/w 　/x 　/x 另一方面/c ，/w 有关/p 加快/v 转基因/n 技术发展/n 的/u 呼声/n 也/d 越来越/d 高/a 。/w 2007年/m 以来/f ，/w 欧盟/n 批准/v 转基因/n 作物/n 的/u 速度/n 越来越/d 快/a 。/w 今年/t 6月/t ，/w 欧洲/ns 科学院/n 科学/n 咨询/vn 委员会/n 主席/n 布林/nr ?/w 西普/nr 在/p 《/w 自然/n 》/w 杂志/n 上/f 发表/v 文章/n 认为/v ，/w 在/p 粮食/n 发展/vn 竞赛/vn 中/f ，/w 欧盟/n 国家/n 正在/d 节/q 节/n 败退/v 。/w 文章/n 称/v ，/w 欧盟/n 一直/d 在/p 转基因/n 作物/n 问题/n 上/f 采取/v 限制/vn 约束/vn 的/u 态度/n 和/cc 行动/vn ，/w 现在/t ，/w 欧盟/n 应该/v 按照/p 科学依据/n ，/w 调整/v 对/p 转基因/n 作物/n 的/u 监管/vn 。/w media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w dz/x ./w jjckb/x ./w cn/x //w www/x //w pages/x //w webpage2009/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 80812.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w //w //w  </x !/w [/w CDATA/x [/w 
media/x _/x span/x _/x url/x (/w '/x http:/x //w //w dz/x ./w jjckb/x ./w cn/x //w www/x //w pages/x //w webpage2009/x //w html/x //w 2013-10/m //w 22/nr //w content/x _/x 80812.htm/x ?/w div/x =/w -1/m '/x )/w 
//w //w ]/w ]/w >/x 
